<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/</link>
    <description>Recent content on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/license/</guid>
      <description>License This work is licensed under the Creative Commons Attribution 3.0 Unported License. To view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/ or send a letter to Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View, California, 94041, USA.
DESIGNATION OF OPEN GAME CONTENT The following monsters are open game content: Aboleth Ankheg Assassin Vine Barbed Devil Black Pudding Blink Dog Bulette Chain Devil Choker Chuul Cloaker Coutal Devourer Digester Dragon Turtle Ethereal Filcher Flesh Golem Formian Centurion Formian Drone Formian Queen Formian Taskmaster Gelatinous Cube Girallaon Gnoll Alpha Gnoll Emissary Gnoll Tracker Gray Render Inevitable Iron Golem Magmin Mohrg Otyugh Owlbear Purple Worm Quasit Razor Boar Roper Rot Grub Rust Monster Sahuagin Tarrasque Treant Triton Noble Triton Spy Triton Sub-Mariner Triton Tidecaller Troglodyte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下界深淵</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/depths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/depths/</guid>
      <description>下界深淵底棲魔魚 (Aboleth)	集團, 巨型, 聰穎Tentacle (d10+3 傷害), 18 HP, 0 護甲
及遠
特性: Telepathy
Deep below the surface of the world, in freshwater seas untouched by the sun, dwell the aboleth. Fish the size of whales, with strange growths of gelatinous feelers used to probe the lightless shores. They’re served by slaves: blind albino victims of any race unfortunate enough to stumble on them, drained of thought and life by the powers of the aboleth’s alien mind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不死軍團</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/undead/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/undead/</guid>
      <description>不死軍團憎惡屍魔 (Abomination)單獨, 大型, 構裝體, 駭人猛擊 (d10+3 傷害), 20 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 強力
特性: Many limbs, heads, and so on
Corpses sewn onto corpses make up the bulk of these shambling masses of dark magic. Most undead are crafted to be controlled—made to serve some purpose like building a tower or serving as guardians. Not so the abomination. The last aspect of the ritual used to grant fire to their hellish limbs invokes a hatred so severe that the abomination knows but one task: to tear and rend at the very thing it cannot have—life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/the_world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/the_world/</guid>
      <description>世界冒險的生活大半都是在塵土飛揚的遺棄古墓、或是在充斥著恐懼和生命危險的場所中度過。從短暫而間斷的休息中醒轉，發現自己仍處於世界深處且被敵群環繞，也早已是再常見不過的風景。然而當是時候從這些險境中走出──無論是滿載戰利品、或是在浴血重傷中被擊倒敗退──冒險者們終將需要尋求安全和慰藉之所。
這些都是文明世界帶來的舒適生活：洗個溫暖的熱水澡、享用蜂蜜酒配鬆軟麵包的一餐、與人類、精靈、矮人、和半身人為伴。渴望回到這溫暖歸宿的念頭正是讓冒險者永遠不會在危難中放棄的理由。所有人都在為金錢與榮譽奮鬥，但又有誰不希望能有個歸處，讓他們盡情揮霍金錢、在爐火邊談笑、並聆聽那些荒唐蠢事和冒險故事呢？
這個章節涵蓋了關於更廣闊的世界──在地城外那寬廣而開闊的天地。GM前置那不斷前進發展的步伐將形塑這個世界的風貌，而另一方面，這個世界也會反映玩家們採取的行動，呈現出他們為了阻止危害、或改變故事方向時而造成的種種影響。
聚落 (Steadings)在這裡，我們把各式各樣大大小小的社區、城鎮等，這類有地方可以居住，且擁有社會文明的場所稱作「聚落」。聚落是一個至少有著些許居民（通常為人類）居住、以及穩定建築物的場所。它的規模可以大到如首都般繁盛、也可以小到只陳列著寥寥幾棟搖搖欲墜的破敗建築。
創造世界還記得你是怎麼開始你的第一次聚會嗎？他們的冒險是正在進行、還是即將開始？有些時候，角色們將會需要從冒險中抽離，撤退返鄉以治癒他們身上的傷口、或為了慶祝勝利並重新補給。
當玩家們為了回到安全的文明場所而離開他們經歷第一次冒險的地點，那就是你們開始繪製戰役地圖的時候了。拿出一張大面積的紙張（可以是純白紙張、或你想要更酷炫一點的話也可以使用畫有六邊形格線的空白地圖），將它放置在所有人都能看到的地方，並在地圖上標記該次冒險發生的位置。請使用鉛筆繪製：畢竟這張地圖在之後也將不斷改變。取決於你的喜好，這張地圖可以是按比例繪製且充滿細節、也可以只是大致而抽象的標記出地點，但無論如何，記得讓上面的內容明顯可見。盡量控制每個地圖標記的大小，並讓它們維持在地圖的中心位置，這樣你才有足夠的空間向周圍擴展你的世界。
現在，把距離角色們最近的聚落添加到地圖上，這就是角色們接著可以前往休息並重新補給的場所。為這個場所在地圖上畫上標記，並在中間填上一些地形特徵。試著讓這中間的路程維持在一到兩天之內：一段越過崎嶇岩山或茂密森林的短程旅行、或者一段距離較長，但沿著道路或開闊平原前進的路線都相當合適。
在你花了點時間（比如說在第一次聚會之後、或在中場休息期間）利用規則創造你的第一個聚落之後，也考慮一下把其他目前曾被提及的場所也添加到地圖上，這些地點也許是來自角色創造時提及的細節、或是來自聚落規則本身。
當你來到聚落時…當玩家們造訪一個聚落時，他們將有一些能夠在此時進行的特殊動作。這些動作仍然遵守遊戲中的敘事流程，當玩家們抵達聚落時，問他們：「你們打算做什麼？」，而玩家們接下來採取的行動也經常就會觸發列表中的某個動作。這些動作涵括了歇息、恢復元氣、和補給物資──並提供玩家們一個鎮靜下來、揮霍他們獲得的財寶的機會。要記住，待在聚落並代表著隔絕於現實之外，你仍然需要在必要的時候進行硬動作，並時時思考玩家們的作為（或不作為）會如何推動你前置的發展。你所設定的臨頭大難一直都在那裏，無論玩家們是在地城中奮戰、或在當地酒館中酩酊大醉都一樣。
不要讓造訪聚落這件事永遠都代表著喘息的機會。要記住，地城世界是個可怕危險的場所。若玩家們決定忽略這些危險，那他們就是在提供你一個進行硬動作的黃金時機。讓角色們的生命充滿冒險，無論他們是否追求於此。而也正是因為這些動作，你才得以將造訪城鎮變成一個意義非凡的有趣事件，而不是花整個聚會的時間糾結爭論某個漂亮佩飾的價格。
聚落的要素聚落代表著任何能夠提為其居民提供一定程度安全性的文明區域。村莊、小鎮、要塞、和城市是最為常見的聚落類型。與裝備相同，聚落的描述會透過其標籤來進行。所有的聚落都有著象徵它們經濟程度、人口數量、以及防禦能力的標籤。而大部分聚落也還會擁有其他標籤，用來描繪它們不同尋常的性質。
聚落主要根據其規模大小來進行區分。規模同時也代表著這個聚落大致能夠容納的人數。而人口標籤則會告訴你目前這個聚落中的人數是超過還是低於這個數量。
村莊 是規模最小的聚落。它們通常地處偏僻、坐落於遠離主要大道的區域。若它們運氣夠好，或許他們能聚集起一些用來保衛自己的人力，但通常也不過就是一群拿著乾草叉和火炬的烏合之眾。村莊鄰近於一些易於開發的資源附近：像是肥沃的土壤、豐富的漁獲、古老森林、或礦場。這裡或許會有某些形式的商店，但更多的是居民之間彼此交易。貨幣在這裡相當罕見。
小鎮 有著大約百人左右的居民。這是那種會圍繞著磨坊、貿易站、或旅館周圍的文明聚落，且經常會有著田地、農場、並馴養著一些牲畜。他們可能會備有一支由農民組成的常備民兵隊，強大到足以讓他們揮舞刀刃或彎弓射箭。小鎮中會出售基本商品，但肯定不會販賣特殊的貨物。通常他們會專注於經營一二種當地特產，並與旅行者們進行交易。
要塞 是一種特別為了防禦目的而建的聚落──它們有時會建立在特別重要的地點上，像是河流三角洲、或豐富的黃金礦脈上。要塞通常坐落於文明邊疆，這個地方的居民們也早已習慣了周遭那日復一日的危險。他們是一群堅強的人們，取決於要塞的規模和其防禦的地點，人數大約會在數百到一千之間。除了從附近村莊交易而來的補給品之外，要塞中通常不會有太多的物資，但他們幾乎總是會備有足夠的武器和防具，且有時甚至會擁有在野外發現的罕見魔法物品。
城市 代表著地城世界中規模最大的聚落，從熙來攘往的貿易中心到擴張蔓延的大都會都屬於此類。在這裡，你能夠找到各樣種族和類型的人們。城市通常會建在數個貿易路線的交匯處、或某個具有精神象徵意義的地點。它們通常不會自己生產用於貿易的原物料，且通常依賴於附近村莊提供的食物和資源，但你在這裡永遠能夠找到各種工藝製品以及其他更稀奇古怪的貨物，等待著被賣給那些需要它們的買家。
經濟標籤代表著在這裡通常能夠買到什麼樣的物品。人口標籤代表著當地居民相較於聚落目前規模的人數。防禦標籤擇代表著這個聚落所擁有的武裝規模。這三個類別的標籤都可以被上下調整。-[類別] 意味著聚落在該類別的表現將降到下一級的標籤（因此原本經濟普通的聚落在承受 -[經濟] 的影響後，將會變為貧窮）。反過來說， +[類別] 則意味著聚落在該類別的表現提升至上一級的標籤（因此原本人口縮減的聚落在承受 +[人口] 的影響後，將會變為穩定）。這些類別的標籤也可以如同數字一樣被相互比較：將該類別中程度最低的標籤視為數字 1，並依序向上遞增（因此荒蕪為 1，貧窮為 2，以此類推）。
標籤會隨著遊戲的過程發生改變。你所創建出的聚落僅僅是簡單說明了這個地方現在的風貌。隨著玩家們在其中渡過的時間、以及你在前置中設置的危害逐漸發展，這個世界將會發生變化，而你所創造的聚落也會隨之改變。
添加聚落 (Adding Steadings)在你繪製戰役地圖時把你的第一個聚落添加到地圖上──這就是玩家們前去休息並恢復傷勢的地方。當你初次把它畫在地圖上時，你所需要的就只有為它取一個名字，並決定它的位置。
當你有了點時間做準備，你就可以使用後述的規則來創建你的聚落。第一個聚落通常會是村莊，但如果你們第一場冒險的內容與人類社會緊密相關（比如說，玩家們挺身迎戰人類邪教），那麼你也可以使用小鎮做為你的第一個聚落。使用後述的規則進行創建。
一旦你創建好第一個聚落，你就可以接著把其他與該聚落的標籤（尤其是誓約關係、貿易關係、和敵對關係）關聯的場所、或任何在遊戲過程中被提及的地點也添加到地圖上。不要在第一次聚會就添加太多地點，記得適度留白以留待之後探索。
隨著遊戲的發展，角色們將會透過各種方式直接或間接地發現新的地點和場所，無論是在荒野中偶然撞見、或在傳聞或故事中聽聞它們的存在。當這些地點被發現或聽說時，將新的聚落、地城、或其他場所也添加到地圖上。村莊通常位於有用資源的附近；小鎮則通常建在數個村莊交匯貿易之處；要塞看守著某個重要的地點；城市則依賴於其他小規模聚落的貿易和支援。至於地城，則可能會以各種不同的形式，出現在各種不同的地方。
每當你在地圖上添加新的聚落時，使用後述的規則決定其擁有的標籤。此外，也試著考慮在附近添加一些獨特的地貌特徵。也許是一座茂密的森林、一些古老的立石柱、一座廢棄的堡壘、或是任何對你胃口、或合理存在於此的事物。想想看，一張只畫有聚落和遺跡的地圖會有多麼的枯燥乏味；不要忽略了其他存在於這個世界上的獨特風貌。
聚落標籤經濟 (Prosperity)荒蕪 (Dirt): 沒什麼可賣的，這裡沒有人擁有超過他們所需的物資（如果有，那他們算幸運的了）。低技術的勞工在這裡相當廉價。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>位面勢力</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/planes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/planes/</guid>
      <description>位面勢力天使 (Angel)	單獨, 駭人, 神聖, 聰穎, 組織Sword of Flames (b[2d10]+4 傷害, 無視護甲), 18 HP, 4 護甲
近身, 強力
特性: Wings
“So was it written that the heavens opened up to Avra’hal and did an angel from the clouds emerge to speak unto her and so did it appear to her as her firstborn daughter—beautiful, of ebon skin and golden eyes—and did Avra’hal weep to see it. ‘Be not afraid,’ it commanded her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冒險模組轉換</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</guid>
      <description>冒險模組轉換你並非總是會有時間做準備。可能你們尚未完全投入這個遊戲──你們只是想嘗試一下、又或者你們剛好在一場TRPG的大型集會中有段想填滿的四小時空檔，但你卻從未見過你面前的這群玩家。也許你並不怎麼注重事前準備，或者你覺得直接拿現成的地圖來遊玩會更加有趣，或更進一步，你手上有一個你最愛的老派冒險模組，且你興致勃勃地打算使用地城世界的規則來主持它。在這個附錄章節中，我們將介紹如何把其他遊戲系統的要素轉換並調整到地城世界中，並讓你能夠使用本站的規則，保留相同的彈性與自由度來運行你最喜愛的冒險模組。
總覽要使用地城世界的規則來準備一場冒險模組，首先，你必須仔細閱讀該冒險模組以及地城世界的規則。就地城世界的規則來說，你會需要盡可能熟悉所有的基本規則、以及關於「前置」和「GM原則」的章節。前者將引導你調適冒險模組的框架，而後者將能幫助你專注在正確的方向上──從而使遊戲維持於符合這本書列出的風格和規則。你接著需要仔細閱讀冒險模組，並在這過程中特別留意以下四個主題。
地圖怪物魔法物品NPC和組織翻閱冒險模組，在過程中做些筆記，但不要覺得你需要記住所有事情。特別著重在數據資料的段落最後通常都會被忽略，而你也會希望在冒險中留下一些空間讓你和玩家們在遊玩過程中進一步發掘。
當你完成上述準備，你將會對整個冒險故事有一個廣泛的瞭解：參與其中的勢力團體、冒險中出現的特別或帥氣怪物、存在於這個世界上的威脅和危害、以及一些玩家角色們可能會感興趣的事物。現在，先把冒險模組放到一邊，並參照地城世界的前置章節：這會是你開始大部分準備的橋段。
前置在地城世界中，任何標準的冒險、情節、或遊戲聚會都是基於前置向外往玩家發展；前置有它預設的臨頭大難，玩家會對其作出反應，而在這之間的空白，則留給你們用玩的來看看會發生什麼事。這個道理同樣適用於冒險模組的轉換。仔細閱讀冒險模組，你將會注意到一些事物──NPC、有趣的場所、特別的怪物、以及可能對這個世界造成影響的組織、或一些等待被落實的事項。取決於冒險的規模，這些要素可能僅有少數幾個或更多。查看前置類型的列表，並利用這些要素來打造出不同的前置。
我打算要動手轉換一個我所鍾愛的老模組；我已經用許多不同的系統跑過它好幾次了，而我相信帶著我地城世界的玩家們經歷這場冒險也一定能讓他們驚艷。我快速地看過了模組的內容，讓自己回想起整個模組的大致樣貌：一座小鎮正被一個崇拜著覆鱗爬蟲之神的邪惡教團暗地威脅著。這聽起來相當有趣！在這個冒險中有一座秘密地城、腐敗的邪教教團、一大群發臭的戰蜥人、以及一群相當無助的冒險者──因為這整座小鎮都充斥著猜忌與責難。這是個情況相當惡劣的開頭，且有著許多壞事可供選擇。我決定把這些壞事統整到兩個主要的前置之中：邪教團體、以及戰蜥人部落。
現在，如果我想的話，我可以把那名住在洞穴中的納迦術士寫成一個獨立的前置，或者，我也可以為爬蟲之神本身寫一個戰役前置。不過由於我只打算為這場遊戲主持幾次聚會，因此我想讓故事集中。儘管我準備的這兩個前置會以某種方式互相作用，但它們有別於彼此，且獨立運作，因此我把它們區別了開來。
你創建這些前置的方式一如往常：選擇危害、臨頭大難、以及惡兆，提出一或二個懸念，並確保你給自己保留了足夠的留白空間──這讓你能夠確實地讓角色們聯繫在一塊。通常來說，你會直接從你腦袋中的靈感萃取出這些玩意兒，但在這種情況下，你拿來轉換的冒險模組將會引導你。將這些前置想成故事的主題，並把危害當成你冒險模組中列出的元素。看看你在前置中記載的事物，如果玩家角色們完全沒有出面阻止它，事情又會怎樣發展。如果前置肆虐氾濫，它可能導致最糟的後果又是如何？這類字裡行間的資訊將會為你提供彈藥，協助你在冒險過程中進行硬動作。在這個步驟中，你將把模組中那些寫滿數據的NPC轉變成豐滿成熟的危害本身、或在前置中登場演出的成員。
如果冒險中存在任何你想為它們特別編寫自訂動作的陷阱、詛咒、或其他效果，現在就開始著手。很多老派地城冒險中都充斥著各種會要求玩家進行「豁免檢定」以避免承受有害效果的要素──這些事物經常可以被簡化成一個觸發「面對危險」擲骰的肇因，或若有必要，你也可以為它編寫一個完整且獨立的自訂動作。這裡的關鍵是要抓到冒險模組的意圖──它的精神──而不是完整轉換其中機制性的要素。
當你完成後，你將會得到一組前置，涵蓋了角色們將要面對的主要威脅以及各種危害。
怪物大部分出版的冒險模組中都會包含一到兩個你在其他地方看不到的獨特怪物──那些自創的怪物或深淵住民，以某種玩家們從未見識過的方式威脅著他們。讀遍整個冒險模組，並確保你已經掌握了牠們全部。在地城世界的規則中已經記載了許多怪物的數據，如果你喜歡的話，你可以直接記下牠們的數據寫在哪幾頁上，並繼續下一步的轉換作業。但如果你想要進一步把怪物的數據客製化、或想要創造出屬於你自己的獨特怪物，那麼你可以利用創建怪物的規則來實現這點。
在這個步驟中，試著先不要去考慮「平衡」怪物的強度、也不要太過在意怪物的 HP 或 護甲值 是否符合你的期望，而是多想想這個怪物會如何參與到這個世界之中。牠會嚇跑絕望的冒險者嗎？牠是會阻擋在他們前進的道路上、還是會拋出謎題考驗他們？牠在整個地成生態或冒險中的目的是什麼？轉換這些事物的核心精神而非表面數據永遠能讓你得到更好也更引人入勝的結果。若這頭怪物掌握著某個酷炫的能力或絕妙的把戲，而你很想為其編寫一個自訂動作，就放手去做吧！自訂動作正是使地城世界得以在不同團體之間展現獨特之處的要素，所以盡可能地利用它們吧。
我選擇的冒險模組中包含各種五花八門的怪物。理面有一隻掌握心靈控制能力的可怕納迦、一名能夠施展蛇神魔法的邪惡祭司、一大群殘暴的邪教徒、一隻龍龜、以及各種不同品種的蜥蜴、鱷魚、和蛇。牠們之中大部分都可以從地城世界的怪物環境設定中直接取用，但我打算至少為納迦和邪教領袖另外客製化牠們的數據。我希望讓牠們感覺起來新穎獨特，而我也正好有一些關於牠們看起來該是如何的酷炫想法。我將使用創建怪物的規則來著手實現我的想法。
直接轉換 (Direct Conversion)如果你在轉換冒險模組的過程中遇到某種你尚未創建過的怪物，且對牠還沒有熟悉到足以使用創建怪物的規則的話，你可以改為使用下列規則直接轉換牠。
傷害如果怪物的傷害只使用一顆骰子決定，且加值最高不超過+10，則保持原樣。如果怪物的傷害使用複數顆相同骰面的骰子，擲出所列的骰子，並取用最高的擲骰結果。若怪物使用複數顆骰面不同的骰子，只擲其中骰面最大的骰子，並取用最高的擲骰結果。
HP如果怪物的 HP 是以生命骰的方式呈現，則取第一顆生命骰的最大值，且每一顆額外的生命值都會再讓 HP 額外追加一點。若怪物的HP是直接以數值呈現，而非使用生命骰的話，則將 HP 除以 4。
護甲值如果怪物的 AC 為平均值，給牠 1 點護甲值。如果怪物的 AC 低於平均，則給牠 0 點護甲值。若怪物的 AC 很高，則給牠 ２ 點護甲值；3 點護甲值會體現再納些全身都是防禦的野獸身上。而若牠近乎無懈可擊，則給牠 4 點護甲值。若牠的防禦帶有魔法性質，則額外 +1 護甲值。
動作 和 本能看看怪物數據底下列出的特殊能力或攻擊項，這些正是構成其怪物動作的基礎資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前置</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/fronts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/fronts/</guid>
      <description>前置 (Fronts)「前置」是記載著GM知識情報的秘密典籍。每一個前置都是一系列危險的集合──它們是特別針對角色們的威脅，並同樣危害著角色們所關心的人們、地點、以及事物。它同時也包括了一個或多個逼近而至的災厄，代表著若角色們不加以阻止就會降臨的可怕慘事。「前置」源自英文中的「戰線（fronts）」一詞，代表你打算讓角色們面對的處境──讓他們被你預先擺放的威脅、危險和冒險給環繞。
前置的創造過程發生在遊戲之外。它們是你在遊戲與遊戲之間空檔時獨自享受的樂趣──隨著你摩拳擦掌，對自己發出邪惡的笑聲，你也將一邊設計出那些用來挑戰玩家角色們的敵人與威脅。你可以在遊戲過程中調整或修改你前置的內容（誰知道到時候會迸出什麼樣的靈感呢？），但它們最主要的部分源自於你在聚會與聚會之間進行的準備工作。
前置被設計用來幫助你組織你的想法，協助你釐清有什麼事物將與玩家們作對。它們包括了關於敵對勢力的筆記、靈感想法、以及陰謀計畫。當你茫然無措，不知道下一步該如何進行時，這些前置就是你該看向的地方，說出「噢，所以這些就是我該做的事」。把它們當作一種規劃工具，並做為當下或未來混亂局面的靈感來源。
當你在構築前置時，想想所有你希望在你遊戲中出現的詭異地城居民、那些肆虐的部族、以及古老的邪教。首先以宏觀的角度思考它們，接著，在你為前置創造危害的過程中，你將能縮小這些想法的範圍，使其更為具體。當你在撰寫戰役前置時，想想每次聚會中發生的故事走向。而當你撰寫冒險前置的時候，則想想在此時此地有什麼重要的事情。在你寫完幾個前置之後，你也就預備好了所有你在挑戰玩家時所需要的工具，並準備好可以開始主持地城世界了。
何時該創造前置你將在你的第一次聚會之後創作你的 戰役前置 和第一個 冒險前置。你可能不會在第一次創作時就完成你的戰役前置──這樣很好！就跟地圖上的適度留白一樣，戰役前置中的那些未知部分正是你留待未來發揮創意的機會。
在第一次聚會後，你也會創作一些冒險前置。一到二個通常會是不錯的數量，而若你發現自己有更多關於冒險前置的想法，你可以考慮暫時先把它們寫成筆記紀錄下來就好，等到以後再拿出來使用。
戰役前置 和 冒險前置所有前置的核心都包含著相同的構成要件。它們能夠幫助你把你設計的危害分類並整理成易於使用的集合。這些前置被分成了兩個種類：分別是戰役前置、以及冒險前置。冒險前置是那些你在聚會間所使用的材料，每個這類前置都可以用於數次聚會之中。它們聯繫著某個難題或挑戰，並會隨著角色們徘徊於地城或揭露某個故事情節時而被處理或擱置。把它們當作影劇中某一集的情節內容：「今天，在地城世界……」
將你的冒險前置與你的戰役前置聯繫在一起。若說冒險前置的內容包含了立即性的危險──也許獸人們入侵了哈格羅什山口──那麼戰役前置可能就會是關於黑暗之神格里什卡的威脅，也許正是祂驅使著這群獸人四處劫掠。戰役前置是貫穿你整個地城世界遊戲內容的元素。它會有著更緩慢逼近的惡兆，更廣闊的影響範圍，並會對這個世界帶來更深遠的衝擊。最重要的是，如果這些災厄真的降臨了，那它帶來的後果也會更令人恐懼。
如果某個源自於冒險前置的危害沒有被順利解決，那麼你將需要做出決定。如果你中意這個危害、且覺得它值得在你遊戲中的世界佔有更大的位置，不要猶豫，儘管放手把它挪到戰役前置中。你永遠可以讓那些未被解決掉的渺小危害在日後發展成更大的危機。當然，如果某個戰役前置中的危害讓你備感壓力，你也可以選擇把它搬到冒險前置之中。
創造前置以下是構築一個前置的流程與要件：
選擇要創建 戰役前置 還是 冒險前置創造 2-3 個 危害為每個 危害 選擇一個 臨頭大難添加 惡兆 (冒險前置約 1-3 個, 戰役前置約 3-5 個)撰寫 1–3 個 懸念列出前置的大概登場人物創造危害並不是遊戲中的每一個要素都足以被當作危害──陷阱、一些遊蕩的怪物、和其他曇花一現的渺小瑣事可能都不過是為了增添內容風味，但並沒有重要到被囊括進主要故事中。這也沒關係。前置正是為此而來，幫助你持續掌握整個大局。危害被分成了好幾個類別，且每個都有各自的名稱和動力。
每個危害都擁有一個驅使著它的重要動機，這被稱作「動力」。動力的存在是為了幫助你理解這個危害：是什麼驅使著它發展，甚至導致臨頭大難降臨？這將能協助你把危害轉化成遊戲中實際發生的行動。
當你為你的前置創建危害時，把整個前置做為一個整體去考慮，並思考每個危害彼此可能發生的交互作用。記住，前置中的每一個人物、場所、和其他事物都可能會是威脅著整個世界的其中一部份危害。想想這些危害各自又會如何對前置做出貢獻？
假設我們現在有了個前置的想法：一扇遠古神秘的異界之門在冰天雪地的北境被發現。我們把這個前置取名叫「白淨聖門的開啟」。
從人們和怪物開始著手會是最容易的。邪教徒、食人魔酋長、惡魔領主、和其他類似存在都會是個很棒的危害。這些生物的影響已經超出了單純怪物的程度，且本身就足以成為嚴重的威脅。一大群怪物也可以做為危害──比如說一大群哥布林的部落、或是一個狂亂肆虐的半人馬汗國等等。
對於這個我們正在創建的前置，我們挑選了幾個可能對這扇異界之門感興趣的團體和人物：也許會有祕法奧術學院，大概。這裡應該也會有一尊魔像，我們決定讓它守護著這扇被遺忘的異界之門。這尊魔像僅僅是個障礙，所以我們並不會把它當成危害。
也試著從更廣泛的角度去思考，這個世界中某些較不顯眼的元素也可以是個危害。久經摧殘的地貌、智能魔法物品、被編入時間結構的遠古咒法。這些事物的目的就跟瘋狂的死靈法師一樣──它們是前置的一部份，也是威脅著這個世界的危害。
對於我們的這個前置，我們決定把這扇異界之門本身也當作一個危害。
最後，如果我們進一步思考，我們也許還能納入一些全局性的危害。這類事物會在舞台之外的領域發揮它們的影響──授予庇護的諸神、隱藏在水面下的陰謀、以及等待實現的詛咒預言等等。
或許白淨聖門是在遙遠的過去被雕製而成，並被天使種族隱藏起來，直到審判日的到來。因此我們把白銀熾天使添加到我們的前置中，做為一個新的危害。
你永遠會有更多可以被加到前置中的危害，然而控制一下自己最多加入 3 個就好，留一些探索空間。就跟地圖一樣，這些適度的留白永遠可以在未來被填上。保留玩家貢獻和未來靈感的空間也意味著你隨時都可以自由修改這個前置，使它更符合這場遊戲的需求。並不是所有可能發生的壞事都值得被當作危害。如果你不確定的話，可以試著用這種原則去考慮：危害永遠可能會變得更糟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>動作</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/moves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/moves/</guid>
      <description>基本動作砍劈 (Hack and Slash)當你以近戰肉搏攻擊敵人時，擲+力量。✴擲出10+時，你對敵人造成傷害並避開其攻擊。你也可以選擇造成額外+1d6傷害，但將自己暴露在敵人的攻擊之下。✴擲出7-9時，你對敵人造成傷害，但敵人的攻擊也擊中了你。
射擊 (Volley)當你瞄準並射擊遠方的敵人時，擲+敏捷。✴擲出10+時，你成功命中目標－－造成你的傷害。✴擲出7-9時，選擇下列一項（無論選擇哪一項，你都可以如常造成傷害）：
你必須移動位置才能射中目標，這將使你置身GM所決定的危險當中。你必須妥協：-1d6傷害。你必須射好幾箭，減少 1發彈藥。面對危險 (Defy Danger)當你在迫在眉睫的威脅之下採取行動或即將遭受災難性的後果，敘述你要如何處理它並擲骰。如果你……
……靠蠻力解決，擲+力量。……靠迅速行動或躲避開來，擲+敏捷。……靠耐力忍受，擲+體質。……藉由臨機應變，擲+智力。……透過堅毅的精神，擲+睿知。……使用魅力與社交禮儀，擲+魅力。✴擲出10時，你做出你預計執行的行動，該威脅不會應驗。✴擲出7-9時，你躊躇、猶豫、或退縮了：GM會給你一個更糟的後果、妥協，或是困難的抉擇。
保衛 (Defend)當你挺身保護一個遭受攻擊的人、物品、或地點時，擲+體質。✴擲出10+時，獲得 3掌握。✴擲出7-9時，獲得 1掌握。只要你仍維持保衛，當你或你的保衛對象遭受攻擊時，你可以消耗掌握，每消耗 1掌握就可以從下列選擇一項：
將針對保衛對象的攻擊導向你自己。將該攻擊的效果或傷害減半。使攻擊者露出破綻，讓一名夥伴在對付他時獲得下次+1。對攻擊者造成等同於你等級的傷害。憶述見聞 (Spout Lore)當你回憶自己積累下來，關於某個事物的知識時，擲+智力。✴擲出10+時，GM會就你的情況告訴你一件有趣且有用的情報。✴擲出7-9時，GM只會告訴你一件有趣的情報－－你必須自己設法讓它派上用場。GM可能會詢問你「你是怎麼知道的？」現在，陳述事實吧。
審視現狀 (Discern Realities)當你仔細地研究一個情景或人物時，擲+睿知：✴擲出10+時，從下列清單中選擇三個問題詢問GM。✴擲出7-9時，則只能詢問一個問題。無論詢問幾個問題，當依據答案而採取行動時，獲得下次+1。
這裡最近發生了什麼事？這裡有什麼即將發生？我應該要注意些什麼？這裡有什麼是對我有價值或派得上用場的？誰才是掌控這裡的人？這裡有什麼與其表面所見不同？談判 (Parley)當你擁有籌碼以利用GM的角色，且打算操弄他們時，擲+魅力。這個籌碼必須是他們所需要或想要的事物。✴擲出10+時，他們會向你要求某件事，且若你先做出承諾，則他們將依你所言行事。✴擲出7-9時，他們將要求一些關於你承諾的具體保證，現在就要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>動作 - 討論</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/moves_discussion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/moves_discussion/</guid>
      <description>基本動作這個章節列出了那些所有角色都能夠使用的動作。這些動作被分為兩類：基本動作和特殊動作。
基本動作是冒險者生活中的主要內容。它們涵蓋了各種在戰鬥中、緊張交涉、以及身處危險區域時可能發生的情境。特殊動作則較少發生。它們涵蓋了像是升級、長途旅行、或在冒險與冒險之間返回城鎮時發生的事情。
所有玩家角色都擁有全部的基本動作和特殊動作。每名玩家角色也都有著各自的職業動作──我們會在稍後的章節中再提及它們。
這裡介紹將先列出每個動作的名稱，接著記載該動作的相關規則。有些動作還會附帶一小段關於如何使用該動作的說明文字、以及在遊戲中實際使用的範例。
砍劈 (Hack and Slash)當你以近戰肉搏攻擊敵人時，擲+力量。✴擲出10+時，你對敵人造成傷害並避開其攻擊。你也可以選擇造成額外+1d6傷害，但將自己暴露在敵人的攻擊之下。✴擲出7-9時，你對敵人造成傷害，但敵人的攻擊也擊中了你。
砍劈是在攻擊有所準備的敵人時所使用的動作。如果敵人對你的攻擊沒有防備──無論是因為他們沒注意到你、或他們被制伏而無法抵禦──那就不會觸發砍劈動作。依據情況而定，你或許能直接造成傷害，或甚至當場殺死對方。你可真壞。
敵人的反擊可以是任何由該生物直接做出的GM動作。哥布林可能僅僅從背後襲擊，也可能會把毒針扎進你的血管中。出外討生活可不容易，是吧？
要注意的是，這邊所指的「攻擊」必須要是有機會對敵人造成實質傷害的舉動。使用平凡長劍攻擊巨龍那厚達一吋且滿載魔法能量的金屬鱗片，就如同朝著坦克徒勞地揮舞菜刀一樣：由於這麼做完全不會造成任何傷害，因此他並不會觸發砍劈動作。然而在特定情境下，情況可能會有所改變：如果你站在能夠刺進巨龍柔軟腹部的適當位置（希望你夠好運能夠到得了那裏）並因此可以對巨龍造成傷害，那這麼做就算是一次攻擊，並會觸發砍劈動作。
如果觸發這個動作的行為可以合理的傷害到多個目標，則你只需要進行一次擲骰，並對每個敵人都造成傷害（各別計算護甲）。
根據觸發動作的行為、情境、以及使用的武器而定，有些攻擊可能會造成額外的效果。一次猛烈的攻擊可能會同時把敵人擊倒在地、使敵人受縛無法動彈、或導致大量鮮血飛濺。
GM: 賈爾，你正忙於應付這群流著口水的哥布林。牠們包圍了你，刀鋒出鞘。你打算做什麼？
賈爾: 我受夠牠們了！我要用我的戰鎚痛打最靠近我的那只哥布林。
GM: 好的，這肯定是戰鬥，你用的是砍劈動作。擲+力量吧。
賈爾: 我擲出了11。這裡的規則寫說我能夠做出選擇。只有弱者才會畏懼，我要造成額外傷害，那些哥布林要來就來吧！
GM: 你的戰鎚狠狠砸在最靠近你的哥布林身上，發出了讓人滿意的骨頭碎裂聲。但同時你也受到哥布林反擊時劃出的刀傷。牠對你造成 4點傷害。你打算做什麼？
GM: 凱杜斯，在陰影當中，你逮到這群獸人戰士毫無防備的瞬間。
凱杜斯: 我一躍而出，揮動長劍斬出一道劍弧！像這樣！耶！
GM: 好的，這一下殺了他們一個措手不及，你的劍劈中了其中一個獸人。擲傷害。
凱杜斯: 我造成 6點傷害。
GM: 那名獸人癱倒在血泊中！第二個獸人愣了一下，並隨即對你咧齒邪笑，露出一口可怕的獠牙的同時抽出腰間的號角！你打算做什麼？
GM: 巴特比，你擊敗了偉大的芬巴，這片大地上最強大的鬥士，你完全解除了他的武裝並用劍指著他。
巴特比: 我不會再讓你背叛我了，芬巴！我要解決他。
GM: 嗯，好的，這是個砍劈動作，擲+力量。
巴特比: 既然你這麼說了……我骰出7。
GM: OK，由於他完全無法抵抗，你一劍殺死了他，然後……嗯，等等。你知道嗎，他根本就沒辦法再與你戰鬥。他無能為力，忘了剛剛的劈砍吧，他已經完蛋了。他癱倒在地，嘴裡咳著鮮血，然而在此同時警鐘大響。你打算做什麼？
射擊 (Volley)當你瞄準並射擊遠方的敵人時，擲+敏捷。✴擲出10+時，你成功命中目標－－造成你的傷害。✴擲出7-9時，選擇下列一項（無論選擇哪一項，你都可以如常造成傷害）：
你必須移動位置才能射中目標，這將使你置身GM所決定的危險當中。你必須妥協：-1d6傷害。你必須射好幾箭，減少 1發彈藥。射擊包含了使用遠程武器拉弓、瞄準並射擊的整個過程、或是將投擲武器拋扔出去的行為。跟近身肉搏相比，使用遠程武器的優勢在於攻擊者比較不會遭受反擊。當然，他們也因此需要煩惱關於彈藥數量以及找尋良好射擊位置的問題。
對於擲出7-9時的結果，你可以把「危險」解讀的更廣泛一些。這個危險可以是糟糕的立足點、使你身陷劍刃威脅之下、或僅僅是你美妙的狙擊點暴露給了敵人知道。無論危險是什麼，它都朝著你步步進逼，且總是會讓GM接著詢問你「你打算做什麼？」。通常來說，這個危險會是某個迫切的情境，使你必須致力於避開它、或強迫你直接面對它。
如果你投擲出某個沒有彈藥標籤的物品（也許你擁有一個讓你的盾牌得以投擲出去的動作），則你不能選擇標記消耗彈藥的選項。你只能從另外兩個選項中選擇。
艾蘭威: 所以，我現在困在儀式廳的底部，而那個獸人鑿眼者正在臺座上為儀式進行詠唱是嗎？既然緹里恩已經讓其他囉嘍們分身乏術，我要舉弓瞄準並射向那個正在詠唱的獸人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吟遊詩人</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/bard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/bard/</guid>
      <description>吟遊詩人冒險者之詩乃是不斷向前之路，是錢幣與戰鬥的榮光。在那些鄉農滿座的酒館中被傳唱的故事，總有些許真實，對吧？那些鼓舞農民與國親的歌謠──那些撫慰野獸或讓人瘋狂的歌謠──必定其來有自。
當個詩人吧。來，帶著你的巧舌與機智。你說故事，你唱歌謠。一名尋常樂手只會複誦，而真正的吟遊詩人活在其中。繫上你的靴子吧，高貴的演說家。磨利那把小刀，接受呼喚。總得有人要與那些暴徒、惡棍與即將成為英雄的人們並肩作戰。又有誰比你更能傳誦自己的英雄故事？
沒有別人了。來吧。
名稱精靈: 艾斯卓菲(Astrafel), 戴爾溫(Daelwyn), 費莉亞娜(Feliana), 德瑪拉(Damarra), 希斯卓娜(Sistranalle), 潘卓爾(Pendrell), 梅利安卓(Melliandre), 戴格里爾(Dagoliir)
人類: 巴德里克(Baldric), 莉娜(Leena), 敦威克(Dunwick), 威廉(Willem), 埃德溫(Edwyn), 佛羅里安(Florian), 塞拉芬(Seraphine), 柯拉(Quorra), 夏洛特(Charlotte), 莉莉(Lily), 拉蒙德(Ramonde), 卡珊卓(Cassandra)
外觀從每列中各自選擇一項：
世故的眼神, 熾熱的眼神, 或 歡快的眼神花俏的髮型, 狂野的髮型, 或 時尚的帽子華麗服飾, 旅行衣裝, 或 粗劣衣裝健美的體型, 肥胖的體型, 或 消瘦的體型屬性數值你的最大生命值為 6+體質值。
你的基礎傷害骰為 d6。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)
起始動作選擇一個種族並獲得相應的動作：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幽暗森林</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/woods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/woods/</guid>
      <description>幽暗森林殺手藤 (Assassin Vine)單獨, 隱匿, 不定型荊棘 (d10 傷害, 1 穿透), 15 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 毀亂
特性: 植物
在動物的世界中，狩獵者與獵物之間存在著明顯的區別。你只需一眼就能看穿－－透過那鋒利尖牙和發光眼瞳、或利爪、或毒刺－－這個世界上的某些生物就是注定要殺戮，而某些則是注定被獵殺。或許你能發現，這類差異也同樣將這個世界上的綠葉鮮花分成了兩半。在森林結社的德魯伊們清楚知曉這件事。遊俠們，也可能會在為時已晚前發現這種植物。然而，那些平民百姓，當他們徘徊在他們不應前往之處－－當他們深入爬藤蔓生的森林深處，忽然，啪噠一聲，這些飢餓的藤索緊緊纏勒，將這些肥美的獵物拖進了灌木叢中。注意你的腳步，旅人唷。 本能: 成長茁壯
長出新芽攻擊粗心大意的目標閃現犬 (Blink Dog)集團, 小型, 魔法, 組織啃咬 (d8 傷害), 6 HP, 4 護甲
近身
特性: 幻象
你剛才看見牠，現在就不見了。這些獵犬曾經被一名巫師領主擁有，並被灌注了某種幻術魔法構成的偽裝。牠們逃進了他領地周遭的森林，並與那做森林內的狼群和野犬繁衍後代。如果你夠幸運，你也許能透過牠們那閃閃發亮的銀色毛皮以及那怪異的嚎叫聲來找到牠們。牠們擁有一種非凡天賦，讓牠們可以不完全處在牠們看起來所在的位置，並利用這種天賦來擊倒那些遠比牠們強大的獵物。如果你發現自己必須面對一群閃現犬，不妨閉上眼睛與牠們交戰。在不被自然視覺所背叛的情況下，戰鬥可能會更輕鬆一些。正是因為這種邪佞巫術，這個世界的自然環境正逐漸被不自然的產物給玷汙。 本能: 狩獵
讓自己看起來像是位於牠們不存在的位置假象召喚犬群以驚人的速度移動半人馬 (Centaur)成群, 大型, 組織, 聰穎弓 (d6+2 傷害, 1 穿透), 11 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 短程
特性: 半人半馬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>德魯伊</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/druid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/druid/</guid>
      <description>德魯伊環視火堆周圍，這些人滿是城市的塵埃與汗味，是什麼將你帶到這些人身邊？或許是慈愛吧──你是否如同母熊照看她的幼崽保護著他們？他們現在是你這群的嗎？你可真有群奇怪的兄弟姊妹。不管你有怎樣的靈感，沒有你銳利的感官和更銳利的獠爪，他們註定不會成功。
你屬於神聖之所；你出生於母土，你的身上戴著她的靈魂之印。你可能也曾有過凡人的生活，或許你也像他們曾居於都城，如今卻已非如此。你拋棄了停滯的定型。聆聽你盟友對他們所雕神像的祈禱，聆聽他們的宗教寓言故事，講述他們將在早已被你拋棄的破爛小鎮中找回的榮耀。
他們的諸神只是年幼的孩童，他們的鋼鐵只是虛假的保護。你走在古老的路上，披大地為衣。你會拿取屬於你的財寶，但你是否會走上與他們相同的路呢？只有時間知道。
名稱精靈: 西考拉克斯(Hycorax), 伊森威(Ethanwe), 希納賽爾(Sinathel), 德馬諾(Demanor), 梅諾利爾(Menoliir), 米司瑞蘭(Mithralan), 泰洛斯(Taeros), 伊葛(Aegor)
半身人: 坦諾(Tanner), 鄧斯坦(Dunstan), 蘿絲(Rose), 艾薇(Ivy), 羅巴特(Robard), 瑪布(Mab), 薊(Thistle), 帕克(Puck), 安妮(Anne), 賽拉(Serah)
人類: 埃拉娜(Elana), 歐貝里斯(Obelis), 赫倫(Herran), 希拉(Syla), 安妲娜(Andanna), 西沃恩(Siobhan), 阿齊茲(Aziz), 佩琳(Pelin), 西比爾(Sibel), 尼爾斯(Nils), 韋伊(Wei)
外觀從每列中各自選擇一項：
睿智的眼神, 狂野的眼神, 或 著魔的眼神毛皮兜帽, 凌亂的髮型, 或 辮子髮型儀式祭服, 實用革衣, 或 飽經風霜的獸皮屬性數值你的最大生命值為 6+體質值。
你的基礎傷害骰為 d6。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/overview/</guid>
      <description>怪物惟有駭人可怖的敵人，方能成就偉大的英雄。這個章節是關於如何創造和扮演這些敵人──從卑賤的哥布林戰士、到恐怖的煉獄惡魔。
使用怪物怪物泛指任何阻擋在角色們面前的活物（或不死生物）。
你運用這些怪物的方式將完全遵循你的目標事項和原則。忠於你的原則、使用你的動作、並追求達成你的目標事項──你就不會出錯。
你的第一個目標事項是「描繪出一個奇幻世界」，而你描述怪物和任何敵手的手法也將成為幫助你達成這條目標事項的絕佳工具。透過生動地描述這些生物和人們的細節，你將賦予他們生命。最終你也會需要為這些怪物設定一些屬性和數值──本章中記載的規則將協助你輕鬆快速地填寫它們。
怪物的存在說明了地城世界是個多麼可怕危險的場所──如果身為英雄們的玩家角色不介入其中，它也將一直是如此。儘管你不應該聲援怪物們去獲得勝利，但牠們確實會去挑戰、甚至有時候擊敗這些英雄。若你覺得你安排的怪物被擊潰的速度似乎有些太快，不用擔心。讓玩家們為他們的勝利狂歡吧，因為這裡永遠會有更多更多的怪物等著他們去挑戰。
「構思危險」原則概括了這種思考哲學──把每個怪物都想成是一支朝著角色們射去的箭矢。這些怪物就是你安排危害中等待著被你使用的子彈。牠們有些可能比其他怪物更聰明、更迅速、或更危險，但直到一頭怪物獲得了名字、性格、或出於某些其他特殊考量之前，牠都只不過是一支箭矢。瞄準玩家並射出，就算射偏了也不用擔心。
只有當這個世界將聚光燈照在這頭怪物身上時，這頭怪物才會脫離牠身為箭矢的身分。這可能會是因為一次憶述見聞的檢定讓你為牠添加了某些更加有趣的敘述、或者源自你提問並基於玩家回答而建立起來的結果。也許角色們在戰鬥中被擊潰，不得不選擇逃跑，並因此對這頭打敗他們的野獸產生恐懼和敬意。當這種事情發生時，你就可以隨手為這頭怪物取一個名字，並考慮創建一個代表這頭怪物的危害，賦予牠全新的存在意義。
記住，你的目標事項和原則完全沒有提到你需要安排公平對等的戰鬥。英雄們經常會陷入寡不敵眾、或甚至需要面對勝算渺小的荒謬窘境──有時候他們必須撤退並擬定新的計畫，有時候他們會承受敗北。當你把怪物添加到前置中、把牠們放進地城裡、或在遊戲過程中臨時創造牠們時，你的首要責任就是編織出故事事實（描繪出一個奇幻世界），並讓角色們面對真正的威脅（讓角色們成為英雄），而不是營造出一場勢均力敵的戰鬥。地城世界並不在乎遭遇難度的平衡與否或經驗值的計算；它在乎的是冒險、以及不畏死亡的壯舉！
怪物的要素每個怪物都有著屬於自己的動作，用以描述牠的行為舉止和能力。和GM動作一樣，這些動作是你在行動歇止、或當玩家們提供你黃金時機時用來推進劇情的工具。就如同其他GM動作，它們同樣可以根據當下情境和動作類型而有硬動作和軟動作的分別：一個即時且不可逆的發展屬於硬動作，而一個逐漸迫近或容易對付的動作則屬於軟動作。
每個怪物也都擁有自己的本能，說明了牠更高層次的目標追求。某些怪物活著就是為了征服、為了財寶、或只是單純渴求鮮血。怪物的本能就是用來指導你該如何在故事中使用這些怪物。
怪物的說明文字正是牠所有其他特徵的來源。這些說明文字能夠讓你清楚知道這個怪物到底是什麼樣子，而這個怪物身上所有其他的要素，都只不過是反映出了這些說明文字所營造的事實罷了。
傷害被用來衡量怪物一次能造成多大程度的苦痛。就跟玩家的傷害一樣，這個數值代表著要擲的骰子，或許還會再加上一些修正值。每當這個怪物導致玩家或另一頭怪物承受身體創傷時，牠就能對其造成等同其傷害數值的傷害。
每個怪物都帶有不同的標籤，用以描述牠是如何造成傷害的，這同時也包括了定義牠攻擊手段的影響範圍。當怪物嘗試攻擊那些超出牠攻擊範圍的目標時（無論太近或太遠），那很不幸的，牠不會造成任何傷害。任何可以應用在武器上的標籤（像是毀亂或緩慢）也都同樣能被應用在怪物身上。
除此之外還存在著其他一些只能被應用在怪物身上的特殊標籤。這些標籤（參見後述的怪物標籤段落）被用來描述怪物身上的那些關鍵特質──比方說，用來描述牠們的體型有多大、或者，若他們是集體行動的話，牠們又是如何組織成群。
怪物的生命值(HP)被用來衡量牠在死亡之前可以承受多少的傷害。就跟玩家一樣，當怪物受到傷害時，牠的生命值將會減去等同該傷害的數值。一旦怪物的生命值歸零，牠就此死去，不需要擲骰進行臨死一息的動作。
有些怪物可能足夠幸運去享有護甲帶來的好處。它的作用方式就跟玩家身上的護甲一樣：當擁有護甲的怪物受到傷害時，牠會先把受到的傷害減去等同護甲值的數值。
最後，特性則被用來描述怪物身上那些與生俱來的重要特質。它們是你建構敘事情節時的指南，也是你使用動作時的依據。比如說，像「縹緲無形」這個特性就代表著字面上的意思：尋常物品將會如同穿過空氣一樣穿過它，這也同時意味著朝牠揮舞一把尋常寶劍並不會因此觸發砍劈動作──因為你無法對牠造成任何傷害。
沒有數值的怪物有些生物的層級早已超過了凡人所能理解的程度，以至於生命值、護甲、和傷害這類概念根本無法適用於牠們。有些生物則正好相反，牠們在戰鬥中不會產生絲毫的危險性。儘管如此，這些生物仍可能會為玩家們帶來麻煩，且甚至可能透過機智計謀和充足準備而被擊敗。
若某個生物遠遠超出了玩家們所能應付的層級、或者牠根本無法參與戰鬥，那麼不要為牠設定生命值、傷害、或護甲值。你仍然可以利用創建怪物的規則來為牠添加其他標籤和設定。這類沒有數值的怪物的核心就在於本能和動作；即使沒有那些數值性的設定，你仍然可以讓牠進行怪物動作、並根據牠的本能來採取各種行動。
怪物標籤 (Monster Tags)魔法 (Magical): 牠全身上下都是與生俱來的魔法。
狡猾 (Devious): 牠最主要的威脅並不在於單純的戰鬥衝突。
不定型 (Amorphous): 牠的身體構造和器官相當怪異而不自然。
組織 (Organized): 牠有著一個能幫助牠求生的族群結構。擊敗其中一隻可能會招致眾怒。單一個體也可能會發出警報。
聰穎 (Intelligent): 牠相當聰明，某些個體甚至還能夠學會其他技能。GM可以透過追加標籤來調整這類怪物，反映出特定的訓練，例如法師或戰士。
囤財者 (Hoarder): 牠幾乎肯定擁有著財寶。
隱匿 (Stealthy): 牠可以避免被察覺，並喜好以突襲的方式展開攻擊。
駭人 (Terrifying): 牠的存在與長相會引發恐懼。
謹慎 (Cautious): 牠重視生存更勝過侵攻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戰士</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/fighter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/fighter/</guid>
      <description>戰士這是份爛差事－－日復一日靠著你的盔甲和手上技巧討生活，不顧一切地跳入危險之中。當你在巴爾斯伯格的酒吧為他們兩肋插刀時，沒有人為你吹奏黃金號角。當你將還在尖叫的他們從瘋狂深淵的邊緣拽出時，沒有成群天使為你合唱。什麼都沒有。
忘了他們吧。
你這麼做是為了膽識與榮耀，是為了戰鬥的呼嘯、以及那熾熱的鮮血。你是鐵打的猛獸。你的朋友或許帶著鋼鑄的鋒刃，然而，戰士，你本身就是鋼鐵。當你的旅伴在荒野營火旁抱怨著他們的傷口，你則驕傲的背起自己的傷疤。
你即是銅牆鐵壁－－任憑所有撲向你的危險灰飛煙滅。最終，你會是站到最後的那一個。
名稱矮人: 歐茲魯克(Ozruk), 蘇爾特(Surtur), 布倫希爾德(Brunhilda), 安妮卡(Annika), 杰諾斯(Janos), 格蕾塔(Greta), 迪姆(Dim), 蘭德里革(Rundrig), 賈爾(Jarl), 索圖庫(Xotoq)
精靈: 以羅欣(Elohiir), 莎拉瑟斯(Sharaseth), 哈茲里(Hasrith), 夏瓦羅(Shevaral), 凱杜斯(Cadeus), 艾爾達(Eldar), 奇斯瑞瑟(Kithracet), 緹里恩(Thelian)
半身人: 芬尼根(Finnegan), 奧麗弗(Olive), 藍道夫(Randolph), 巴特比(Bartleby), 奧布里(Aubrey), 鮑德溫(Baldwin), 貝卡(Becca)
人類: 霍克(Hawke), 呂迪格(Rudiger), 葛瑞格(Gregor), 布莉安娜(Brianne), 沃爾頓(Walton), 卡斯托(Castor), 莎娜(Shanna), 埃阿斯(Ajax), 哈伯(Hob)
外觀從每列中各自選擇一項：
堅毅的眼神, 死沉的眼神, 或 熱切的眼神狂野的髮型, 剃短的髮型, 或 破舊頭盔粗硬的肌膚，曬黑的肌膚，或 滿佈疤痕的肌膚健壯的體型，輕盈的體型，或 經過摧殘的身軀屬性數值你的最大生命值為 10+體質值。
你的基礎傷害骰為 d10。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扭曲實驗體</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/experiments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/experiments/</guid>
      <description>扭曲實驗體鯊蜥獸 (Bulette)	單獨, 巨型, 構裝體Bite (d10+5 傷害, 3 穿透), 20 HP, 3 護甲
近身, 強力
特性: Burrowing
A seasoned caravan guard learns to listen for the calls of a scout or sentry with a keen ear. A few extra seconds after the alarm is raised can mean life or death. Different cries mean different responses, too—a call of “orcs!” means draw your sword and steady for blood but a call of “bandits!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>擔任GM</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/basics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/basics/</guid>
      <description>擔任GM奇幻風格有許多種不同的類別，每一種類別對於如何主持遊戲也會有不同的風格和建議。地城世界是專門為其中一種風格而設計的──一個存在著精靈、獸人、龍、和魔法的世界，在這裡，黑暗深沉的危險與輕鬆愉快的冒險彼此交織。本章節中的規則將協助你以這種風格來主持遊戲。
角色們在擲骰和採取行動時需要遵守規則。而做為GM，你也有必須遵守的規則。在遊戲過程中，你將會需要裁決、宣判、並描述這個世界的變化──地城世界為此提供了一個框架來指導你該如何主持遊戲。
本章節的內容並不是提供給GM的建議、也不是關於那些讓你更好遊玩地城世界遊戲的選用技巧和訣竅，而是為任何打算擔當GM位置的人提供應該遵守的程序和規則。
主持地城世界：框架地城世界這個遊戲的運行基礎主要建立於下列幾個要素；GM的目標事項、原則、和動作。目標事項代表著你在遊戲中預計要做到的事情。原則提供一些指引，讓你能專注於完成你的目標事項。GM動作則是那些你在每時每刻用來推動遊戲進行的實際手段。每當玩家擲骰失敗時、規則要求你這麼做時、或是玩家們看著你，等待你描述接下來發生的情況時，就是你使用這些動作的時機。你的動作將維持敘事的連貫性，並推進遊戲的發展。
GM的目標事項、原則、和動作，就跟傷害、屬性或HP一樣，同樣屬於規則的一部份。也因此，若你打算修改它們的運作方式或忽略它們，你必須像對待其他規則一樣小心地處理它們。
如何擔任GM當你以GM的身分在桌邊坐下時，你需要做這些事情：
描述故事情境遵守規則使用動作善用你的事前準備玩家們要做的事比較簡單──他們只需要說出他們角色會說的話、所想的事、以及會採取的行動。你的任務稍微困難一點，你必須說出除此之外的所有一切。這代表什麼意思呢？
首先，也是最重要的，你需要隨時描述玩家們周遭環境的即時狀況。這同時是你讓聚會開始的方法，也是當你打算在短暫的休息後、或開了個有趣的玩笑之後讓故事回到正軌時所需要做的事情：用清晰具體的詞彙告訴玩家他們身處於什麼樣的情境中。
利用細節和感官描述來讓玩家身歷其境。情境並不僅僅是「一頭獸人朝你衝鋒」，而是「一頭渾身浴血的獸人揮舞重槌，怒吼著朝你衝鋒而來」。你也可以反過來利用零碎的訊息來營造氣氛，比如說僅僅給出金屬鎧甲碰撞的噪音、或事拖著腳走路發出的足音。
玩家身邊的情境鮮少會是「一切都很好，什麼都不用擔心」。他們是正在經歷冒險的冒險者──給他們一些東西去應付！
當你描述情境時，永遠記得以「你打算做什麼？」結尾。地城世界是個充滿動作場景與冒險的遊戲，描繪出一個要求玩家們立即做出反應的情境吧！
確保你從一開始就遵守規則。這裡指的是你的GM動作，當然，但也記得時時注意玩家們的動作是否符合規則進行。每個人都有責任去注意某個動作是否有被觸發，這也包括你在內。當某個玩家的行動看起來像是準備觸發一條規則的時候，請他暫停描述，並詢問確認他們是否打算要這麼做。
進行動作是你需要遵守的其中一部分規則。你的GM動作與玩家截然不同，我們稍後會再仔細地介紹這些動作。你的動作會明確定義你能做的事情，並藉此改變遊戲的流向。
在上述這些環節中，同時也要記得善用你的事前準備。有時候你會知道一些玩家們還不知道的情報，你可以利用這些情報來協助你進行動作。當法師在施法的同時引來了不必要的注意，玩家們還不會知道他們引來的注意是什麼，但你很清楚，就在兩層樓之下，那可怖惡魔的不祥視線已經落在他們身上。
目標事項 (Agenda)你的目標事項記載了你在主持地城世界的期間，始終要去達成的事項：
描繪出一個奇幻世界讓角色們的生命充滿冒險用玩的來看看會發生什麼事任何你在遊戲桌上（以及遊戲桌外）所說所做的一切，都是為了完成這三個目標而存在的。這三者以外的都不是你的目標：你不是為了打敗玩家或考驗他們解決複雜陷阱的能力而來；你在這裡不是為了讓玩家們有機會探索你精心打造的世界觀設定；也不是為了殺死玩家（儘管故事中的怪物們可能會這麼打算）。你更不是為了跟大家講述一個已經被計畫好的故事，才來擔任這個遊戲的GM的。
你的第一個目標事項是描繪出一個奇幻世界。地城世界是個充滿了膽識、智謀、以及對抗黑暗和災厄的勇氣的遊戲，講述著那些決定投身冒險生活，冀望於其中贏得光輝榮耀的角色們。你的職責是參與其中，將一個能提供角色冒險的世界展現在玩家面前。若沒有了玩家角色，這個世界將會陷入混亂或毀滅──雖然就算他們在場也可能如此。由你決定該如何描繪這個世界的奇幻要素，向玩家們展現這個世界的驚奇與美好，並鼓勵他們做出反應。
讓角色們的生命充滿冒險意味著與玩家們共同打造出一個迷人且充滿變化的世界。冒險者總是會被捲入某種危害整個世界的威脅之中──在遊戲中盡量鼓勵並培養這類行為。
地城世界的冒險永遠不會預設玩家的行動。地城世界的冒險會透過動態的方式描繪其背景設定──在某個重要的場所，大大小小的生物都各自追求著自己的目標，而當玩家們到來，並與環境和當地居民發生衝突時，他們將不可避免地採取各種行動。你要做的，就是誠實地描繪出這些行動所帶來的後果﹒
這正是你用玩的來看看會發生什麼事的方法。你與玩家們將共同分享發掘角色如何反應、以及改變你們所描繪世界的樂趣。你們全都參與著這場正逐漸揭開面紗的冒險故事。所以說真的，不要計畫太多，否則遊戲規則將與你作對。相信我們，在遊玩過程中看著事情如何發展，絕對別有一番風味。

原則 (Principles)畫出地圖，但適度留白對角色說話，而非對玩家擁抱奇幻進行合乎發展的動作永遠不要說出你動作的名字賦予每個怪物生命為每個人物命名詢問，並利用得到的答案成為角色們的迷弟迷妹構思危險以敘事開始，以敘事做結也要記得思考幕後你的原則就是引導你行事的指南。通常，當是時候進行動作的時候，你心中早已經有了一些關於該做些什麼的想法。參考你的原則評估它，若它符合原則的話，就放手做下去吧。
畫出地圖，但適度留白地城世界主要存在於玩家們的想像之中；而地圖能夠確保所有人都對此有著相同的共識。你不需要每次都由自己動手，但任何時候當有一個新的地點出現在故事中時，請確保它有確實被添加到地圖上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沼澤棲物</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/swamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/swamp/</guid>
      <description>沼澤棲物巴庫納瓦 (Bakunawa)	單獨, 大型, 聰穎, 毀亂, 強力Bite (d10+3 傷害, 1 穿透), 16 HP, 2 護甲
近身, 及遠
特性: Amphibious
Dragon-Turtle’s sister is a mighty serpent queen. Ten yards of scales and muscle, they say she wakes with a hunger when the sun disappears from the sky. She is attracted by bright light in the darkness and like any snake, the Bakunawa is sneaky. She will seek first to beguile and mislead and will only strike out with violence when no other option is available.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法師</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/wizard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/wizard/</guid>
      <description>法師Dungeon World has rules. Not the laws of men or the rule of some petty tyrant. Bigger, better rules. You drop something—it falls. You can’t make something out of nothing. The dead stay dead, right?
Oh, the things we tell ourselves to feel better about the long, dark nights.
You’ve spent so very long poring over those tomes of yours. The experiments that nearly drove you mad and all the botched summonings that endangered your very soul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法師法術</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/wizard/spells/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/wizard/spells/</guid>
      <description>法師法術戲法每當你進行準備法術動作時，你將獲得你的所有戲法，你無須從中選擇、也不用把它們計入你的法術分配中。
光亮術 (Light)戲法一個被你觸碰的物品將發出祕法光輝，其亮度與火炬相當。它並不會散發熱量或聲音，也不需要燃料，但除此之外的特性便與尋常火炬一模一樣。你可以自由控制光輝的色彩。只要你在場，這個法術便會持續發揮效果。
隱形僕役 (Unseen Servant)戲法 , 持續你召喚出一個簡單的隱形構裝體，它除了攜帶物品之外什麼事都不會做。它的負載上限為 3 重量，且會帶著任何你交給它的東西。它不會自己撿拾物品，也只能夠攜帶那些你交付給它的物品。被隱形僕役所攜帶的物品看起來就像是在你身後幾步的空中漂浮著。一個受到傷害、或者離開你面前的隱形僕役將立刻消散，並落下任何它原本攜帶的物品。除此之外的情況，它都將持續服侍你直到你終止這個法術。
魔法技倆 (Prestidigitation)戲法你使用真正的魔法表演一些小把戲。若你觸碰一個物體做為施法環節的一部份，你可以使該物體產生裝飾性的變化：清潔它、弄髒它、冷卻它、溫暖它、改變它的味道、或是改變它的顏色。若你在施法時沒有觸碰任何物體，則你可以改為創造出一個不大於你體型的微弱幻象。魔法技倆法術所創造的幻象相當粗糙，且很明顯是幻象──它無法愚弄任何人，但也許能娛樂他們。
等級1 法術接觸靈體 (Contact Spirits)等級 1	, 召喚系指定一個你希望與之接觸的靈體（或留給GM決定）。該靈體將穿過重重位面被你拖引而至，剛好拉近到足以讓它與你對話的距離。它將盡其所能地回答一個你所提出的問題。
偵測魔法 (Detect Magic)等級 1	, 預言系你的其中一種感官將能夠短暫地感應到魔法。GM將會告訴你這裡有什麼東西是帶有魔法的。
心靈感應 (Telepathy)等級 1	, 預言系, 持續你與你所觸碰的一個人物之間將建立起一道心靈感應聯繫，讓你能夠透過思想與那個人交談。你同時只能擁有一道心靈感應聯繫。
魅惑人類 (Charm Person)等級 1	, 惑控系, 持續你在施放這個法術時所碰觸的人物（不能是野獸或怪物）將視你為摯友，持續直到他受到傷害、或你證明事實並非如此。
隱形術 (Invisibility)等級 1	, 幻術系, 持續觸碰一名同伴：現在再也沒有人能看見他。他隱形了！這個法術的效果將持續直到目標發動攻擊、或你解消這個效果。在這個法術持續期間，你無法施放法術。
魔法飛彈 (Magic Missile)等級 1	, 塑能系你從手指釋放出純粹的魔法彈。對一個目標造成 2d4 傷害。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洞穴居族</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/caverns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/caverns/</guid>
      <description>洞穴居族掘地蟲 (Ankheg)集團, 大型啃咬 (d8+1 傷害), 10 HP, 3 護甲
近身, 及遠
特性: 掘地
彷彿金屬板甲的厚皮和能碾碎一切的強力下顎就很糟糕了，而能將石牆腐蝕出孔洞的滿腹強酸更讓一切雪上加霜。如果牠們的大小和昆蟲相當，情況就已經夠壞的了，但這些該死玩意兒竟然還有膽子長的跟馬一樣長。這絕對不是自然產物！往好處想，還好牠們傾向待在同個地方……？哇，你說的可容易──這些掘地蟲又不是住在你家玉米田底下。 本能: 挖掘坑道
在地底下挖掘坑道從地下猛然鑽出向前方噴吐強酸，腐蝕金屬和血肉穴鼠	(Cave Rat)成群, 小型嚙咬 (d6 傷害, 1 穿透), 7 HP, 1 護甲
近身, 毀亂
有誰沒看過老鼠嗎？牠們就像那樣，只不過又髒又大，而且再也不會怕你了。也許牠們跟你在韃邏的骯髒酒館中用陷阱捉到、用小刀殺死的小傢伙們是親戚，而也許牠們也正在伺機展開那小小的鼠式復仇。 本能: 吞噬
蜂擁而上將某物（或某人）撕成碎片鎖喉怪 (Choker)單獨, 隱匿, 聰穎鎖喉 (d10 傷害), 15 HP, 2 護甲
近身, 及遠
特性: 柔韌彈性
有人說這些鬼東西是一名殘忍巫師的家族後裔，他們因為他而被迫居住在地底。傳說他可怕的實驗使他變得畏懼陽光，而隨著數個世紀過去，他也拖著他的族裔們一起墮落成了不死之軀。這些怪物在某種程度上與人類相似，有著一顆頭、四肢什麼的，只不過牠們的皮膚濕滑而柔韌，雙臂瘦長，指爪緊攫。正如人們所預料的那樣，牠們憎恨所有沾染著陽光臭味的生物。這長期灌輸的嫉妒，可沒那麼容易甩掉。 本能: 拒絕亮光
緊緊擒抱某人，扭絞止住他們的呼吸。拋扔一個被擒抱住的生物斗篷偽怪 (Cloaker)單獨, 隱匿絞纏 (d10 傷害, 無視護甲), 12 HP, 1 護甲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深入鑽研</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/advanced_delving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/advanced_delving/</guid>
      <description>深入鑽研地城世界描繪了一種特定風貌的奇幻冒險── 一個有著精靈和矮人、英雄和惡棍、以及在地城世界中為財富和榮耀掙扎奮鬥的人們的冒險故事。然而，你也許會有一些不太一樣的想法：或許你的地城世界想要設定在一個飽經摧殘的沙漠星球，遍布著野蠻的食人部落，且被傲慢的靈能者給統治著。又或許，你想要遊玩的故事中只有人類是唯一可選的種族，然而分屬不同部落或家族的他們，彼此之間的差異就跟地侏跟矮人之間的差異一樣大。只要稍微動點手腳，這一切皆有可能（而且實際上，我們鼓勵你這麼做）。這個章節將說明你該如何把地城世界變成屬於你的地城世界。
創造動作 (Making Moves)要踏上你改寫地城世界的旅程，最好的開頭就是從動作下手。許多前置、危害、或其他遊戲中的元素原本就會包括自訂動作的項目，因此這是個相對較為自然且容易著手的地方。你可能會想要創造出某個動作來反映某些特定威脅的效果（「當你獨自走進褻瀆不潔的廳堂時……」）、也可能會想創造出一些能夠涵蓋你設定中特別重要事物的動作（「當你在黑暗之水中游泳時……」）。而隨著你的經驗越發豐富，你甚至可能會想編寫一些動作來擴展某個職業的能力、或者從頭打造一個屬於你自己的新職業。
開始入門 (Getting Started)動作是怎麼來的？嗯，或許你可以從動作的觸發條件開始著手。有些行為舉止本身就是會讓你覺得它應該要是一個動作，而這也是在創造動作時最為常見的起始點。你將會預見某些行動出現在故事中，並感覺到它與已經存在的其他動作之間有足夠大的差異性，以至於它需要一個屬於它自己的規則來進行處理。
你也可以從動作的效果下手。這特別適用於職業動作。你知道施放法術是法師會做的事情，那麼什麼情況會觸發這個效果？
雖然較為罕見，但你也可以甚至從機制開始著手。有時候你會想到些酷炫的點子，比如說一頭被馴服的惡魔將有著一個會不斷變化的幸福屬性數值，然後以此發展下去。然而，謹慎提防那些純粹只有機制層面的點子。由於動作永遠以敘事開始，並以敘事做結，因此關於機制層面的想法可以說是動作結構中最不重要的一塊。
你也永遠可以使用來自其他遊戲的動作。地城世界只不過是眾多使用動作機制的遊戲中的其中之一，而你也很有可能會受到這些其他遊戲的啟發。通常來說，要把另一個遊戲中的動作修改並用於地城世界並不是什麼太過困難的任務。
動作的類型 (Types of Moves)動作所要滿足的目的將決定它所屬的動作類型。
用來處理周遭環境或你為地城世界所添加特色的動作屬於特殊動作。這些動作通常屬於GM的領域，用來讓這個世界中的某些部分脫穎而出。由於動作永遠是由玩家們的行動所觸發，因此，除非這個動作涵蓋了某個玩家角色們尚一無所知的情報，否則大部分這類動作都應該被清楚寫下或印出，並放在所有人都能看到的地方。
反映特殊資格、能力、以及玩家們所能採取舉動的動作，通常會被歸類為職業動作。假如該動作明顯與某個特定職業有關，將它添加到該職業中。如果該動作關聯於某個特定概念且不只一個職業能使用它的話（比如說只有曾經親眼見過死國黑門彼端的角色），則你可以為這些動作創造一個「概略職業」。概略職業就像是一個縮小版的職業模板，並涵蓋了數個圍繞相同故事主題的動作。我們會在稍後的章節再解釋。
如果你創造的動作是某個玩家們會去做，但與任何特定主題或職業無關的話，那它可能會是一個基本動作、也可能會是個特殊動作。若它它經常發生，那它就是基本動作。若它發生的頻率不高，那麼它就是個特殊動作。
那些玩家們採取以回應怪物的動作，像是對抗疾病的效果、或是不顧氣元素帶起的洶湧風壓而往前推進等等，都是與該怪物相關的玩家動作。關聯於特定怪物的玩家動作相當罕見，因為大部分玩家們與怪物互動的行為都已經被既有的基本動作和職業動作所概括。
至於那些怪物用以對抗玩家們而進行的動作則根本不是玩家動作。它們是怪物動作，用簡短的句子描述了怪物會採取的行動。不要嘗試把怪物動作寫成玩家動作的格式，這會大大阻礙你使用它們的創造力。
世界動作 (World Moves)你的地城世界到處都充滿著美妙的奇幻事物，對吧？有時候，你可能會發現其中的某些事物需要或值得你為其設計一個自訂動作，來反映出它們的實際功能。參考克里斯．班奈特(Chris Bennet) 撰寫的這個動作：
當你從開啟下水道的人孔蓋時，擲+力量。✴擲出10+時，選擇 2 項。✴擲出7-9時，選擇 1 項。
你免於被下水道上方的汙糞和腐爛動物內臟所掩蓋。你避開了被埋伏的凝膠方塊落到身上的命運﹐你發現了一條秘密後門，通往商人愛女被囚禁的地方。This move is strong because it is tied strongly to a particular place at a particular time. This move was written by request for Jason Morningstar’s Dungeon World game as the players entered some particularly horrible sewers to find a powerful merchant’s daughter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>燔祭者</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/immolator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/immolator/</guid>
      <description>燔祭者名稱人類: 所羅門(Solomon), 提摩太(Timothy), 卡利爾(Kalil), 歐夢(Omen), 約翰(Yohn), 彥(Hiko), 阿伽什(Agasha), 伊莉莎白(Elizabeth), 哈拉爾(Harald), 法蒂雅(Fatia), 卡爾瓦(Khalwa), 埃德(Adur), 伊格尼斯(Ignis), 雅吉納(Yajna), 烏姆利洛(Umlilo)
沙拉曼達: 硫心(Sulfurheart), 焰行者(Flamewalker), 燼睫(Emberlash), 煤灰爪(Cinderclaw), 炭焦魔(Charfiend), 忿脂蠟(Bittertallow), 塚熾燦(Barrowblaze), 灼焦刻(Singescale), 燭芯(Candlewick), 炭牙(Coalfang)
外觀從每列中各自選擇一項：
燻燒的眼神, 溫暖的眼神, 或 熾熱的眼神怪異的烙印, 儀式疤痕, 或 無暇的肌膚專橫的舉止, 狂躁的態度, 毫不掩飾的憤怒劈啪爆裂的聲音, 低語的聲音, 咆哮的聲音屬性數值你的最大生命值為 4+體質值。
你的基礎傷害骰為 d8。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)
起始動作選擇一個種族並獲得相應的動作：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牧師</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/cleric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/cleric/</guid>
      <description>牧師地城世界的大地就是個被神遺棄的爛攤子。在安全與被祝福的文明之間，佈滿了走動的死屍、各類野獸、以及廣袤的超自然之地。那是個神不存在的世界，而這也正是為何需要你的原因。
將神之榮光帶給異教徒不只是你的本性──更是你的使命。你持著劍、槌和咒法宣教，劈開粗野的愚蠢之心，植入神聖之籽。有人說，最好讓神常伴你心。你知道那都是狗屁。神只住在刀鋒之上。
向這個世界證明，誰才是它的主宰。
名稱矮人: 杜嘉(Durga), 艾歐法(Aelfar), 戈達(Gerda), 洛葛許(Rurgosh), 比尤恩(Bjorn), 德拉蒙德(Drummond), 海爾格(Helga), 西格倫(Siggrun), 芙雷雅(Freya)
人類: 衛斯理(Wesley), 布林頓(Brinton), 喬恩(Jon), 莎拉(Sara), 霍索恩(Hawthorn), 伊莉絲(Elise), 克拉克(Clarke), 萊諾蕾(Lenore), 彼得(Piotr), 達莉婭(Dahlia), 卡邁恩(Carmine)
外觀從每列中各自選擇一項：
和藹的眼神, 銳利的眼神, 或 憂愁的眼神修士削髮, 怪異的髮型, 或 光頭飄逸長袍, 神職服裝, 或 尋常裝束消瘦的體型, 圓潤的體型, 或 鬆弛的體型屬性數值你的最大生命值為 8+體質值。
你的基礎傷害骰為 d6。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)
起始動作選擇一個種族並獲得相應的動作：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牧師法術</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/cleric/spells/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/cleric/spells/</guid>
      <description>牧師法術禱念每當你進行通神動作時，你將獲得你的所有禱念，你無須從中選擇、也不用把它們計入你的法術分配中。
光亮術 (Light)禱念一個被你觸碰的物品將發出聖光，其亮度與火炬相當。它並不會散發熱量或聲音，也不需要燃料，但除此之外的特性便與尋常火炬一模一樣。你可以自由控制光輝的色彩。只要你在場，這個法術便會持續發揮效果。
聖潔淨化 (Sanctify)禱念你手中所持握的食物或飲用水都將在你施放這個法術時被祝聖。除了根據你的信仰而變得神聖或不潔之外，若被影響的物質已經產生任何非魔法導致的腐敗，則其也將被淨化。
神導術 (Guidance)禱念你信奉神祇的象徵將出現在你面前，指示出祂要你前進的方向或要你採取的行動，並接著消失不見。這段訊息的傳達只會透過手勢進行；你透過這個法術所能達到的交流極為有限。
等級1 法術祝福術 (Bless)等級 1	, 持續你的神祇向你所選的一名參戰者露出微笑。只要戰鬥仍在繼續，且他們仍屹立不倒，則他們在戰鬥期間將獲得持續+1。在這個法術持續期間，你施放法術的動作將獲得持續-1。
治療輕傷 (Cure Light Wounds)等級 1在你的觸碰下，傷口將開始結痂，骨頭也將不再疼痛。治療一名你所觸碰的同伴 1d8 傷害。
偵測陣營 (Detect Alignment)等級 1當你施放這個法術時，選擇一個陣營：善良、邪惡、守序、或混亂。你的其中一種感官將能夠短暫地偵測出該陣營。GM將會告訴你這裡有什麼東西是屬於該陣營的。
造成恐懼 (Cause Fear)等級 1	, 持續選擇一個你能看見的目標以及一個附近的物體。只要你仍維持著這個法術，目標將會對該物體感到恐懼。他們的反應將取決於他們自己：逃跑、恐慌、求饒、戰鬥等等。你不能選擇智力比動物還低的個體做為法術的目標（像是魔法構裝體、不死生物、自動機械等等）。在這個法術持續期間，你施放法術的動作將獲得持續-1。
魔化武器 (Magic Weapon)等級 1	, 持續你在施放這個法術時所持握的武器將能夠額外造成 +1d4 傷害，持續直到你解消這個法術。在這個法術持續期間，你施放法術的動作將獲得持續-1。
聖域術 (Sanctuary)等級 1當你施放這個法術時，你必須繞行圈起一個區域的外緣，將它奉獻給你的神祇。只要你待在這個區域內，每當有人在聖域內帶著惡意行事（包括帶著傷害他人的意圖走進這個區域），你都會收到警報。此外，任何在聖域內接受治療的目標也都將額外恢復 +1d4 生命值。
死者交談術 (Speak With Dead)等級 1一具屍體將能夠短暫地與你交談。它將依據它生前的知識以及死後獲得的情報，盡其所能地回答三個你所提出的問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王國住民</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/folk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/folk/</guid>
      <description>王國住民侍僧 (Acolyte)「他們說，不是每個人都能當大祭司。他們說，不是每個人都能住在白色尖頂。去擦洗地板，他們告訴我，冥界至高神可不會希望看到骯髒的地板，喔是嗎？他們還說這裡將有啟蒙與魔法。呵，這裡只有瘀青的膝蓋和洗碗的雙手。唉，要是我是個牧師就好了。」 本能: 忠實地服侍
遵循教條為凡人的行為提供永恆的獎賞冒險者 (Adventurer)成群, 聰穎利劍 (d6 傷害), 3 HP, 1 護甲
近身
特性: 無盡的熱忱
「地球上的渣滓，他們就是這種人。一群大搖大擺走進城鎮的武裝男女，揮舞炫耀著那總之能把這整個地方夷為平地的魔法和凡俗力量。他們那一袋又一袋的戰利品，還滴著那為此被他們所殺的可憐混蛋的鮮血。如果你問我的話，我會說一場經濟浩劫很快就要發生，整個經濟體系都將被連根拔起。這群危險，捉摸不定的要命流浪漢……噢，等等，你是個冒險者？那當我沒說。」 本能: 不冒險，毋寧死
做一些徒勞的差事衝動行事分享過往輝煌的故事強盜 (Bandit)成群, 聰穎, 組織短劍 (d6 傷害), 3 HP, 1 護甲
近身
絕望，就是劫徒盜匪們的口號。當世道艱辛，除了拾起武器與一群骯髒粗鄙的男男女女一同上路之外，又能怎麼辦呢？儘管攔路搶劫、竊盜、欺詐、行騙和謀殺是如此罪大惡極，但我們都要討口飯吃，又有誰能怪罪他們的？不過話說回來，邪惡也確實存在某些人心中，而誰又能說絕望不是滿足某人低賤慾望所必須的呢？無論如何－－有時是因為這樣，有時則只是因為挨餓。 本能: 搶劫
偷竊某物索要貢品強盜王 (Bandit King)單獨, 聰穎, 組織愛刀 (高[2d10] 傷害), 12 HP, 1 護甲
近身
寧在地獄為王，不在天堂稱臣。 本能: 領導
發號施令敲詐推翻政權弄臣 (Fool)在眾臣中就只有這麼一個人被允許在王宮中說出真話：一切真實、直接而誠實的真相。弄臣將這一切藉著鈴鐺、歡躍騰跳、以及粉白妝容表達了出來，而除他之外又有誰能夠告訴國王孰是孰非？你可以信任弄臣，他們這麼說，尤其是當他把你搞得面紅耳赤，而你情願把他淹死在糞坑的時候。 本能: 嘲弄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盜賊</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/thief/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/thief/</guid>
      <description>盜賊You’ve heard them, sitting around the campfire. Bragging about this battle or that. About how their gods are smiling on your merry band. You count your coins and smile to yourself—this is the thrill above all. You alone know the secret of Dungeon World—filthy filthy lucre.
Sure, they give you lip for all the times you’ve snuck off alone but without you, who among them wouldn’t have been dissected by a flying guillotine or poisoned straight to death by some ancient needle trap?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次聚會</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/first_session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/first_session/</guid>
      <description>第一次聚會地城世界這個遊戲的第一次聚會始於角色創造。角色創造的過程同時也是創造世界的過程，角色卡上的細節以及你所提出的問題都將一點一滴地建立起這個地城世界的樣貌──有誰住在這裡？這裡發生了什麼事？
這個章節是寫給GM，也就是為了你──GM而寫的。對玩家而言，第一次聚會就如同其他聚會一樣，他們只需要扮演自己的角色，讓他們像真實存在的人們一樣，並探索這個地城世界就好。至於你，在第一次聚會要做的事情則會更多一些：你得建立這個世界以及玩家們將要面對的種種威脅。
事前準備在第一次聚會之前，你會需要列印一些東西。印出：
基本動作和特殊動作的影印本數份每個職業的角色卡各一份，雙面印刷牧師和法師的法術列表各一份，雙面印刷GM參考紙你可以從這裡下載：官網連結 | 中文翻譯版
你也需要讀過這整個網站的內容，特別是GM章節（GM動作）和基本動作的部分。熟悉各個職業的職業動作也是個好主意，這讓你能夠預先做好準備。尤其要確保你已經理解了關於「前置」的規則，但先不要創建它們。
想想那充滿奇幻的世界、古怪的魔法、以及醜惡的野獸。回憶那些你曾玩過的遊戲以及讀過的故事。觀賞些電影、看些漫畫；讓那些英雄幻想故事進入你的腦海中。
要把什麼樣的想法帶到第一次聚會中將完全取決於你。但至少讓你的腦袋中充滿各種各樣的靈感和想法，不要腦袋空空。
如果你喜歡多準備一些，或許可以先構思個邪惡陰謀以及其幕後主謀，或者決定一些你想要放到故事中的怪物。
如果你還有些多餘的時間，那麼你甚至可以畫幾張地圖（但記住你的原則：適度留白），並想像幾個關於特定場所的風貌。
然而，有一件事是你絕對不能帶到遊戲桌上的：那就是已經被規劃好的故事情節。在你坐下來並開始遊戲之前，你並不會知道英雄們或這個世界會是什麼樣子，所以若你打算事先決定好任何具體的細節，那這麼做很可能會讓你感到相當挫折。這同時也違反了你的目標事項：用玩的來看看會發生什麼事。
遊戲開始！當大家都到場來參與第一次聚會，為那些還沒有玩過的玩家簡單地介紹一遍。說明一下關於動作的基本機制，介紹各個角色職業，協助玩家們挑選自己的職業，並帶領他們進行角色創造的環節。
在角色創造的過程中，你同時肩負著三個任務：幫助所有人、拋出問題、並做筆記。當某個玩家做出決定──特別是與他們羈絆有關的決定──對他們提出與這個決定有關的問題，盡可能得到更多的細節，並思考這些細節所代表的意義。
你也應該在這時候設定好期待：玩家們要把他們的角色如同真實存在的人物一樣扮演出來──他們是一群技藝精湛，深入危險境地探險的冒險者，但同時也是真正的人。至於你，你的職責則是扮演這個世界上的其他一切，讓其成為一個動態、不斷改變的地方。
有幾個問題經常會在角色創造的過程中出現，你最好已經準備好回答它們：
「角色們彼此是朋友嗎？」不，不一定。但他們確實為了共同的目標而做為團隊一起行動。儘管他們追尋這個目標的理由可能各有不同，他們仍會為了這個目標而共同奮鬥。
「這個世界上有其他的法師嗎？」不完全是。這裡確實存在著其他研究奧秘魔法的工作者，而尋常百姓或許也會把他們稱作法師，但他們跟你不一樣。儘管可能有些相似，但他們並沒有那些與你相同的能力。也許往後會有另一個使用相同職業的玩家角色，但GM的角色永遠不會存在像你一樣的法師（其他職業也是如此）。
「金幣是什麼？」金幣是流通於這個國度的貨幣。它幾乎在所有地方都能使用。它能讓你買到一些尋常的貨物，像是鐵劍或木質長杖。至於那些特別的玩意兒，像是魔法武器，則是非賣品，或者，至少不是你用金幣就能得到的東西……
「GM會嘗試殺死我們嗎？」不會。GM的工作僅僅是描繪這個世界以及這個世界上的事物。這個世界是個相當危險的場所，你們也確實可能會死去，但這並不代表GM打算幹掉你們。
在這整個過程中，尤其是在角色創造的環節，記得向玩家們拋出問題。尋找那些因羈絆、動作、職業、和角色描述而建立起來的有趣事實，並詢問關於它們的細節。永遠保持好奇！當某人提到了那些屠殺了他家鄉居民的惡魔時，試著更進一步了解它們。畢竟，你現在什麼都沒有準備（或可能只準備了地城），而他們提供給你的這一切都將成為未來冒險的材料。
此外，你也要留意玩家們提出的問題。當出現與遊戲機制有關的問題時，回答他們，為他們解惑。而當有人提出關於故事或世界觀設定的問題時，你最好的選擇就是把這些問題拋回去給他們。當某個玩家說：「托爾西的國王是誰？」，你可以說「我不知道。」並接著反問：「你們覺得他會是誰？他是什麼樣的人？」 與你的玩家合作，共同構築出這個世界的一切。當有人發問，就代表有某個東西引起了他們的興趣，因此你要做的就是與他們一起努力讓這個問題的答案變得同樣有趣。不要害怕說出「我不知道」，反過來問他們相同的問題，一起找出既有趣又充滿奇幻風采的答案吧。
如果你腦中已經有了一些想法是關於你預期會在這個世界中出現的事物，將它們與你的玩家分享。他們的角色是他們的責任，而這整個世界的樣貌如何則由你負責──你有很大的發言權來決定什麼樣的事物存在於此。若你希望這場遊戲是關於追尋那失落於遠古年代的術士種族，儘管說出來吧！如果玩家們不感興趣，或他們對術士這個題材早就厭倦透頂，他們會讓你知道，而你們將會一起合作找出其他的方案。你不需要預先批准所有一切，但確定每個人都對這個世界的大方向感興趣，才算是個好的開始。
一旦所有人都創好了自己的角色，你可以深呼吸，回顧一下你目前為止提出的問題與得到的回答。你應該已經記下幾個重點，提醒你這個遊戲會呈現什麼樣的風貌。看看玩家們帶到遊戲桌上的材料。看看那些在你腦海中翻騰盤旋的點子。是時候揭開這場冒險的序幕了！
第一場冒險第一場冒險的重點實際上是在找出未來聚會的發展方向。因此，在第一場冒險的整個過程中，記得時時刻刻注意那些尚未被解決的威脅；記下那些被提及，但還未被處理的危險，它們將會成為你在未來聚會中構築冒險故事的材料。
把一部份玩家角色（或也許全體角色）擺放在一個急迫緊張情境下，並就此讓聚會開始。你可以使用任何需要立即反應的情境：在地城入口的外面、在惡臭沼澤中遭到伏擊、從門口隙縫窺視裏頭的獸人守衛、或在列維斯王的面前被判刑。立刻向玩家們詢問──像是「是誰率領著部隊伏擊你們？」或「你們做了什麼讓列維斯王如此憤怒？」。如果這些情境是直接源自於角色或你先前提出的問題，那就更好了。
於是遊戲就此展開。玩家們將開始說話並採取行動，這也意味著他們將開始進行動作。在第一次聚會中，你會需要特別留意動作被觸發的時機，直到玩家們逐漸掌握其中的訣竅。通常在聚會初期，玩家們僅僅會描述他們角色採取的行動──這也沒關係，但當他們因此觸發了某個動作時，讓他們知道。你可以說：「聽起來你打算要……」並帶著他們確認動作列表並找出最適合的動作。那些找不到方向的玩家們也會查看他們的角色卡，而當某個玩家只是說：「我要對他進行砍劈動作」時，你應該馬上詢問：「所以你實際上做了什麼？」。詢問「你怎麼做？」或「你用了什麼？」
在第一次聚會中，你有幾個特定的目標要達成：
建立細節，並描述使用他們提供你的材料拋出問題適度留白尋找有趣的事實幫助玩家們熟悉動作給每個角色閃耀的機會讓NPC進場建立細節，並描述所有你腦袋中的想法和畫面在被你分享出來、描述、以及詳述細節之前，都不真正存在於遊戲的故事之中。第一次聚會正是你建立整個故事基礎樣貌的時機：這裡由誰做主、他們穿著如何、這個世界是什麼樣子、周遭環境又是什麼樣子。描述一切，但盡可能簡短，好讓你能在之後擴展它們。透過添加一到兩個細節，使你描述的事物栩栩如生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>簡介</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/introduction/</guid>
      <description>簡介地城世界 (Dungeon World)地城世界是奇幻冒險的世界。是個充斥著魔法、神魔、善惡、律法與混沌的世界。勇敢的英雄闖蕩於大地上最危險的角落，追求財富與榮耀。
在地城世界中有形形色色的冒險者。精靈、人類、矮人與半身人都有屬於自己的英雄。他們之中有身穿鐵甲，無人能敵的戰場猛獸；有的則神秘莫測，呼喚並驅使著魔法的力量。這些尋求財寶與榮耀的，有神聖的牧師、有奸巧的盜賊、有強大的聖武士、還有更多更多。
然而，冒險並不只有輕鬆的英雄主義與高尚的英勇行徑。每當遊俠帶著他的朋友穿越古老森林時，數以百計的危險虎視眈眈地等著咬掉他的頭顱。或許，等待著他們的是流著口水的哥布林部隊，又或許，他們行經的是居住著灰衣女巫的詛咒之森？亦或者，一整群怨靈正飢渴地尋找著用以還魂的肉身屍體。可怕嗎？當然，但是財寶也在那裏。在危險深處，無數被世人遺忘的黃金珠寶和魔法散落在你所熟悉世界的陰暗夾縫之間。除了堅定勇敢的英雄們之外，又有誰能夠取回它們？
你和你的朋友就是那些英雄。你們踏足他人無法或不願涉足的險地。怪誕之物潛居於這個世界──你準備好面對牠們了嗎？
吟遊詩人冒險者之詩乃是不斷向前之路，是錢幣與戰鬥的榮光。在那些鄉農滿座的酒館中被傳唱的故事，總有些許真實，對吧？那些鼓舞農民與國親的歌謠──那些撫慰野獸或讓人瘋狂的歌謠──必定其來有自。
當個詩人吧。來，帶著你的巧舌與機智。你說故事，你唱歌謠。一名尋常樂手只會複誦，而真正的吟遊詩人活在其中。繫上你的靴子吧，高貴的演說家。磨利那把小刀，接受呼喚。總得有人要與那些暴徒、惡棍與即將成為英雄的人們並肩作戰。又有誰比你更能傳誦自己的英雄故事？
沒有別人了。來吧。
牧師地城世界的大地就是個被神遺棄的爛攤子。在安全與被祝福的文明之間，佈滿了走動的死屍、各類野獸、以及廣袤的超自然之地。那是個神不存在的世界，而這也正是為何需要你的原因。
將神之榮光帶給異教徒不只是你的本性──更是你的使命。你持著劍、槌和咒法宣教，劈開粗野的愚蠢之心，植入神聖之籽。有人說，最好讓神常伴你心。你知道那都是狗屁。神只住在刀鋒之上。
向這個世界證明，誰才是它的主宰。
德魯伊環視火堆周圍，這些人滿是城市的塵埃與汗味，是什麼將你帶到這些人身邊？或許是慈愛吧──你是否如同母熊照看她的幼崽保護著他們？他們現在是你這群的嗎？你可真有群奇怪的兄弟姊妹。不管你有怎樣的靈感，沒有你銳利的感官和更銳利的獠爪，他們註定不會成功。
你屬於神聖之所；你出生於母土，你的身上戴著她的靈魂之印。你可能也曾有過凡人的生活，或許你也像他們曾居於都城，如今卻已非如此。你拋棄了停滯的定型。聆聽你盟友對他們所雕神像的祈禱，聆聽他們的宗教寓言故事，講述他們將在早已被你拋棄的破爛小鎮中找回的榮耀。
他們的諸神只是年幼的孩童，他們的鋼鐵只是虛假的保護。你走在古老的路上，披大地為衣。你會拿取屬於你的財寶，但你是否會走上與他們相同的路呢？只有時間知道。
戰士這是份爛差事－－日復一日靠著你的盔甲和手上技巧討生活，不顧一切地跳入危險之中。當你在巴爾斯伯格的酒吧為他們兩肋插刀時，沒有人為你吹奏黃金號角。當你將還在尖叫的他們從瘋狂深淵的邊緣拽出時，沒有成群天使為你合唱。什麼都沒有。忘了他們吧。
你這麼做是為了膽識與榮耀，是為了戰鬥的呼嘯、以及那熾熱的鮮血。你是鐵打的猛獸。你的朋友或許帶著鋼鑄的鋒刃，然而，戰士，你本身就是鋼鐵。當你的旅伴在荒野營火旁抱怨著他們的傷口，你則驕傲的背起自己的傷疤。
你即是銅牆鐵壁－－任憑所有撲向你的危險灰飛煙滅。最終，你會是站到最後的那一個。
聖武士地獄正在等候。或寒冰，或烈火，或地城世界中那些該死罪人們所應得的懲罰，構成了此地的永恆折磨。殘虐或者救贖，一切由你。神聖之士，戰爭機器，全善與光明的聖堂武士，是吧？牧師或許在夜裡向天界上蒼祈禱。戰士或許會以「善」之名揮舞利劍。但只有你知道，何謂善。
眾神之眼，之手，之殺戮神罰，這就是你。你所賜的乃是公義與美德－－乃是正義，乃是願景。你胸懷同伴們所欠缺的，純粹之意念。
所以引導這些愚者吧，聖武士。擔負起你的聖潔使命，將救贖帶到這個破爛世界。
敗者毋怨悽慘，對吧？
遊俠與你同行的這些都市兒童。他們可曾聽見孤狼的吠叫？可曾感受過東方荒蕪沙漠的狂風呼嘯？可曾如你那樣以弓刃狩獵？當然他媽的沒有。那就是為什麼他們需要你。
嚮導、獵手、荒野的造物。你遠遠不只如此。你在荒野中一向孤獨，但那偉大之物的呼喚－－或許可以稱之為命運－－將你與這些都市人的命連繫在了一起。他們或許勇敢。或許強大健壯。但只有你通曉這兩者間的秘密。
沒有你，他們就會迷失。在鮮血與黑暗之中燒出通往前方的道路吧，神行客。
盜賊You’ve heard them, sitting around the campfire. Bragging about this battle or that, or about how their gods are smiling on your merry band. You count your coins and smile to yourself—this is the thrill above all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖武士</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/paladin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/paladin/</guid>
      <description>聖武士地獄正在等候。或寒冰，或烈火，或地城世界中那些該死罪人們所應得的懲罰，構成了此地的永恆折磨。殘虐或者救贖，一切由你。神聖之士，戰爭機器，全善與光明的聖堂武士，是吧？牧師或許在夜裡向天界上蒼祈禱。戰士或許會以「善」之名揮舞利劍。但只有你知道，何謂善。
眾神之眼，之手，之殺戮神罰，這就是你。你所賜的乃是公義與美德－－乃是正義，乃是願景。你胸懷同伴們所欠缺的，純粹之意念。
所以引導這些愚者吧，聖武士。擔負起你的聖潔使命，將救贖帶到這個破爛世界。
敗者毋怨悽慘，對吧？
名稱塔迪厄斯(Thaddeus), 奧古斯汀(Augustine), 拉克絲(Lux), 卡西烏斯(Cassius), 哈德良(Hadrian), 露西亞(Lucia), 奧塔薇雅(Octavia), 雷古勒斯(Regulus), 薇拉莉雅(Valeria), 聖吉列斯(Sanguinus), 泰坦尼斯(Titanius)
外觀從每列中各自選擇一項：
仁慈的眼神, 熾熱的眼神, 或 明亮的眼神頭盔, 時尚的髮型, 或 光頭磨損的聖徽, 或 華麗的聖徽健美的體型, 魁梧的體型, 或 消瘦的體型屬性數值你的最大生命值為 10+體質值。
你的基礎傷害骰為 d10。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)
起始動作你是人類，因此你獲得這個動作：
人類當你祈禱請示引導，並詢問「邪惡在何方？」時，GM將會據實以告。
你起始還擁有以下動作：
聖療(魅力) (Lay on Hands)當你觸碰某人，肌膚相觸，並為他們的健康祈禱時，擲+魅力：✴擲出10+時，你治療 1d8 傷害 或 解除一個疾病。✴擲出7-9時，他們仍然被治癒，但該傷害或疾病將轉移到你身上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>職業動作詳解</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/class_moves_discussion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/class_moves_discussion/</guid>
      <description>職業動作詳解兼職動作兼職新手 (Multiclass Dabbler)兼職學徒 (Multiclass Initiate)兼職大師 (Multiclass Master)對於這些兼職動作而言，將牧師的通神和施放法術動作視為一個動作。同樣的，法師的法術書、準備法術、和施放法術動作也是如此。
當你第一次選擇能讓你獲得施放法術能力的兼職動作時，你把你自己視作等級 1 的該施法職業來準備和施放法術。每當你在這之後升級時，你用來準備和施放法術的師法者等級也會跟著提升 1 級。
當埃阿斯升到 3 級時，他選擇獲得了 兼職新手 動作，並藉此得到牧師職業中的 通神 和 施放法術 動作。他將如同等級一的牧師一樣準備和施放法術：他只能使用禱念以及等級 1 的法術，且只能夠準備等級總和為 2 級的法術。當他之後升到 4 級時，他將能夠如同等級二的牧師一樣準備和施放法術。
吟遊詩人動作詩人逸聞 (Bardic Lore)將你逸聞的專業領域當成書本。你方才遭遇到的向上逆流瀑布是否是個重要的場所？又是否會被記載一本標題為「法術和魔法」的書本或大學課程中呢？若答案是肯定的，那麼你就可以應用「法術和魔法」的詩人逸聞領域。
如果你對這些事物的關心足以讓你提出關於它們的問題，那麼它或許就真的很重要。不要懷疑自己：如果你你確實在意到想多知道一些關於它們的情報，那它就確實有一定的重要性。
敞開心胸 (Charming and Open)真誠坦率地交談，意味著你必須真的對他們敞開心胸，而不只是僅有表面的虛情假意。你那從內心發出的真正誠意才是讓他人放鬆下來的主要原因，這也讓你得以從他們身上得到更多情報；若你試著在這同時維持一個謊言的話，你可沒辦法持續太久。
超越極限 (It Goes To Eleven)當然，你所影響的生物必須要擁有能夠傷害到你所選擇目標的手段。讓野狼發狂並攻擊在高空中盤旋的鷹王並不會帶來任何好處，畢竟野狼並不具備任何攻擊鷹王的手段。
魔法知音 (An Ear For Magic)依據答案採取行動，意味著你採取了對抗它們的行動、或者利用它們來創造優勢。無論是哪種形式，你都將獲得下次+1。
牧師動作通神 (Commune)若你希望，你可以重複準備同一個法術超過一次。
牧師法術神導術 (Guidance)這個法術透過你神祇象徵的動作和手勢所能傳達的情報多寡，將取決於你信奉神祇（以及GM）的創意。你並不會直接得到來自天堂的異象或聲音啟示，而只會得到一些視覺暗示，指示著神祇希望你採取的行動（即使那並不是你最感興趣的事情）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>裝備</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/equipment/</guid>
      <description>裝備在腐朽的墳墓與被世界遺忘的財寶堆中堆滿了許許多多有用的物品。戰士可以在其中找到一把嶄新的鋒利寶劍、而盜賊也許能從中偶然找到一瓶致命毒藥。大部分的物品都是尋常無奇──沒有魔法、也沒什麼真正獨特的特質。對於遊戲機制的動作來說，任何帶有魔法或獨樹一格的物品都會被視作凡物。此外，戰士的招牌武器也永遠不會被視作凡物。
每件裝備都會帶有複數個標籤。這些標籤將告訴你這件裝備會如何影響使用它的角色（像是 +護甲值），或暗示它該如何被使用（例如範圍標籤）。就如同《地城世界》中的其他事物，它們能夠引導你在遊戲中創造故事情節。比如說，如果一把武器帶有「不便」標籤，那麼這可能意味著當你在劈砍檢定中失敗時，這把武器會有很大的機會脫手，落到地面。
以下列出的絕非詳盡完整的清單──自由地創造你自己的標籤吧。
泛用裝備標籤這些泛用標籤可以適用於幾乎任何裝備。你會在防具、武器、和一般冒險工具上看到它們。
內服 (Applied): 它只有在你確切地讓目標服用、或混進他們嚥下的飲食內才會生效。
不便 (Awkward): 它相當笨重且難以使用。
+修正 (+Bonus): 它將改變你在特定情況下的行動成效。比如說「憶述見聞下次+1」或是「砍劈持續-1」等等。
n 金幣 (n coins): 它在正常情況下值多少錢。如果價格包括「－魅力」的文字，則將其價格減去購買者的魅力值（而非修正值）。
危險 (Dangerous): 使用它很容易讓你惹上麻煩。如果你與它互動時沒有準備適當的預防措施，則GM可以自由地描述你愚蠢行動的後果。
食物 (Ration): 它是可食用的，或多或少。
限定 (Requires): 它只對某些人有用。如果你無法滿足它的條件，則它的效果會減弱，或甚至完全無效。
緩慢 (Slow): 使用它需要花費數分鐘或更久的時間。
接觸 (Touch): 它需要透過直接接觸到目標肌膚的方式來被使用。
雙手 (Two-handed): 它需要兩隻手才能被有效地使用。
n 重量 (n weight): 計算列有重量的物品的總重，並與你的負載量相比較。未列有重量的東西不能被隨身攜帶。100枚標準面額的金幣為1 重量。有著相同價值的寶石或美術品可能會更輕或更重。
穿戴 (Worn): 你必須要穿戴它才能夠使用它。
n 使用次數 (n Uses): 它只能被使用 n 次。 武器 (Weapons)殺死怪物的並非武器，而是揮舞它們的人。這也是為什麼《地城世界》中的武器並沒有列出其傷害數據。武器的主要重點在於其標籤，用來描述這把武器的用途與特性。一把匕首的重點並不在於它能造成比其他刀劍更多或更少的傷害，而在於它的小巧靈活，且能輕易地在極近距離下重創對手。因此，法師手中匕首的威脅性，就很明顯不如技巧純熟的戰士手上的那把匕首。
武器標籤武器可能會帶有一些主要用以幫助你描述它們的標籤（例如「生鏽」或「閃閃發光」），但以下這些標籤除了描述的用途之外，還有著其他遊戲機制上的效果。
n 彈藥 (n Ammo): 它被視作適當遠程武器的彈藥。數字ｎ並不代表確切的箭矢或投石數量，而是代表你手頭上還剩下什麼。
強力 (Forceful): 它可以迫使某人後退幾步，或甚至讓他們失足倒地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>角色創造</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/character_creation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/character_creation/</guid>
      <description>角色創造創造地城世界中的角色相當簡單且快速。在你們的第一次聚會開始時，每個人都會一起創造自己的第一個角色。就跟這個遊戲的進行方式一樣，角色創造的過程就是一種對話，每個人都應該在場。
有時候，你可能會需要在遊戲期間創造一名新的角色，比如說在原本的角色被殺死的時候。如果是這樣的話，不用擔心，你只需要幾分鐘的時間就可以創造出能夠融入團隊的新角色。所有被創造出來的新角色，包括替換進來的角色，都必須從等級一開始。
你創造角色所需要的大部分資訊都被記在角色卡上。下列的步驟將帶領你依序填妥角色卡上的內容。
1. 選擇職業查看所有的角色職業，並從中選擇一個你感興趣的職業。讓每個玩家選擇不同的職業；一場遊戲中可不能同時出現兩名法師。如果有兩個玩家想要選擇同一個的職業，請他們像成熟大人一樣好好討論並協商。
我和保羅以及夏農坐在一起，準備遊玩約翰所主持的遊戲。我腦中有一些關於法師的好點子，所以我表示這個職業會是我的第一選擇。沒有其他人想扮演法師，所以我直接拿走法師的角色卡。
2. 選擇種族有些職業會提供種族的選項。從中選擇一個。你的種族將給你一個特殊動作。
我喜歡更靈活一些──能有更多的法術總是好的，對吧？所以我選擇人類，它可以讓我選擇一個牧師法術，並把它當作法師法術來施展。這麼一來夏農的牧師就可以放手施放那些治療法術了。
3. 選擇角色名稱從列表中選擇角色的名稱。
亞文聽起來不錯。
4. 選擇外觀外觀代表著你身體的外貌特徵，從每個列表中各自選擇一項。
「著魔的眼神」聽起來不錯，因為每個法師都曾見識過那些凡人不應見的事物。沒有任何一個稱職的好法師會有時間整理頭髮，所以他會有一頭「狂亂的髮型」。我的長袍非常「古怪」，我跟大家提到，我認為這件長袍或許是作為召喚儀式的一環從遙遠異界中被召喚出來的。因為埋首研究閱讀而沒有時間吃飯，所以我的角色有著「消瘦的體型」。
5. 選擇屬性值將以下數值分配到你的六個屬性中：16, 15, 13, 12, 9, 8。首先查看所有的基本動作和你職業的起始動作。從中選擇一個你最感興趣的動作：某個你將最常去做，或者最擅長的事情。將 16 分配到該動作所使用的屬性上。再查看一次動作列表，選擇次一個對你的角色而言最重要的動作（也許是某個輔助你第一個選擇的行動）。將你的 15 分配到該動作所使用的屬性上。重複這個過程，直到你將所有剩下的數值分配完畢。
看起來我會需要智力屬性來施放法術，而這正是我的首選，因此我把 16 分配給智力。面對危險中跟敏捷有關的選項看起來很像是我在閃躲法術時會去做的事情，因此我把 15 分配給敏捷。13 點的睿知可以幫助我注意到重要的細節（且根據面對危險動作的效果，它或許還能幫助我保持理智）。魅力可能會在我與召喚生物打交道時派上用場，因此我把 12 分配給它。活下來永遠是件好事，因此我把9分配給體質以獲得一些額外的生命值。最後，我把 8 分配給力量屬性。
6. 算出調整值接下來你需要算出每個屬性的調整值。當某個動作寫著+敏捷 或+魅力 時，所使用的正是該屬性對應的調整值。如果你使用的是標準角色紙，則調整值就已經列在各數值旁邊。
數值調整值1&amp;ndash;3-34&amp;ndash;5-26&amp;ndash;8-19&amp;ndash;12013&amp;ndash;15+116&amp;ndash;17+218+37.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貪掠團夥</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/hordes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/hordes/</guid>
      <description>貪掠團夥弗米蟻工兵 (Formian Drone)	成群, 組織, 謹慎Bite (d6 傷害), 7 HP, 4 護甲
近身
特性: Hive connection, Insectoid
With good cause, they say that these creatures (like all insects, really) are claimed by the powers of Law. They are order made flesh—a perfectly stratified society in which every larva, hatchling and adult knows its place in the great hive. The formian is some strange intersection of men and ants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>速成NPCs</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</guid>
      <description>速成NPC有時候，玩家們會遇上某個從某一刻起忽然變得重要起來的人物。當儀式出了差錯，導致那可憐的俘虜獲得了無與倫比的浩瀚力量時，這個曾經平凡的村民會如何運用它？他又是個什麼樣的人物？
當你需要快速創建一名NPC時，你只需要決定他的本能、以及他追求達成本能的方法。我們把後者稱為「竅門」，它可以是任何形式的事物，像是本領技巧、頭銜名聲、或甚至積欠的債務。將這兩者結合在一起，你就得到了一個合格的NPC：他有著想要的事物，也有著追尋該事物的手段──一切準備就緒。
100種本能為了復仇為了傳播美好話語為了與摯愛重逢為了賺錢為了賠償為了探索某個神祕之地為了揭露某個被隱藏的真相為了找到遺失的事物為了殺死仇敵為了征服遙遠的土地為了治癒疾病為了製造出精心傑作為了能夠多活一天為了贏得喜愛為了證明自己為了變得更聰明、更迅速、更強壯為了治癒舊傷為了永遠根絕邪惡禍患為了掩蓋某個不光彩的真相為了傳道為了散布苦難為了證明價值為了提升地位為了被誇獎為了發掘真相為了兌現賭約為了逃避應盡的義務為了說服某人去做他們的骯髒工作為了偷取某個有價值的東西為了克服某個壞習慣為了犯下暴行為了贏取名聲為了積累力量為了將某人從怪物手中拯救出來為了教導為了安頓下來為了再幹一筆大的為了維護法律為了發掘為了吞食為了恢復家族姓氏為了過平靜的生活為了幫助他人為了贖罪為了證明他們的價值為了贏取榮譽為了擴張他們的領土為了獲得頭銜為了遠離社會為了逃避為了狂歡為了回歸家鄉為了服侍為了收復被奪走的東西為了執行必須被做的事情為了成為冠軍為了避開注目為了幫助一名家族成員為了使某項技術臻至完美為了旅遊為了克服劣勢為了玩遊戲為了建立王朝為了改善王國的環境為了退休為了回想起遺忘的記憶為了戰鬥為了成為罪犯們的恐懼夢魘為了喚醒巨龍為了不辜負他人的期望為了成為另一個人為了達成不可能的事為了被在歌曲中傳唱記憶為了被遺忘為了找尋真愛為了失去理智為了放縱為了充分利用它為了找尋某人為了摧毀某個遺物為了向他們展示所有為了帶來無盡夏日為了飛翔為了尋找那名有六根手指的男人為了喚醒遠古的沉睡者為了娛樂為了服從命令為了光榮死去為了小心謹慎為了展現良善為了不要把事情搞砸為了揭開過往為了走往前人從未到過之處為了行善為了成為野獸為了揮濺鮮血為了永生為了狩獵最危險的獵物為了憎恨為了逃跑100種竅門罪犯人脈肌肉使用特定武器的技術野法師巫術全面的當地知識貴族血脈一個獨一無二的物品特殊的命運獨特觀點隱藏的知識魔法感知能力不尋常的血脈政治優勢與某個怪物之間的聯繫一個秘密真愛赤子之心完美犯罪的計畫前往天堂的單程票一塊神秘的礦石錢，錢，錢神性祝福法律豁免權預言武術秘技一枚權力魔戒一袋被大量需要的馬鈴薯內心性情堅守防禦的陣地設立法律口條敏銳的眼光耐力安全場所異象美麗的心靈清澈嗓音明艷動人的外貌琅琅上口的旋律發明烘焙釀酒冶煉木工寫作火焰免疫能力廚藝說故事捕鼠說謊完全不顯眼奪人心魄的性感難以名狀的沉著行事有一套拋光鐵輪路上騎一張魔法飛毯無窮無盡的點子固執一大堆儲備的食物一條隱藏通道虔誠對疾病的抗性一間圖書館流利的口才血脈一種天生的法術平衡感靈魂速度分辨是非對錯的能力必然性觀察細微的雙眼英雄般的自我犧牲精神方向感一個大膽的想法一條通往城市的秘密入口某個位高權重人物的愛絕對的忠誠心異國水果毒藥完美記憶通曉鳥的語言開啟重要門扉的鑰匙金屬加工神秘的恩人鋼鐵般的神經吹噓蒙騙一隻訓練有素的狼一個失散多年的兄弟姊妹，如今終於重逢一支刻有你名字的箭矢一個真名幸運受到超自然力量的注意善良古怪的刺青雄偉鬍鬚以奇怪語言撰寫的書籍壓倒性的力量妄自尊大他雀躍的步伐，以及他背後吹起的風名字Finbar, Hywn, One Eye, Alhoro, Arlon, Yev, Slime, Jocat, Ewing, Lim, Poy, Milo, Deryl, Medlyn, Astrafel, Daelwyn, Feliana, Damarra, Sistranalle, Pendrell, Melliandre, Dagoliir, Baldric, Leena, Dunwick, Willem, Edwyn, Florian, Seraphine, Quorra, Charlotte, Lily, Ramonde, Cassandra, Durga, Aelfar, Gerda, Rurgosh, Bjorn, Drummond, Helga, Siggrun, Freya, Wesley, Brinton, Jon, Sara, Hawthorn, Elise, Clarke, Lenore, Piotr, Dahlia, Carmine, Hycorax, Ethanwe, Sinathel, Demanor, Menoliir, Mithralan, Taeros, Aegor, Tanner, Dunstan, Rose, Ivy, Robard, Mab, Thistle, Puck, Anne, Serah, Elana, Obelis, Herran, Syla, Andanna, Siobhan, Aziz, Pelin, Sibel, Nils, Wei, Ozruk, Surtur, Brunhilda, Annika, Janos, Greta, Dim, Rundrig, Jarl, Xotoq, Elohiir, Sharaseth, Hasrith, Shevaral, Cadeus, Eldar, Kithracet, Thelian, Finnegan, Olive, Randolph, Bartleby, Aubrey, Baldwin, Becca, Hawke, Rudiger, Gregor, Brianne, Walton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>進行遊戲</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/playing_the_game/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/playing_the_game/</guid>
      <description>進行遊戲地城世界的遊戲過程就是一場對話；某個人說了些什麼，而你給予回覆，然後或許其他人會跟著插話。我們在談話中建立故事──我們建立出角色所身處的世界，以及圍繞著他們所發生的種種事件。當我們在進行遊戲時，規則也會不時跳進來影響世界的運作。在地城世界中並沒有回合或行動輪的概念，沒有規則去決定現在輪到誰說話，而是讓玩家們在自然流暢的對話中輪流開口，並總是保持著一來一往的節奏：GM描述情境，然後玩家做出回應；玩家詢問問題或做出描述，然後GM訴說接下來的發展。地城世界永遠不會是獨角戲；它永遠都是一場對話。
規則有助於形成遊戲中的對話。當GM和玩家在彼此對話的同時，規則與故事也在說話。每條規則都有著一個明確的敘事觸發條件，用來告訴你這條規則會在什麼時候進入對話當中。
就跟所有的對話一樣，你花在聆聽上的時間與你花在說話上的時間一樣重要。遊戲中其他人（GM與其他玩家）所建立的故事細節對你而言相當重要：它們可能會影響你所能進行的動作、為你製造良機、或創造出你必須面對的挑戰。當我們所有人都能夠聆聽、提問、並在彼此建立的貢獻上發展時，對話才能發揮它最好的成效。
本章節旨在說明該如何進行地城世界的遊戲。你將讀到關於規則的所有資訊──它們該如何使用，且會對遊戲造成什麼樣的貢獻。我們會在這裡說明所有的通用規則，比如說進行動作的方法，以及其他在更特定情況下會使用的特殊規則，像是傷害與生命值的處理等等。
屬性值與調整值本章中所提及的許多規則都依賴著玩家角色的屬性及其調整值。六項屬性分別為：力量、體質、敏捷、智力、睿知、魅力。它們代表了角色在各個領域的能力，範圍從 3 至 18，其中 18 代表著凡人所能達到的極限。
每項屬性都有一個相應的調整值，這個調整值會在使用該屬性進行的擲骰檢定時被使用。為了方便辨識，本站中將以各屬性的名稱直接代指該屬性的調整值（例如+力量，代表著加上力量屬性的調整值），並使用屬性值來代表屬性本身的數值（例如+體質值，代表加上體質屬性本身的數值）。調整值的範圍從 -3 至 +3，調整值永遠都是從當下的屬性值進行換算而得。
進行動作在地城世界的規則中，最基本單位就是「動作（Move）」。一個動作看起來會像這樣：
當你以近戰肉搏攻擊敵人時，擲+力量。✴擲出10+時，你對敵人造成傷害並避開其攻擊。你也可以選擇造成額外+1d6傷害，但將自己暴露在敵人的攻擊之下。✴擲出7-9時，你對敵人造成傷害，但敵人的攻擊也擊中了你。
每個動作都會告訴你它們將在何時被觸發，且會造成什麼樣的效果。動作的觸發與否取決於角色在故事中的行動，且它永遠會對故事帶來影響。這裡使用「故事」這個詞，代表著這些行動和效果都是發生在我們所描繪的角色們所身處的世界。以上述動作為例，這個動作的觸發條件是「當你以近戰肉搏攻擊敵人」，而它的效果則是：要求擲骰，並根據骰出的結果而帶來不同的故事影響。
當玩家描述他們的角色做了一個會觸發某個動作的行為時，則那個動作就會發生，且其規則也將被適用。如果該動作需要擲骰，則其說明會告訴你該擲什麼，以及該如何解讀擲骰的結果。
角色無法在不觸發動作的情況下做出那些會觸發動作的行為。舉例來說，如果艾薩克跟GM說他的角色打算衝過一群揮舞著斧頭的瘋狂獸人把門打開，那麼因為「面對危險」這個動作的觸發條件是「當你在迫在眉睫的威脅之下採取行動」，因此顯然的，他將必須進行「面對危險」的動作。艾薩克不能只是描述他的角色直接越過這群獸人，而不進行「面對危險」動作。另一方面，他也不能夠在沒有面臨任何危險的情況下進行「面對危險」的動作。動作與故事中的敘事是環環相扣的。
遊戲中的每個玩家都該留神注意動作被觸發的時機。倘若你不清楚動作是否該被觸發，則讓大家一起討論，釐清發生了什麼事。對每個參與者提問，直到確定所有人都達成了共識，然後依據當下情況決定是否需要擲骰。
GM操控的怪物、NPC、和其他各式各樣的野獸同樣擁有動作，但它們的運作方式截然不同（參見GM章節的說明）。
動作與擲骰大部分動作的說明中都包含了「擲+XX」的字眼，這裡的「XX」通常會是你角色的其中一項屬性調整值（例如說+體質）。除非動作另有說明，否則這裡所寫的「擲」指的永遠會是擲兩顆六面骰後，將其擲骰結果加上調整值的數值。某些動作會要求你在擲骰後加上其他數值，而非屬性調整值。
我正要進行一個動作，這個動作要求我擲 +力量，而我的力量調整值是+1。我擲兩顆六面骰，骰出一個 1 和一個 4。因此我的擲骰結果總計為 6。
擲骰結果被分成三種：當擲骰結果的總和10或更高時（記作10+），你得到最好的結果。總和為7-9 時，你仍然成功，但必須做出妥協或付出代價。總和為 6 或更低則代表著麻煩，但你也因此得以標記一點經驗值。
每個動作都會告訴你在擲出10+與7-9時分別會發生什麼事。大多數的動作並不會說明擲出6-時的後果，實際上發生什麼事情將由GM進行決定，但無論如何你都可以因此獲得經驗值。
骰傷害的方式有點不太一樣。根據造成傷害的角色和造成傷害的方式不同，使用的骰子也有所不同。
動作與裝備角色裝備最重要的功能，就是幫助角色們描述他們所進行的動作。一個手無寸鐵的角色在與巨龍戰鬥的時候沒有辦法觸發「砍劈」動作，畢竟當你赤手空拳時，你可拿那幾吋厚的龍鱗一點辦法也沒有，因此這麼做並不會被視作觸發「砍劈」動作。
同樣的，有時候裝備也能避免角色觸發某些動作。舉例來說，徒手攀爬陡峭結冰的峭壁通常會觸發「面對危險」的動作，但如果你擁有一整套完善的攀登裝備，那麼也許你就能夠避免引發那些會觸發這個動作的危險和災難。
其中，武器尤其可能會影響到你所能觸發的動作。手持匕首的角色或許能輕易刺向那頭咬著自己小腿不放的哥布林，並觸發「砍劈」動作；但手持斧槍的角色可能就很難將手中那把長柄武器往距離這麼近的敵人身上招呼。
每一種物品和裝備都帶有「標籤」。這些標籤是一種用來描述事物特性的詞句。有些標籤擁有會影響規則的特殊效果（例如護甲提供的傷害減免、或者讓特定動作或屬性值獲得魔法加值的效果等等）；而其他標籤則純粹代表著敘事的描述（例如「近身」標籤表示了你的武器長度、以及敵人必須距離你多近才能讓你攻擊他）。標籤能夠幫助你描述角色在使用這些物品時的行動，並在你擲骰失敗時為GM提供情報參考，以決定你可能是如何失手、或可能導致什麼樣的混亂。
動作的效果動作的效果總是與角色們所居住的遊戲世界有關。在「砍劈」中擲出10+並不僅僅意味著遊戲機制上的效果，還代表了你成功地攻擊了某個東西，並對它造成了某種傷害。
一旦你明白了每個動作的效果是怎麼回事，將它帶入敘事情節中，並重新回到對話當中。永遠專注在遊戲內所發生的事情上。
有些動作會帶來立即性的機制效果，像是造成傷害、或讓某個人在下次擲骰時獲得加值。這些效果永遠會反映出角色們所身處世界上的故事發展；在你描述動作的效果時，記得使用敘事呈現出故事的發展變化。
有些動作………寫著「造成傷害」。造成傷害代表你使用你職業的傷害骰進行擲骰；有時候，你的武器也會為傷害骰提供加值或減值。任何時候當你做出了能夠合理地傷害到目標的攻擊時，你使用你的傷害骰以決定造成的傷害。通常來說這代表著你正揮舞武器發動攻擊，但若經過充分訓練、或在某些有趣的特殊情況下，你也可能僅憑赤手空拳就造成傷害。…寫著「下次+1」。代表你在下一次為動作擲骰（傷害骰除外）時，你將獲得+1 的加值。這個加值可以是大於+1 的數值，也可能甚至是-1 之類的減值。有時候這個加值會限定它所能適用的情境，例如「砍劈獲得下次+1」，意味著這個加值只會在你下次為砍劈動作擲骰時才會適用，而不會應用於其他動作。…寫著「持續+1」。代表你在接下來為所有動作擲骰（傷害骰除外）時，都將獲得+1 的加值。這個加值可以是大於+1 的數值，也可能甚至是-1 之類的減值。有時候這個加值會限定它所能適用的情境，例如「射擊獲得持續+1」。持續的加值也會言明它的結束條件，像是「直到你把該法術解消」或「直到你向你的神明贖罪」。…會給你「掌握」。「掌握」就像是一種貨幣，讓你在這之後可以決定是否要按照該動作的說明，藉由消耗「掌握」來發揮某些效果。因某個動作而產生的「掌握」永遠只能被用於該動作上；舉例來說，你不能把你在保衛動作中獲得的「掌握」用在陷阱專家動作上，反之亦然。…要你進行選擇。就跟所有動作的效果一樣，你所做出的選擇除了遊戲機制層面的影響之外，也代表著故事中所發生的事情。舉例來說，當你在砍劈動作中擲出10+的結果，並選擇了將自己暴露在敵人攻擊以造成更多傷害，這個選擇也正是發生在你角色身上的事情：他在這次的行動中佔盡優勢，他甚至有餘裕去選擇要保持安全、還是要冒險挑戰極限。…給你機會述說關於你角色的事情和過往。當你在憶述見聞時，你可能會被問到為什麼你的角色知道GM所揭曉的這些資訊。把握這個機會為遊戲添加細節，展現你的角色究竟是什麼樣的人。你只需要謹記那些已經被確定的情報，並小心不要違反任何已經被描寫的事實。…寫著「標記經驗值」。代表你獲得 1 點經驗值，將其加到你當前的經驗值總和中。傷害與治療切砍、瘀青、以及致命傷勢，這些都是冒險者們在地城世界中經常需要面對的危險。在遊戲過程中，角色會受傷、被治療、甚至可能死去。這個系統使用角色的生命值（HP）來衡量他們的健康程度。受到傷害將會使HP減少。而在適當的條件下、或若借助醫藥或魔法的幫助，傷害可以被治療，並使HP回復。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遊俠</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/ranger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/ranger/</guid>
      <description>遊俠與你同行的這些都市兒童。他們可曾聽見孤狼的吠叫？可曾感受過東方荒蕪沙漠的狂風呼嘯？可曾如你那樣以弓刃狩獵？當然他媽的沒有。那就是為什麼他們需要你。
嚮導、獵手、荒野的造物。你遠遠不只如此。你在荒野中一向孤獨，但那偉大之物的呼喚－－或許可以稱之為命運－－將你與這些都市人的命連繫在了一起。他們或許勇敢。或許強大健壯。但只有你通曉這兩者間的秘密。
沒有你，他們就會迷失。在鮮血與黑暗之中燒出通往前方的道路吧，神行客。
名稱精靈: 特隆迪爾(Throndir), 艾羅辛(Elrosine), 艾蘭威(Aranwe), 席琳翁(Celion), 丹布雷斯(Dambrath), 蕾妮特(Lanethe)
人類: 約拿(Jonah), 哈利克(Halek), 布蘭登(Brandon), 埃默里(Emory), 伯勞(Shrike), 諾拉(Nora), 黛安娜(Diana)
外觀從每列中各自選擇一項：
狂野的眼神, 銳利的眼神, 或 野獸的眼神兜帽, 狂野的髮型, 或 光頭斗篷, 自然偽裝, 或 旅行衣裝輕盈的體型, 野性的體型, 或 輪廓鮮明的體型屬性數值你的最大生命值為 8+體質值。
你的基礎傷害骰為 d8。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)
起始動作選擇一個種族並獲得相應的動作：
精靈當你們踏上一段橫越荒野的危險旅程時，無論你擔任哪一個職位，該工作都將如同你擲出10+的結果一樣自動成功。
人類當你在地城或城市中紮營時，你不需要消耗口糧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遊戲教學</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</guid>
      <description>遊戲教學既然你已經熟讀過這本規則，那麼負責教導其他人如何遊玩這款遊戲的重責大人，就很有可能會落在你身上，無論對象是有過經驗的角色扮演玩家、或是那些第一次接觸這個嗜好的新手都一樣。在設計這款遊戲的整個過程中，我們有很多與來自不同背景的玩家們一起遊玩的機會，而在這之中，我們也發現了幾個在遊戲教學時頗能派上用場的訣竅。
推銷它！在你們開始遊戲前，你很可能會需要向你的新玩家們介紹這款遊戲（不要只是一股腦地把規則扔到他們臉上，這很不酷）。我們把這稱為推銷：向他們解釋為什麼你想要玩地城世界、以及為什麼你覺得他們會喜歡它。
首先也是最重要的一點：用你自己的話來說。我們沒有辦法為你提供講稿，畢竟，如果你想要激起其他人對這款遊戲的興趣，最好的方法就是誠懇地分享你自己對它的熱情。儘管如此，我們仍列出了一些你可能會想要提及的重點。
對第一次接觸角色扮演遊戲的玩家來說，最好專注於說明「角色扮演」對於地城世界的意義。告訴他們他們將會做些什麼（扮演自己的角色），以及你將會做些什麼（描繪出他們周遭的整個世界）。提一下遊戲大致的主軸（冒險者和冒險），然後，通常解釋一下規則在整個遊戲中的定位也是個不錯的做法：讓他們知道規則將如何以趣味十足的方式推進行為，讓故事發展下去。
對於曾經玩過角色扮演遊戲的玩家，特別是那些曾經玩過其他奇幻冒險遊戲的玩家而言，你可以更著重在地城世界與其他類似遊戲的不同之處：它的易玩性、規則在正確時機進場主導的模式、以及遊戲整體那快速緊湊的步調，這些都是有經驗的TRPG玩家們經常會讚賞的特色。
無論你的聽眾是誰，不要只推銷地城世界，也要記得推銷你將要主持的遊戲內容。如果你將要帶領他們經歷一場穿梭在城市下水道的旅程，提前告訴他們。如果冒險中有一個邪惡教團正等待著被阻止，那麼你也要把這部分加到你的敘述之中。如此一來，你、玩家、以及規則之間的交互作用將在稍後誕生出各式各樣有趣的秘密和驚喜；你的推銷之詞必須要能誠實地描繪出你將要帶領他們體驗的遊戲內容。
介紹職業當所有人都預備好參與其中，你就可以坐下來帶領他們開始遊戲。從展示角色卡開始，為每個職業進行簡短的介紹，並確保你提及了他們各自擅長的領域、以及他們在這個世界的定位。你也可以選擇直接唸出職業卡上記載的說明文字，其中的內容就同時說明了各個職業會做的事、以及他們是如何融入整個世界所勾勒出的全局景象之中。
如果有任何人提出與規則有關的問題，回答他們，但現在還是先專注說明這些職業的功能，盡量使用直白易懂的詞句，避免使用難懂的規則術語。比如說，如果有人問起關於戰士的詳情，比起直接詳細解釋「招牌武器」這個動作的運作細節，不如簡單告訴他們「戰士擁有一個獨一無二的招牌武器」會更讓人容易理解。
創造角色一步一步帶領他們走過角色創建相關的規則。角色創建的過程同時也能對整個遊戲的基本概念做一個很好的介紹：玩家們將會以一個合理的順序依序接觸到屬性數值、動作、生命值、和傷害。不用想著要提前解釋規則，放心，這個過程中不會有什麼真正的錯誤選項。
在角色創建的過程中，玩家們也將遭遇到許多與他們角色職業息息相關的規則問題。舉例來說，戰士將看到那些與武器作用範圍和穿透標籤有關的動作，並很有可能會詢問它們是什麼意思，若有必要的話，簡單解釋一下。就算選擇戰士職業的玩家沒有提問也不用擔心，他們可以盡情根據這些文字構築出的想像來進行選擇，而這也正是屬性數值和標籤反映出來的事實。
如果你的玩家們特別擔心他們沒辦法「正確的」創造出他們的角色，那麼你可以允許他們在之後再修改他們的角色數據。畢竟，如果你現在就要涵蓋到所有規則細節，把所有內容都告訴他們的話，那將大幅拖慢整個遊戲的節奏跟時間。尤其是，先不要詳細地說明關於基本動作的細節。把它們放到一旁，玩家們可以自行閱讀它們並提問，但先不要浪費時間逐條解釋。它們會在需要的時候再出現。
讓玩家們介紹他們的角色，並透過拋出提問、回答問題的過程來開始設定角色之間的羈絆。問他們為什麼選擇了這麼做，以及這些選擇對他們的角色有什麼樣的含意。針對他們建立起來的羈絆追問進一步的細節。讓他們的選擇構築起他們周遭的世界。特別記下任何你覺得能用來進行GM動作的有趣事物（像是一名被疏遠的老師、或是一場醞釀中的戰爭）。
開始遊玩你們的遊戲將從具體描述他們周遭的世界開始。讓你的詞句簡短而有畫面感，點綴大量的細節，並以某個需要立即行動的情境作結。接著，詢問他們打算做什麼。
「以某個需要立即行動的情境作結」這件事相當重要，不要假定新玩家會馬上就搞清楚自己想做什麼，讓他們面對某個需要立即反應的場景，這也同時意味著你可以直接切入重點並開始遊戲。
確保你推到他們面前的情境是他們有能力處理的，對於新玩家而言尤其如此。戰鬥是個不錯的選擇，一場劍拔弩張的談判（這很容易演變成一場戰鬥）也很不錯。以單純的情境起頭，並讓它隨著發展複雜化。
如果你選擇以戰鬥開場，也盡可能使用簡單的怪物：使用那些會流血受傷，沒有太多護甲，且沒有穿透標籤的怪物。讓玩家們在你開始使用那些例外規則之前（像是穿透和無視護甲標籤）有個機會可以正常地運用護甲並造成傷害。當然，如果故事中出現了某個會造成穿透或無視護甲的傷害、或出現了某種特定的怪物，你仍然可以正常使用它們，但不要刻意去營造這樣的情境。
在帶領新玩家時，大量運用你的「顯現出一個迫近威脅的跡象」動作。這是因為新玩家、或那些習慣其他奇幻冒險遊戲的玩家們，可能對於「什麼情況是致命的」或「什麼時候算是處於危險」會有不同的判斷標準，因此，確保你清楚明白地向他們展現出了危險的存在。當他們開始理解要怎麼判斷危險之後，你就可以漸漸減少警告的頻率。
如果你是第一次做為GM主持這個遊戲，那麼先試著專注於使用這幾個動作：顯現出一個迫近威脅的跡象、造成傷害、讓某人陷入窘境。只有在你差不多確定這三個動作都不適用於當下情境時，才去翻閱你的動作列表。最終，你會慢慢開始熟悉起所有的GM動作，並如呼吸般一樣自然地運用它們。
繼續遊戲在遊玩一到二個小時之後，玩家們差不多就能掌握住所有他們需要知道的規則。而身為第一次主持遊戲的GM，你可能會需要再更久一些的時間，也許一到二次聚會，才能熟悉你所有的動作。不用擔心，隨遇而安吧。
如果你覺得自己苦苦糾結於不知該如何主持第一次聚會的內容，試著把它當成試播集，就像是電視影劇的第一集那樣。儘管放手去做，你可以讓它整個重新開始、或追溯更改過去建立的事實。如果某個玩家發現盜賊的角色定位與他們預期不符，就讓他們換成另一個職業（看是要把原本的角色重新改造、或是創建一個全新的角色）。如果你覺得你的第一場冒險表現不好，你也可以把它廢棄，然後重新開始一場新的冒險‧
儘管地城世界的機制相當適合單發團（單次聚會完結的冒險故事），但這麼一來那些針對高等級週期和羈絆的設計將沒辦法真正發揮作用。如果你前幾次的聚會進展順利，你可以考慮安排更多的時間來舉行 5-10 次以上的聚會。事前確定團務預估進行的時間，將幫助你更好地去規劃你的前置並解決它們。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遊玩範例</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/example/</guid>
      <description>遊玩範例我正在主持一場遊戲，我的玩家有艾薩克（扮演歐瑪爾(Omar)）、班（扮演布莉安娜(Brianne)）、艾米（扮演諾拉(Nora)）、和丹（扮演拉瑟(Rath)）。團隊們來到了一個哥布林部落，這些哥布林們正在準備進行儀式，獻祭一條罕見而珍貴的白化鱷魚（在這座城市的富人中被當作寵物）。
三名哥布林戰士──吸食了致幻氣體──尖聲怪叫的朝著布莉安娜發起衝鋒。另外兩名則躲到掩體後，備好牠們的弓箭，並急切地向拉瑟比出手勢以抵禦他配戴的邪眼。還有一群三人小隊潛進了房間外緣的陰影之中，準備偷襲。哥布林大祭司和她的助手仍繼續進行著儀式，揉著鱷魚翻出的肚皮來讓牠保持順從，並拿出祭祀刀準備割開牠的喉嚨。
當我描述完整個情境後，我給他們一個展開行動的機會，以確保遊戲是透過對話進行：「那麼，你們打算做什麼？」
艾薩克最先展開了行動：「這個房間的外緣有足夠我躲藏的陰影嗎？」「有的。」我說：「很顯然，哥布林們並不怎麼喜歡光線。這個房間的外緣區域消失在了黑暗中，只有搖搖欲墜的牆壁和滿地碎石隱約可見。」「太好了！我要到那邊去，往那些鬼鬼祟祟的傢伙去的那邊。歐瑪爾回頭看了一眼，戴上兜帽，並遁入了陰影之中。我打算待會從這裡的陰影……照亮著儀式祭壇的火炬這邊跳出來。」
我看了看地圖，然後說：「嗯，我想你顯然會需要面對被發現的危險。在我看來這應該會使用到敏捷，畢竟你需要謹慎且安靜的移動。」於是他拿起了骰子並擲骰。骰子擲出了 1 跟 2，加上他的敏捷加值為 2，總共只有 5。「該死！」他抱怨道。
我對於該怎麼做已經有了一些想法，但我還是對照了我的動作清單做確認。果然，我打算讓他的腳卡進碎石堆中的主意符合其中一個動作，也就是讓某人陷入窘境。於是我說道：「隨著你在陰影中前進，你的腳踩上了碎石堆，碎石鬆動，反過來壓住了你的腳，你動彈不得。更糟的是，這些滾動的碎石喚醒了陰影中的某個存在，你聽到了一聲深沉沙啞的呼吸聲。你會想大喊求助但暴露自己的位置，還是嘗試自己掙脫？」
「呃……我不確定。」
「沒關係，我們晚點再來問你。其他人，你們打算做什麼？」
丹起身。「那些哥布林躲進了陰影對吧？我能看見牠們嗎？」「乍看之下無法，你想把牠們找出來嗎？」「沒，我只是想知道牠們能不能做為我睡眠術的目標。我要驅動魔法之風，將其化作一道在整個房間內吹拂的沉靜夏日微風。」
丹為他的施放法術動作擲骰以施放睡眠術。他的兩顆骰子總和為 6，加上他的+2 智力，總共為 8。他必須做出選擇。「你能夠感覺到法術從你手中釋放出去，這道魔法之風籠罩了哥布林的儀式祭壇。這個動作提供了一些選項，你打算選擇哪一個來維持這個法術？」
丹思考著他的選項。「我之後可能會需要讓更多的傢伙陷入沉睡。布莉安娜，妳能夠在我遇到麻煩時掩護我嗎？還是我應該選擇下次-1？」
「當然，我可以掩護你。」班說道。
「OK，那我要選擇遭遇危險的選項。」
「好極了。」我說道：「那些哥布林戰士吸食了致幻氣體對吧？藥效調諧了牠們的感官：他們能夠微微感覺到那股魔法之風的存在，因此牠們現在全都衝向了你，而不是布莉安娜。你讓多少生物陷入了睡眠呢？」
丹擲骰。「看起來只有一隻，該死。」
「在哥布林們長時間的祈禱途中，大祭司因為你的魔法而倒在了地上。她的助手立刻開始搖晃她，將她叫醒。牠們都把注意力從白化鱷魚身上移開，而因為再也沒有人繼續揉摸牠的肚皮，白化鱷魚也不再被滿足，開始躁動。不過在此同時，那些煙霧繚繞的哥布林戰士們，牠們正氣勢洶洶的向著拉瑟而來。」
班加入了進來。「我佔到拉瑟和那群瘋狂哥布林們之間，讓自己成為一個顯眼的大目標，用一聲大喊吸引哥布林們的注意。」
「這聽起來像是個保衛動作。」我說道。
「沒問題，我骰出了 7，所以我獲得 1 掌握。」
「很好。這三隻冒煙的哥布林朝著拉瑟猛衝過去，瘋狂地揮舞著牠們的匕首。」
「不，牠們別想！」班說道：「我花費我的掌握，擋在牠們面前，並讓攻擊全部轉移到我身上。」
「所以布莉安娜在最後一刻挺身介入，把拉瑟推開，改為讓哥布林撲到她身上。這看起來是 5 點傷害。諾拉，布莉安娜把這三個精神錯亂的哥布林控制在她身邊，拉瑟才剛讓女祭司陷入沉睡，鱷魚開始躁動，歐瑪爾則不見蹤影……你打算做什麼？」
「首先我搭箭射向其中一名哥布林弓箭手，在我這麼做的同時，我微微點頭示意，讓坎托一頭躍進陰影之中。牠受過狩獵的訓練，我要牠尋找歐瑪爾以確保他平安無事。」
在回答之前，我檢查了一下遊俠的命令動作，確保我明白坎托的搜尋會有什麼效果。「好吧，坎托大概很快就能自己找到歐瑪爾。如果妳跟牠一起潛進黑暗中，那妳為了找尋歐瑪爾所進行的審視現狀的擲骰將會得到牠給妳的加值。不過，聽起來妳打算先進行瞄準射擊？」
「噢，哥布林弓箭手算被我偷襲嗎？我以為這只會是個射擊動作。」艾米答道。
是時候換我做出決定了。「不，牠們把注意力完全放到了拉瑟身上，牠們馬上就要射出箭矢。我認為妳的行動符合偷襲的條件，因為牠們實在太專注了。」
「太棒了！那我繼續，並射向離我最近的哥布林的手臂，我要讓牠失手落下牠的弓。這應該是+敏捷……10！牠放開了牠的弓並受到 4 點傷害。」
我先確認了一下哥布林的數據，接著回答：「是的，這一箭會殺死牠。而且因為妳射穿了牠的手臂，所以牠完全沒機會射擊。然而，另一名弓箭手還是朝著拉瑟射出飛箭，造成 2 點傷害。拉瑟，布莉安娜將你推到了一旁，你本來以為自己安全了，但在那一剎那，一支箭射中了你的腿，你打算怎麼辦？……事實上，先等一下，我們來看看歐瑪爾做了什麼。」
艾薩克現在已經把事情好好想清楚了。「那個深沉沙啞的呼吸聲，我可以分辨出它是從哪裡傳來的嗎？它是像人類體型會發出的刺耳聲音、還是怪物尺寸的刺耳聲音？」
「聽起來你打算試著藉由仔細傾聽來獲得一些情報，是吧？」我希望這麼說能提醒艾薩克有個動作能做到這件事，而不是直接要他進行動作。
「喔對！所以我要審視現狀，盡我可能的保持靜默，試著捕捉任何細節以搞清楚這是什麼東西。加上我的睿知修正之後的結果是 7，呼。我應該要注意到些什麼？」
我花了點時間看了看我的筆記和地圖，確保我給了他所有的情報。「嗯，事實上，那的確不是哥布林。那些哥布林略過了你，來到比你更靠近光亮的地方，牠們正準備從你朋友們的背後捅刀，但並沒有注意到你。而你所看見的，是一頭吻部尖端頂在碎石堆上的巨型鱷魚，那刺耳的聲音就是來自於牠。看樣子那頭白化鱷魚有個塊頭特別大的家人呢，牠的體型跟馬一樣大。如果你想要搬動石頭以從中掙脫，那牠幾乎肯定會聽見你的舉動。你打算怎麼辦呢？」
艾薩克沉思一會。「所以，我可以嘗試掙脫離開，但很有可能會面對發出聲音的危險。或者……我撕下斗篷的一角，並將它浸泡在我一整劑的黃金根毒藥裡。這是種需要服用後才能生效的毒藥，但如果我能在這頭巨大鱷魚吞下我之前，讓牠吞下這片布料，牠就會把我當成是一名可信賴的盟友，然後我就能利用牠去對付那些哥布林。」
「沒問題！」這聽起來是個高風險的計畫，但並沒有瘋狂到無法執行。然而也是時候切換到其他人的場景了。「所以，歐瑪爾將斗篷的碎片浸泡在毒藥中，布莉安娜正被三隻吸嗨了的哥布林砍抓，諾拉留神注意著歐瑪爾的情況，有幾隻哥布林們潛匿在陰影中，一隻哥布林弓箭手站在祭壇旁，白化鱷魚醒轉起身，而拉瑟的膝蓋剛中了一箭。呼，拉瑟，你打算為這支箭做些什麼？」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野蠻人</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/barbarian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/classes/barbarian/</guid>
      <description>野蠻人名稱戈姆(Gorm), 西易(Si-Yi), 普里西拉(Priscilla), 仙(Sen), 夏(Xia), 安妮拉(Anneira), 海耶法(Haepha), 盧爾(Lur), 沙俄(Shar), 柯林(Korrin), 恩科西(Nkosi), 法夫納(Fafnir), 夸(Qua), 沙瑟(Sacer), 薇辛格托(Vercin’geto), 巴柏扎(Barbozar), 克洛維斯(Clovis), 弗萊耶(Frael), 塔雷薩斯(Thra-raxes), 希里厄斯(Sillius), 莎西納(Sha-Sheena), 卡蜜西(Khamisi)
稱號: 光榮的, 飢餓的, 暴躁的, 無敗的, 暴食的, 破敵者, 碎骨者, 歡樂的, 憂傷的, 萬能的, 巨人, 常勝的
外觀從每列中各自選擇一項：
痛苦的眼神, 著魔的眼神, 狂野的眼神, 或 被遮蔽的雙眼強壯肌肉, 長腿, 骨瘦如柴的身軀, 或 柔軟的身軀怪異的刺青, 罕見珠寶裝飾, 或 未經裝飾破布, 絲綢, 拾荒者裝束, 或不合時節的衣裝屬性數值你的最大生命值為 8+體質值。
你的基礎傷害骰為 d10。
將以下數值分配到你的屬性上: 16 (+2), 15 (+1), 13 (+1), 12 (+0), 9 (+0), 8 (-1)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>