<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dwgs on 地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/</link>
    <description>Recent content in Dwgs on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>地城世界帶團指南</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/dungeonworldguide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/dungeonworldguide/</guid>
      <description>此文件為粉絲撰寫的帶團指南，並不屬於原本SRD的一部份。這份翻譯已經徵得第二作者Sean M. Dunstan的同意，並可以隨意散播。其觀念亦適用於其他pbtA遊戲，相當推薦新接觸的ＧＭ閱讀。原文連結
當你 閱讀並理解地城世界 時，擲+智力……
這份文件是什麼？我們為什麼要寫下它？你之所以會點開這份文件，可能是因為你對《地城世界》躍躍欲試，卻還沒有搞懂它的規則。如果是這樣，那我敢說在你讀完這份文件後，你就能搞懂它了。而當你終於理解了這個遊戲，那感覺將會非常美好，因為《地城世界》就是這麼一款美妙的遊戲，真的很棒。
在我第一次讀完《地城世界》的規則時，我坐下來對自己說：「這個就是我一直在期待的地城探索遊戲」。它提供了適宜的規則和框架來建構出真正的冒險；它的規則機制即使在玩家失敗時也仍能推動遊戲發展，尤其在玩家們失敗時更是如此。ＧＭ動作和玩家動作彼此交織的模式就彷彿一個巨大的鐘擺，持續地來回擺動，創造出保持遊戲運行的動力。這個比喻還行吧？也許有點怪，大概。
然而，當我在許多不同的線上論壇閒逛時，我注意到有很多很多的新手玩家在理解規則上遭遇了困難。他們確實看到了其中的一些好東西，也對這款遊戲躍躍欲試，但遊戲機制卻與他們所知的完全不同。這確實可能讓人困惑不已，尤其是如果你從來沒有體驗過《啟示錄世界 (Apocalypse World) 》的話就更是如此（《地城世界》就是以這個遊戲做為基底所設計的）。我想這是因為在接觸地城世界之前，你可能會需要先忘掉一些關於過往遊戲的經驗習慣。
這份文件將能夠協助你達成這個目標。我並沒有重寫任何規則中的條文，也沒有提供任何替換用的可選規則，這並不是那種類型的資源。所有你運行遊戲所需的建議都已經寫在《地城世界》的核心規則書中，我所做的不過就是列出一些最常被詢問的問題，用通俗的文字寫下答案，並附上深入淺出的例子。在你看完之後，我相信你就能完全掌握這款遊戲的精隨，而就像我方才說的：當你終於理解它時，那感覺會是如此美好。
基礎機制：對話是如何運作首先，讓我們來解決第一個大難關：ＧＭ不會為他的行動擲骰，永遠不會。如果你想的話是可以丟丟傷害骰，但你的ＮＰＣ並不會為任何事情擲骰。取而代之，你要做的是進行「動作(Move)」。
好的，其中一個你可以進行的動作是「造成傷害」，那是不是意味著當輪到ＧＭ的回合時，你會說「呃，獸人擊中了你，造成５點傷害。」，是這樣嗎？不，當然不是。你在這裡可不能任意妄為，相反的，你必須根據玩家們的擲骰來決定你所有動作的結果。我們之後會再詳細解釋這個機制的運作模式，但簡單來說會像是這樣：
ＧＭ描述並設置一個威脅，但沒有給出結果。玩家對此進行回應，並可能會擲些骰子。ＧＭ基於玩家的擲骰描述其結果。擲骰的機制其實相當好懂：它把擲骰結果分成了三個等級。擲出10+時，玩家們得到完全的成功，一切都很好。擲出7-9時則是部份成功；他們並沒有得到他們所想要的一切，或者他們得到了他們想要的，但不得不犧牲其他東西。擲出6或更低時，他們失敗。
《地城世界》的擲骰失敗跟大部分其他遊戲中的擲骰失敗有很大的不同。在《地城世界》，當玩家擲骰失敗時，ＧＭ將得以進行一個「動作」。這個句子或許很容易讓人感到困惑，但這只是因為它使用了一個新的術語，它的意義其實相當單純。當規則說「進行一個動作」時，那它其實就是在告訴你某件事情發生了，而這件事情並不僅僅是單純的失敗。玩家的失敗並不會導致劇情走入死胡同，而是會衍生出某些後果：它將使情況變得更加惡化，或迫使他們付出某些代價。
整件事就是這麼單純。遊戲在告訴你，故事中永遠都應該要有事情正在發生，而這也正是你讓遊戲維持新鮮刺激的主要手段。不要讓玩家們像無頭蒼蠅一樣漫遊，而是把危險的情境推到他們面前，營造出「現在該怎麼辦？！」的情境。與其說「你開鎖失敗」，不如說些像是：「你沒來得及夠快地把鎖打開，當你終於把最後一個鎖栓挑正，守衛們已經彎過轉角，眼看就要發現你們的身影。」或者「高頻率的尖叫聲驟然響起，你誤觸了一道魔法警報！」。你應該著眼於行動的風險和回報，而非單純的技能檢定成功／失敗。當擲出7-9時，玩家會面對某個必須被處理的後果，而當他們失敗時，要面對的後果則會更加嚴重。大部分的動作都會內建擲出7-9時的結果，但在處理某些動作時，你仍會需要自己做主。我們之後會再探討這個問題，現在你只需要知道：7-9的後果通常被稱作「軟動作」，而完全失敗的後果則通常會是「硬動作」。後者比前者更糟，僅此而已。
所以，這就是他們在核心規則書中所提及的「對話」的整個基礎：你設置出會在失敗時帶來代價的危險情境，而玩家們對此做出反應。當他們的回應觸發了某個動作，他們將為此擲骰，而你則在需要的時候拋出他們行動的後果。你將以一種能持續推動遊戲發展的方式來詮釋他們的擲骰結果，讓遊戲始終向前推進。
ＧＭ動作這下子事情就簡單了：當玩家骰出7-9時，你可以做一個「軟動作」；或者當玩家擲骰失敗時，你可以進行一個「硬動作」。但這些動作具體來說到底是什麼？其實它並不是什麼深奧幽玄的新玩意兒。如果你仔細閱讀過ＧＭ動作列表的內容，你會意識到，它們其實就只是我們擔任ＧＭ時一直在做的事情。它們被編列在這裡的原因只不過為了更方便我們使用而已。如果你以前曾經主持過任何角色扮演遊戲，那麼你肯定曾經讓某人陷入過窘境、或揭露過某個討厭的真相，就算你沒有這樣稱呼過它們也一樣。
《地城世界》之所以如此重視這張列表，是因為它能夠讓遊戲保持推進。每當玩家們看向你，你就進行一個動作，而這同時也代表某件事情發生了，記得嗎？
ＧＭ動作的核心目的就是用來創造出危險的情境。這整張列表上寫著的全都是一堆能夠威脅到角色、或讓他們的人生充滿趣味的事情，而這也正好符合你的ＧＭ原則。〈顯現出一個迫近威脅的跡象〉能維持玩家們緊張的情緒，告訴他們有某個壞事即將要發生。〈揭露一個討厭的真相〉可以是像「我們被跟蹤了！」或「那名吸血鬼其實並沒有死去。」之類的情況。無論它們以什麼樣的形式呈現，這些動作都能用來激發你的想像力，讓你能在玩家們期待地看著你時知道要說些什麼，例如當你需要描述某個行動、或他們因為擲骰失敗而需要你做出回應之類的時候。
很多時候，你甚至不需要真的去看你的ＧＭ動作寫了些什麼。你的ＧＭ直覺會自動接管一切，而你也將如往常一樣描述遊戲中的種種情境。儘管規則書裡寫著你需要在玩家們擲骰時、或當玩家們轉頭看向你的時候進行一個動作，但這只不過是一種形式。你不會在每次骰子落到桌面或之類的時候都從頭掃視整張列表──不要從字面上去理解這句話。當玩家們擲骰時，你心裡通常都已經清楚他們將要面臨的風險是什麼……但當你遭遇到不確定接下來該發生什麼事的情況，那麼這張列表就能用來幫助你。在需要的時候使用它，但不要糾結於思考你做的每件小事是否都在這張列表上。
好了，現在我們理解了什麼是ＧＭ動作，我們也知道了如何處理成功和失敗。接著讓我們來談談中間的結果：也就是那些經常發生的，7-9的抉擇。
7-9 的結果意味著什麼？首先你必須記住的是，從根本上來說，7-9對玩家而言仍然是一個成功的結果。只不過它是部份成功、或有代價的成功。想一想玩家們打算做什麼，接著想辦法把他們想要的一半給他們、或者把他們想要的核心目標給他們──只要他們願意放棄其他事物。玩家打算要盪到陽台上嗎？那麼也許他們確實落到了陽台上，只不過不是以雙腳著地的方式。看著你的ＧＭ動作列表，想想有哪個動作可以適用於這個情況。舉個例子：
假設其中一名英雄打算攀上懸崖；他擲+力量，並得到了8的結果。他肯定沒有從懸崖上摔下來，那麼到底發生了什麼事？在快速參閱ＧＭ動作列表後，下面列出了一些想法：
〈消耗他們的資源〉：他花費了他探險工具組的一次使用次數，以繩索、抓鉤、和岩釘的形式。〈告知後果與條件，並向他們確認〉：他攀至途中並意識到自己太重了；他必須丟棄某些東西或折返。〈造成傷害〉：他在攀爬途中摔了幾次；這在他身上留下了擦傷和瘀青，並失去了些許生命值。或者，我們可以把事情做得更巧妙一些。你可以〈拆散他們〉；讓一名會飛的敵人趁著隊伍一部份成員仍待在地面時發起攻勢。這時，你並不會說這名敵人的襲擊是因為某個玩家的擲骰失敗導致的，這挺奇怪的，對吧？相反的，你可以說些像是：「好吧，儘管你是個速度慢到嚇人的『攀岩高手』，但你確實正一點一滴的取得進展。隊伍的其他成員正等待著你，而就在這時，你看見了遠處浮現了某個身影，正快速地接近──那看起來是一隻巨大的怪鳥！牠看到了你那暴露在岩壁上的身姿，並俯衝而下，準備大開殺戒！」這是個很巧妙的誤導；他們在規則書提到的「永遠不要說出你動作的名字」也正是這個意思。在敘事上，這隻怪鳥之所以發動攻擊，是因為角色攀岩的速度太慢，毫無遮蔽的暴露在懸崖上。但在你的ＧＭ筆記上，這隻鳥發動的攻擊其實是源自於擲骰的後果。很酷，不是嗎？舉另外一個例子：
嘗試著用話術矇騙以通過那兩名守衛，盜賊在〈面對危險〉──不是〈談判〉，因為她手上並沒有任何籌碼──的擲骰中得到了9 的結果。發生了什麼事呢？嗯，這從根本上來說仍然是一個成功，這很重要，所以我們可以肯定守衛們並不會因此逮捕她，但他們並沒有完全被說服。以下是一些關於事情可能發展的想法：
〈消耗他們的資源〉：守衛們要求賄賂（當然，他們把這稱作「即時繳付的罰金」）。〈提供機會，但可能伴隨代價〉：其中一人離開打算確認這些胡謅的真偽；她或許有機會打倒孤身一人的守衛，但她必須趕快行動。部份成功：他們會讓她通過，但她不能沒有監護者的看管。她確實可以去她想去的地方，但其中一名守衛會跟著她！總結來說就是這樣：他們並沒有得到他們所想要的一切、或者他們得到了比預期更多的代價。以下簡單列出了一些可以被應用在許多不同情境的靈感想法，一些ＧＭ動作的實際範例：
更糟糕的結果，艱難的抉擇讓一個新的危險取代舊的危險被暫時性的避開了，但在某種程度上加劇（更多的敵人或更嚴重的風險）行動成功，但帶來預期之外的效果（舉例來說，這激怒了敵人而非讓他們受到驚嚇）改為威脅一名隊友迫使他們放棄某個東西：金錢、裝備、好的位置提供兩個選項，各有優缺傷害某個對玩家們而言相當重要的事物（裝備、支撐柱、躲藏地點、名聲、諸如此類）他們因為不幸的意外而出糗難堪他們被新的敵人給盯上了跌倒、失足、或掉落一件物品改變他們的位置或地位，使之惡化忽略某個重要的事物（細節、危害、潛伏的敵人、或環境的變化）加入一個新的環境危害（火焰、濃煙、斷裂的支架、岩塊、洪水、諸如此類）激怒了神祇、ＮＰＣ、或怪物他們失去平衡、困惑、或落入壞位置，承受下次-1另一個相當適合詮釋7-9結果的方法就是經典的艱難抉擇。為他們採取的行動提供兩個不同的結果，並要求他們做出選擇。這可以是兩個同樣好的結果、或兩個差不多糟糕的後果，只要讓玩家確實覺得他們犧牲了什麼就行。看看玩家打算做什麼，然後想想你能不能把它拆成兩個部分給他們選擇，例如：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地城世界帶團指南-遊玩範例</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/example_of_play/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/example_of_play/</guid>
      <description>此文件為粉絲撰寫的帶團指南，並不屬於原本SRD的一部份。這份翻譯已經徵得第二作者Sean M. Dunstan的同意，並可以隨意散播。其觀念亦適用於其他pbtA遊戲，相當推薦新接觸的ＧＭ閱讀。原文連結
遊玩範例以下的內容摘錄自我主持的一場戰役，都是些真實經歷，因此你可以看到這些規則和原則是如何在現實團務中運作的。你會看到許多積極起效的動作以及這份文件中提供的建議被運用在實際的遊戲中。在邊欄也會有大量的解釋和註記，能夠幫助你在不打斷文字閱讀的情況下理解其中的涵義。順便一提，在現實的遊戲中這些角色當然都有著各自的名字，但為了方便這個例子的閱讀，我們就只使用他們的職業來識別他們。
我會在像這樣的邊欄中寫下註解來說明發生了什麼事：解釋我這麼做的理由、幕後的思考；之類之類的玩意兒。ＧＭ：「好的，所以遠古高塔那座宏偉大門上的鉸鏈已經被掛開，你們也決定推門而入。石製的前廳到處都佈滿了岩石粉塵和碎石殘骸，但有些地方留下了被打亂的痕跡，就好像有什麼東西曾在這裡四處走動。在你們面前聳立著一組花崗岩雕製而成的厚重雙扇門，牆壁上滿布著精美的雕刻壁畫，描繪著遠古矮人戰爭的場景。這裡還有幾樣值得注意的地方：一個小小的類人生物骸骨倒在角落，看起來在很久以前就被輾碎到難以辨識的程度。此外，在石製地板上有好幾道深刻的刮痕，像是被金屬拖過留下來的痕跡。 1」
1.永遠說冒險所要求的，對吧？不要保留細節或叫玩家為每一個細節骰〈審視現狀〉。遊俠：「那組雙扇門是鎖著的嗎？我想試著打開它們。」
盜賊：「等等！你剛才說角落有堆骸骨？還有地板上的刮痕，是吧？這兒肯定藏著刀片陷阱。所有人後退，讓我做我的工作，我要使用〈陷阱專家〉……2」
2.這是一個〈給他們展現職業能力的機會〉的絕佳例子。*他拿起骰子並開始擲骰。*
ＧＭ：「聽起來不錯，你是怎麼做的？你實際上是怎麼檢查這些陷阱的？你做了什麼？你是搜索整個房間，用棍子到處戳探之類的嗎？ 3」
3.永遠記得問他們問題！他們是如何做這件事的？這看起來是什麼樣子？帶出這些遊戲敘實的細節。盜賊：「好問題。我要先調查地板上的這道刮痕，看看它是從哪個角度來的，接著我會往那個方向調查並檢查刀刃會從哪裡出來。我想我會小心翼翼地踏出每一步，注意有沒有壓力板或是絆繩。睜大雙眼審視著這整個地方。這樣聽起來還行吧？好……我骰出了１１！所以我可以問三個問題，對吧？這裡是否有任何陷阱？如果有，什麼會觸發它？這個陷阱在被觸發時會做什麼？還有什麼藏在此處？ 4」
4.注意看我是怎麼回答這些問題的。我並沒有告訴他所有一切，你總是得保留點神秘感，不然事情就會沒那麼有趣了。當然，我必須要回答他的問題，這是他應得的，但這並不代表我們不能在說明情境的同時營造出緊張感。ＧＭ：「好的，哇，好樣的。這裡確實有一個陷阱，當然。它的觸發條件就是轉動雙扇門的門把。」
*遊俠突然默默地鬆手放開了門把*
ＧＭ：「這似乎並不是你所懷疑的那種刀刃陷阱，你找不到任何用來發射刀刃的孔槽。事實上，這真的很奇怪。門框上嵌著肉眼可見的線路，連接著左右兩側的石雕壁畫，看起來像當門把被轉動時，這兩側的壁畫就會滑開。然而最奇怪的是堆在角落的那團骨骸：那曾是一隻狗頭人，但牠並不是死於刀刃：你可以肯定牠是被某個龐大的玩意兒給砸死。」
遊俠：「這整個情況看起來確實很奇怪。我要在附近徘徊，〈審視現狀〉以搞清楚到底發生了什麼事。我骰出了８，所以只能問一個問題：這裡最近發生了什麼事？ 5」
5.好的，很明顯這個陷阱的上一個犧牲者現在已經腐朽成一具骸骨了，所以這並不能算是最近發生的事情，不過我不想當個斤斤計較的人。再怎麼說，我都欠他一個解釋。ＧＭ：「你彎下身子，仔細檢視塵土中留下的痕跡。有許多小體型的生物穿過了這裡，很有可能是更多的狗頭人。此外，很明顯那兩側的壁畫曾經滑開，而某個非常龐大的東西從裡面跑了出來。無論那是什麼，起碼你能確定它是用雙足步行，而那隻狗頭人也正是被它給砸死的。至於剩下的狗頭人們看起來已經穿過了那扇門，並把它從後面緊緊關上。」
盜賊：「ＯＫ，我要解除陷阱，使用我的〈專業訣竅〉。我拿出一些鉗子、小段金屬絲、和一把小刀並開始處理門上的機械結構。6 我骰出了７，這代表什麼？」
6.一段時間之後，玩家們將會開始自發地告訴他們在使用動作時實際做了什麼，你甚至問都不用問。ＧＭ：「這代表一個抉擇。7 在你搗鼓著內部的機構時，你發現了兩組線路。儘管這矮人工藝的結晶相當複雜，但你仍然理解了其中一組線路會開啟壁畫，而另一組則會觸發某個裝置。解除其中一個將會觸發另一個，因此你得選擇要觸發哪一個機關了。」
7.這很困難；有時候你就是想不到到底該給7-9的結果什麼樣的兩難選項，尤其是像這種單純直接的陷阱。在這裡，我思考了關於這個陷阱的作用，並把它拆成了兩個部分。牆裡藏著兩個機械人，而這個陷阱會啟動它們並把它們放出來。在這裡，我〈告知了後果，並向他們確認〉。盜賊：「所以我要嘛選擇觸發某個未知的機關、要嘛選擇把壁畫打開？呃……我讓壁畫打開好了。所有人到房間裡，做好準備。」
ＧＭ：「受到液壓或之類的動力裝置影響，雕刻著壁畫的壁板猛然打開，並接著往後縮進牆壁，暴露出這幾個不怎麼大的壁龕，空間勉強能夠容納裡頭的那兩個黃銅巨人。它們是古老的矮人機械守衛，身披著厚重黃銅盔甲，為了戰爭而打造的發條裝置。然而它們並沒有被啟動。盜賊在這裡確實做了一個明智的決定。它們佇立在原地，一動也不動。它們的眼中鑲著漂亮的紅寶石，直直盯著前方。」8
8.這絕對是個〈提供發財的機會，但可能伴隨代價〉。你就是知道這裡將會有什麼危險的事情發生。法師：「這些紅寶石有多大？」
*所有人都露出了微笑*
戰士：「別再幹這種事了，就讓它們待在那裡吧。你這人簡直比盜賊還糟糕，他不是才應該是那個最貪婪的傢伙嗎？」
法師：「我的實驗需要它們……它們是很好的魔術材料。9」
9.我很確定他只是在找藉口，但我想這是個很酷的細節，所以我準備要追問他這件事。ＧＭ：「喔，是嗎？你是說像，你的所有法術都需要使用寶石來發動？我不知道這件事耶。」
法師：「沒啦，只有某些儀式需要。我，呃……會把它們磨成粉末，並拿它們來繪製魔法陣。10」
10.這棒透了！我熱愛《地城世界》的其中一個原因就是這種事經常會發生，一句不經意的閒談會轉變成某個重要的設定。留意這一類的細節！理所當然的，我在這裡打算用這些取得了嶄新意義的紅寶石來誘惑他。ＧＭ：「它們挺大的，大概有半身人的拳頭那麼大。非常適合放進你的法術材料包裡。」
*所有人再次露出了微笑*
盜賊：「另一顆紅寶石是我的！你不能把它們全部占為己有！」
戰士：「不要做傻事。它們恐怕會活過來然後把我們通通殺掉。別管它們了！」
法師：「我要出手啦。我要走道這個發條機器面前，用我的小刀把紅寶石撬開。我需要骰什麼？」
ＧＭ：「不用擲骰，你可以直接做到。11 你在金屬眼眶附近挖了挖，把鑲在裡頭的紅寶石撬開，滾到了你的手中。然而，就在這個瞬間，這個人型的發條機械以驚人的速度活了過來，它的手對準你的脖子疾馳而至，看起來打算要把你給一把抓起來。你打算做什麼？ 12」
11.撬開寶石在這裡並不需要力量檢定或什麼的。記住，《地城世界》的重點並不在難度，而在於後果。我看不出來法師有什麼理由做不到這件事。12.這就是了，這就是戰鬥的開始。然而我們並沒有決定先攻，而是直接跳到情境中。我描述了怪物攻擊的開始，然後等待玩家做出回應。在這個例子中，他決定跳開閃躲，所以我要求他進行一個〈面對危險〉的動作。顯而易見，這裡的危險就是被機械人給抓住脖子。法師：「啊啊啊！我要跳開並嘗試躲到戰士身後！」
ＧＭ：「聽起來你試圖藉著迅速行動來〈面對危險〉，請擲+敏捷。」
法師：「……骰出了５。徹底的失敗？」
ＧＭ：「肯定的，這個發條機械的速度要比你快上太多。它巨大的黃銅手掌猛然擊出並抓住了你的脖子，把你掐住並從地面上提了起來，你的雙腳在離地數呎的地方懸空掙扎。其他人有什麼反應？ 13」
13.在當前角色仍處於危險狀態的情況下切換到下一個角色的行動是一個不錯的做法。這能給他們帶來懸念，而這也正是一場緊張刺激的戰鬥所必須的元素。盜賊：「我要躲到角落，直到我搞清楚到底發生了什麼事。」
戰士：「我可以跑過去然後嘗試打斷發條機械的抓握嗎？像是，用我的戰錘猛砸它的手臂？」
ＧＭ：「當然可以。所以你衝向這頭黃銅製成的猛獸，它舉起了另一隻手臂，它的手旋轉了起來，變成一組高速迴轉的刀刃。隨著你逼近，它開始揮舞那把凶器。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>範例戰役前置</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/sample_campaign_front/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/sample_campaign_front/</guid>
      <description>讓我們來看下面這個戰役設定，萬事俱備且隨時可以上場。看看他的描述和設置，以及他是如何把這些內容轉換成《地城世界》所使用的前置、危害、以及懸念問題。
巨龍 阿克斯塔拉特
（The Great Wyrm Axstalrath）by Sean M. Dunstan
新月島是一個最近正處於可怕威脅的小島。這座小島自五年前起被人類殖民，並讓當地的蜥蜴人族群感到相當煩擾。幸好，這些蜥蜴人對發生在他們沼澤之外的瑣事並沒有什麼太大的興趣，因此他們很快就達成了一個「寬以待人如待己」性質的鬆散和平協議。
小小的塔拉莫斯港建立在了小島東岸，沒過多久，在南方的森林附近發現了鐵礦。很快地，礦場被建了起來，為了支援採礦的工作，也為了砍伐開發周遭的森林資源，破岩鎮因此發展成形。同時，在遍布著大量耕地的小島北部，迎風鎮也就此成立。儘管仍然需要每個月一次來自大陸的補給以填補殖民地無法自給的空缺，但新月島大致上來說是自給自足的。
然而，三個禮拜前，巨龍出現了。
毫無前兆，牠就這麼忽然降臨，夷平了塔拉莫斯港灣中所有船隻、撕裂了主要幹道、並在新月島中央的一個特定區域炸出了一個大坑。肆虐過後，牠在附近的海洋火山上定居下來。只有在為了摧毀出航的船隻時，巨龍才會離開牠的巢穴，無論是嘗試尋求大陸支援、還是島嶼聚落互相交流用的船隻都不能倖免。儘管海軍們嘗試攻打巨龍棲息的火山，但那些可憐的士兵甚至還沒踏上小島就被全數殲滅。
在巨龍侵襲之後的數周，一部分人們開始崇拜牠，試圖安撫這頭巨獸。儘管塔拉莫斯港的政府已經宣布這個崇拜巨龍的邪教為違法組織，但這只不過迫使他們轉移到了地下，在那裏肆無忌憚地發展茁壯。
大陸上的人們可能還需要數周的時間才會意識到這裡出了問題，甚至需要更久的時間才會派人來幫忙，也因此這座島基本上只能靠自己了。人們開始呼求，希望有勇士們願意挺身而出，去和那些被斷絕往來的村莊取得聯絡、去搞清楚為什麼島上的那塊特定區域會被巨龍破壞，以及慘遭夷平的區域底下的地底遺跡有隱藏著什麼事物，也許……只是也許……擊敗巨龍，並拯救整個小島。
……你們打算怎麼做？
有趣的地點塔拉莫斯港(Port Taramos) 是新月島的首都，也是唯一與外界聯繫的地方。儘管被暗礁包圍，但港口反過把這些危險的暗礁當作了交通運輸以及阻止海盜入侵的簡單手段。塔拉莫斯領主的宅邸連著一個座偌大的燈塔，俯瞰著整個海灣。這座島南端的城鎮名為破岩鎮(Rockbreak)。這個專職採礦和伐木的小鎮擔當著整座島的主要貿易來源。由於巨龍的現身，破岩鎮與塔拉莫斯港之間的聯繫已經被中斷。海神之矛(The Sea God&#39;s Spear) 是一座火山島，巨龍如今正是在此築巢。新月島最後三艘戰艦那悽慘無比的燒焦殘骸就躺臥在島嶼南部海岸的附近。嘶茲克斯特(Ss&#39;t&#39;k&#39;llst) 是島上最大的蜥蜴人聚落，也是這些生物默認的「首都」。除了嘶茲克斯特之外，蜥蜴人們還占據了綠鱗沼澤(Greenscale swamp) 的大部分區域，因此村民們對其總是敬而遠之。對新月島的住民來說，海草森林(The Kelp Forest) 只不過是一片長滿厚厚海帶和海草的地帶。但事實上，這塊堪堪與島嶼接壤的區域是海精靈們殖民地的一部分。一直到最近，海精靈們的存在才被島上的居民給認知。迎風鎮(Windward) 是一座位於北方的農業小鎮。在塔拉莫斯港和迎風鎮之間有一個小小的休息和補給站，當地人稱之為歇腳處(Waypoint)。這座島上其中一個最奇怪的謎團就是巨石柱(The Monolith)，一個六呎直徑、十五呎高的巨大柱狀體，表面覆滿了難以解讀的符文。在半月高掛的夜晚，這些符文會發光，且整個柱狀體將往天空直直投射出一道光束。這個現象至今沒有得到解釋。在巨石柱旁邊的巨大漩渦被稱作「海神之眼(The Sea God’s Eye)」，不斷迴旋著將周遭的事物拖進未知深度的深淵。這兩個奇怪的地點之間似乎有著某種聯繫，但目前為止，學者們仍對此一籌莫展。給玩家們的問題你們之中的誰是被困在這裡的外地人？你們之中的誰生於此島，長於此島，並對這座島瞭若指掌？你認識一個拜龍教的人物。他是誰？為什麼他們沒有聽從你的建議遠離這個邪教組織？關於東南邊小島上的那座神秘寺廟，你有聽說過些什麼傳聞？關於巨石柱，你知道些什麼其他人所不知道的事？若你是海精靈，為什麼你會現身在這些地表居民們面前？你的同胞們對此有何感想？若你是蜥蜴人，為什麼你要離開樹林沼地？為什麼你要跟這些哺乳類廝混在一塊？新種族蜥蜴人種族動作戰士： 你的利爪讓你得以不使用武器就造成你職業的傷害骰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>範例概略職業</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/compendium_classes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/dwg/compendium_classes/</guid>
      <description>範例概略職業概略職業被涵蓋在規則書「深入鑽研」的章節之中。它們並不像普通職業那樣可以在遊戲開始時被選擇；相反的，它們只有在你升級時才能被取得，且它們大部分都會要求某些先決條件。這些先決條件通常會是角色們在遊戲中所達成或經歷的事蹟。Something Awful論壇的用戶Emong撰寫了許多的概略職業。下面是他發布的內容中我最喜歡的幾個概略職業；或許它們能啟發你使用它們、或創造出你自己獨一無二的概略職業。
概略職業：深淵行者 (Abysswalker)當你旅經深淵且永久受其影響時，則在你下次升級時，你可以改為選擇獲得這個動作：
深淵的烙印 (Marked By the Abyss)深淵在你身上留下了印記，且你將因此承受某種型式的身體衰缺，GM會告訴你具體細節。做為交換，你可以運用深淵的力量來使一個敵人措手不及，每場戰鬥一次，直接對一個目標造成你的傷害。
一旦你獲得〈深淵的烙印〉，則下列動作將被視為你的職業進階動作。每當你升級時，你可以改為從這張列表中選擇：
深淵行 (Abysswalk)當你帶領某人穿越深淵時，擲+睿知。✴擲出10+時，你安全地離開深淵並抵達你預定的目的地。✴擲出7-9時，你離開了深淵，但ＧＭ將選擇一項：…你們抵達了一個你們從未去過的場所。…某個東西跟著你們離開了深淵。虛無存續 (By Absence Sustained)當某個動作要求你消耗 1 份口糧，直接忽略它。如今深淵將直接供養你的存續。
深淵也在凝視 (The Abyss Gazes Also)當某人試圖對你〈審視現狀〉或以其他方式仔細地研究或觀察你時，你可以從〈審視現狀〉的問題列表中選擇一個來反過來問他。
新種族：機關人 (Automaton)很多玩家都為戰俑── 一個在D&amp;D很受歡迎的種族 ──制定了相應的房規。這個新種族旨在模擬出一些活體機械的特徵，可以在角色創建時供玩家選擇，且能適用於任何職業。
機關人 的起始種族動作（適用任意職業）鋼鐵存續 (By Iron Sustained)當某個動作要求你消耗 1 份口糧，直接忽略它。你可是個機器人，你怎麼會需要進食？
鐵造之人 (Metal Man)你無法透過任何魔法或尋常手段被治癒；取而代之的是，每當你〈紮營〉或〈恢復〉時，你或其他人可以對你進行維修，讓你如常治癒傷勢。此外，當你在〈臨死一息〉時擲出7-9的結果時，你將停止運作並進入待機模式直到某人把你修好，ＧＭ會告訴你這個維修過程需要什麼。
可替換的羈絆：________ 幫助我維持良好的維修狀況。________ 認識我的創造者。我已經做為 ________ 家族的老朋友很長一段時間了。________ 表現出的人性軟弱與慾望讓我感到困惑。概略職業：機關人修補匠 (Automaton Tinkerer)如果你身為機關人，且當你花費時間嘗試於升級自己時，你可以在你下次升級時改為選擇獲得這個動作：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>