<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monsters on 地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/</link>
    <description>Recent content in Monsters on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>下界深淵</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/depths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/depths/</guid>
      <description>下界深淵底棲魔魚 (Aboleth)	集團, 巨型, 聰穎觸手 (d10+3 傷害), 18 HP, 0 護甲
及遠
特性: 心靈感應
在世界表面的深處，在那陽光照射不到的淡水湖中，底棲魔魚潛居著。身形大如巨鯨，長著用以探索無光海岸的怪異膠狀觸鬚。牠們被眾多奴隸所服侍：這些來自各個種族，不幸遭遇底棲魔魚的盲眼白化症受害者，他們的思想與生命全都已被牠那異怪心靈的力量給榨取殆盡。在深淵之底，牠們謀劃著對付彼此，而那些散發著魚腥味的邪教徒也正一步步建築，向著地表向上挖掘；直到某一天，他們終將挖穿那最後的阻隔。但至少現在……牠們沉睡、發夢、並引領牠們蒼白的奴僕遵行牠們的命令。 本能: 命令
入侵思想讓爪牙們襲擊他們讓計畫付諸實行啟示錄巨龍 (Apocalypse Dragon)	單獨, 巨型, 魔法, 神聖噬咬 (高[2d12]+9 傷害, 4 穿透), 26 HP, 5 護甲
及遠, 強力, 毀亂
特性: 吋厚的金屬皮革, 超自然知識, 翅膀
The end of all things shall be a burning—of tree and earth and of the air itself. It shall come upon the plains and mountains not from beyond this world but from within it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不死軍團</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/undead/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/undead/</guid>
      <description>不死軍團憎惡屍魔 (Abomination)單獨, 大型, 構裝體, 駭人猛擊 (d10+3 傷害), 20 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 強力
特性: 許多的肢體、頭顱等等
把屍體與屍體縫合在一起，就構成了這一團蹣跚狼籍的黑魔法團塊。大部分的不死生物都被設計成可以被控制──用來為它們的創造者執行一些像是建造高塔或看守要地之類的任務。但憎惡屍魔卻不是如此。在儀式最後一步賦予它們醜惡肢體以不潔之火的過程也同時喚起了一股仇恨，那仇恨是如此強烈，以至於憎惡屍魔只剩下了一個目標：徹底破壞並撕碎那些它再也無法擁有的事物──生命。許多研讀黑魔法的學生都將在知曉關於這頭龐然巨物最重要的情報時感到大失所望：憎惡屍魔不知何謂其主。 本能: 終結生命
撕裂血肉吐出腐爛的內臟報喪女妖 (Banshee)單獨, 魔法, 聰穎尖嘯 (d10 傷害), 16 HP, 0 護甲
短程
特性: 虛體生物
當遭遇這些滿懷復仇的靈魂時，如果只是從此失聰，那你可算的上幸運，還能夠度過你那寧靜無聲的餘生。一眼看過去很容易被誤認成鬼魂或遊蕩的靈魂，報喪女妖在被激怒時會展現出更為致命的聲波攻擊能力。而她的憤怒來得相當容易。做為背叛的犧牲者（通常是被摯愛背叛），報喪女妖以她那能夠腐化血肉、撕扯感官的咆嘯或尖叫來表達她的不滿。傳說若你能協助她的復仇，那麼她將會報答你。至於這曾被拋棄的靈魂的感情是不是你想要的獎勵……嗯，那就是另一個問題了。 本能: 報復
用無止盡的尖嘯淹沒所有其他聲音發出震裂顱骨的聲音在迷霧中消失無蹤噬魂魔 (Devourer)單獨, 大型, 聰穎, 囤財者猛砸 (d10+3 傷害), 16 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 強力
人們都知道不死生物以血肉為食。溫暖、鮮血、以及活體組織延續著它們不潔的存在，這對大部分由黑魔法喚起，缺乏心智的不死生物來說確實是如此。噬魂魔則不然。當一個特別邪惡的人（通常會是操弄他人的人或叛教的牧師之類）以慘痛可怕的方式死去時，地城世界中瀰漫的黑暗力量很有可能會讓它們以這種可怕的生命型態回歸塵世。噬魂魔並不以人類或精靈的血肉為食，相對的，它吞食靈魂。它帶著一種只有知覺生靈能夠體會的喜悅進行殺戮，並在受害者失去性命的瞬間如同溺水者般吸氣，將靈魂吞入腹中。至於靈魂被這種生物給吞噬究竟意味著什麼？沒有人膽敢面對這問題背後的恐懼。 本能: 享用靈魂
吞噬或囚禁死亡的靈魂商量歸還靈魂的代價龍骸兵 (Dragonbone)單獨, 巨型噬咬 (d10+3 傷害, 3 穿透), 20 HP, 2 護甲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>位面勢力</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/planes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/planes/</guid>
      <description>位面勢力天使 (Angel)	單獨, 駭人, 神聖, 聰穎, 組織烈焰寶劍 (高[2d10]+4 傷害, 無視護甲), 18 HP, 4 護甲
近身, 強力
特性: 羽翼
「經上這樣記載：天開了，一位天使從雲中出現，用阿芙拉瓦爾第一個女兒的樣貌對她說話──她是如此美麗，烏木般的肌膚，和黃金般的眼眸──當看見，阿芙拉瓦爾就流淚哭泣。『不要懼怕』，天使命令她：『妳要去我在夢中向妳顯現的村莊，向他們展現我在妳靈魂中寫下的字句。』阿芙拉瓦爾就再次哭泣，答應了祂，她拿起了她的寶劍和經書，往村莊那裡去。她的嘴唇有對鮮血的渴望，因為天使在阿芙拉瓦爾的靈魂中寫下的字句是『殺戮』。」 本能: 分享神的旨意
傳達異象和預言激發凡人們的行動揭露罪惡與不公義猬魔 (Barbed Devil)	單獨, 大型, 異位面, 駭人棘刺 (d10+3 傷害, 3 穿透), 16 HP, 3 護甲
近身, 及遠, 毀亂
特性: 棘刺
魔鬼的型態多達千種，或許更多。有些尋常可見、有些獨一無二。每當審判官們發現了新的品種，他們就會把牠寫進《折磨者法典》之中。這些知識只在修道院中彼此傳遞，並祈禱這類特殊的殘暴罪行不會再一次出現在這個世界上。其中，猬魔的存在早已被宗教審判庭的兄弟姐妹們知曉。牠只會現身在發生嚴重暴力事件的場所、或當被任性反覆的召喚者所呼喚時。渾身披覆著鋒利的棘刺，這種惡魔特別沉迷於讓鮮血噴濺，尤其偏好將受害者的屍塊一塊塊或整個刺穿在自己的尖針上，讓他們無助地死在那裡。儘管殘忍，但屠殺效率並不特別高。審判優先度低。 本能: 撕裂血肉並噴濺鮮血
刺穿某人不加區別地殺戮鏈魔 (Chain Devil)	單獨, 異位面碾碎 (d10 傷害, 無視護甲), 12 HP, 3 護甲
近身, 及遠</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幽暗森林</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/woods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/woods/</guid>
      <description>幽暗森林殺手藤 (Assassin Vine)單獨, 隱匿, 不定型荊棘 (d10 傷害, 1 穿透), 15 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 毀亂
特性: 植物
在動物的世界中，狩獵者與獵物之間存在著明顯的區別。你只需一眼就能看穿－－透過那鋒利尖牙和發光眼瞳、或利爪、或毒刺－－這個世界上的某些生物就是注定要殺戮，而某些則是注定被獵殺。或許你能發現，這類差異也同樣將這個世界上的綠葉鮮花分成了兩半。在森林結社的德魯伊們清楚知曉這件事。遊俠們，也可能會在為時已晚前發現這種植物。然而，那些平民百姓，當他們徘徊在他們不應前往之處－－當他們深入爬藤蔓生的森林深處，忽然，啪噠一聲，這些飢餓的藤索緊緊纏勒，將這些肥美的獵物拖進了灌木叢中。注意你的腳步，旅人唷。 本能: 成長茁壯
長出新芽攻擊粗心大意的目標閃現犬 (Blink Dog)集團, 小型, 魔法, 組織啃咬 (d8 傷害), 6 HP, 4 護甲
近身
特性: 幻象
你剛才看見牠，現在就不見了。這些獵犬曾經被一名巫師領主擁有，並被灌注了某種幻術魔法構成的偽裝。牠們逃進了他領地周遭的森林，並與那座森林中的狼群和野犬繁衍後代。如果你夠幸運，你也許能透過牠們那閃閃發亮的銀色毛皮以及那怪異的嚎叫聲來找到牠們。牠們擁有一種非凡天賦，讓牠們可以不完全處在牠們看起來所在的位置，利用這種天賦，牠們能夠擊倒那些遠比牠們強大的獵物。如果你發現自己必須面對一群閃現犬，不妨閉上眼睛與牠們交戰。在不被自然視覺所背叛的情況下，戰鬥可能會更輕鬆一些。正是因為這種邪佞巫術，這個世界的自然環境正逐漸被不自然的產物給玷汙。 本能: 狩獵
讓自己看起來像是位於牠們不存在的位置假象召喚犬群以驚人的速度移動半人馬 (Centaur)成群, 大型, 組織, 聰穎弓 (d6+2 傷害, 1 穿透), 11 HP, 1 護甲
近身, 及遠, 短程
特性: 半人半馬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/overview/</guid>
      <description>怪物惟有駭人可怖的敵人，方能成就偉大的英雄。這個章節是關於如何創造和扮演這些敵人──從卑賤的哥布林戰士、到恐怖的煉獄惡魔。
使用怪物怪物泛指任何阻擋在角色們面前的活物（或不死生物）。
你運用這些怪物的方式將完全遵循你的目標事項和原則。忠於你的原則、使用你的動作、並追求達成你的目標事項──你就不會出錯。
你的第一個目標事項是「描繪出一個奇幻世界」，而你描述怪物和任何敵手的手法也將成為幫助你達成這條目標事項的絕佳工具。透過生動地描述這些生物和人們的細節，你將賦予他們生命。最終你也會需要為這些怪物設定一些屬性和數值──本章中記載的規則將協助你輕鬆快速地填寫它們。
怪物的存在說明了地城世界是個多麼可怕危險的場所──如果身為英雄們的玩家角色不介入其中，它也將一直是如此。儘管你不應該聲援怪物們去獲得勝利，但牠們確實會去挑戰、甚至有時候擊敗這些英雄。若你覺得你安排的怪物被擊潰的速度似乎有些太快，不用擔心。讓玩家們為他們的勝利狂歡吧，因為這裡永遠會有更多更多的怪物等著他們去挑戰。
「構思危險」原則概括了這種思考哲學──把每個怪物都想成是一支朝著角色們射去的箭矢。這些怪物就是你安排危害中等待著被你使用的子彈。牠們有些可能比其他怪物更聰明、更迅速、或更危險，但直到一頭怪物獲得了名字、性格、或出於某些其他特殊考量之前，牠都只不過是一支箭矢。瞄準玩家並射出，就算射偏了也不用擔心。
只有當這個世界將聚光燈照在這頭怪物身上時，這頭怪物才會脫離牠身為箭矢的身分。這可能會是因為一次憶述見聞的檢定讓你為牠添加了某些更加有趣的敘述、或者源自你提問並基於玩家回答而建立起來的結果。也許角色們在戰鬥中被擊潰，不得不選擇逃跑，並因此對這頭打敗他們的野獸產生恐懼和敬意。當這種事情發生時，你就可以隨手為這頭怪物取一個名字，並考慮創建一個代表這頭怪物的危害，賦予牠全新的存在意義。
記住，你的目標事項和原則完全沒有提到你需要安排公平對等的戰鬥。英雄們經常會陷入寡不敵眾、或甚至需要面對勝算渺小的荒謬窘境──有時候他們必須撤退並擬定新的計畫，有時候他們會承受敗北。當你把怪物添加到前置中、把牠們放進地城裡、或在遊戲過程中臨時創造牠們時，你的首要責任就是編織出故事事實（描繪出一個奇幻世界），並讓角色們面對真正的威脅（讓角色們成為英雄），而不是營造出一場勢均力敵的戰鬥。地城世界並不在乎遭遇難度的平衡與否或經驗值的計算；它在乎的是冒險、以及不畏死亡的壯舉！
怪物的要素每個怪物都有著屬於自己的動作，用以描述牠的行為舉止和能力。和GM動作一樣，這些動作是你在行動歇止、或當玩家們提供你黃金時機時用來推進劇情的工具。就如同其他GM動作，它們同樣可以根據當下情境和動作類型而有硬動作和軟動作的分別：一個即時且不可逆的發展屬於硬動作，而一個逐漸迫近或容易對付的動作則屬於軟動作。
每個怪物也都擁有自己的本能，說明了牠更高層次的目標追求。某些怪物活著就是為了征服、為了財寶、或只是單純渴求鮮血。怪物的本能就是用來指導你該如何在故事中使用這些怪物。
怪物的說明文字正是牠所有其他特徵的來源。這些說明文字能夠讓你清楚知道這個怪物到底是什麼樣子，而這個怪物身上所有其他的要素，都只不過是反映出了這些說明文字所營造的事實罷了。
傷害被用來衡量怪物一次能造成多大程度的苦痛。就跟玩家的傷害一樣，這個數值代表著要擲的骰子，或許還會再加上一些修正值。每當這個怪物導致玩家或另一頭怪物承受身體創傷時，牠就能對其造成等同其傷害數值的傷害。
每個怪物都帶有不同的標籤，用以描述牠是如何造成傷害的，這同時也包括了定義牠攻擊手段的影響範圍。當怪物嘗試攻擊那些超出牠攻擊範圍的目標時（無論太近或太遠），那很不幸的，牠不會造成任何傷害。任何可以應用在武器上的標籤（像是毀亂或緩慢）也都同樣能被應用在怪物身上。
除此之外還存在著其他一些只能被應用在怪物身上的特殊標籤。這些標籤（參見後述的怪物標籤段落）被用來描述怪物身上的那些關鍵特質──比方說，用來描述牠們的體型有多大、或者，若他們是集體行動的話，牠們又是如何組織成群。
怪物的生命值(HP)被用來衡量牠在死亡之前可以承受多少的傷害。就跟玩家一樣，當怪物受到傷害時，牠的生命值將會減去等同該傷害的數值。一旦怪物的生命值歸零，牠就此死去，不需要擲骰進行臨死一息的動作。
有些怪物可能足夠幸運去享有護甲帶來的好處。它的作用方式就跟玩家身上的護甲一樣：當擁有護甲的怪物受到傷害時，牠會先把受到的傷害減去等同護甲值的數值。
最後，特性則被用來描述怪物身上那些與生俱來的重要特質。它們是你建構敘事情節時的指南，也是你使用動作時的依據。比如說，像「縹緲無形」這個特性就代表著字面上的意思：尋常物品將會如同穿過空氣一樣穿過它，這也同時意味著朝牠揮舞一把尋常寶劍並不會因此觸發砍劈動作──因為你無法對牠造成任何傷害。
沒有數值的怪物有些生物的層級早已超過了凡人所能理解的程度，以至於生命值、護甲、和傷害這類概念根本無法適用於牠們。有些生物則正好相反，牠們在戰鬥中不會產生絲毫的危險性。儘管如此，這些生物仍可能會為玩家們帶來麻煩，且甚至可能透過機智計謀和充足準備而被擊敗。
若某個生物遠遠超出了玩家們所能應付的層級、或者牠根本無法參與戰鬥，那麼不要為牠設定生命值、傷害、或護甲值。你仍然可以利用創建怪物的規則來為牠添加其他標籤和設定。這類沒有數值的怪物的核心就在於本能和動作；即使沒有那些數值性的設定，你仍然可以讓牠進行怪物動作、並根據牠的本能來採取各種行動。
怪物標籤 (Monster Tags)魔法 (Magical): 牠全身上下都是與生俱來的魔法。
狡猾 (Devious): 牠最主要的威脅並不在於單純的戰鬥衝突。
不定型 (Amorphous): 牠的身體構造和器官相當怪異而不自然。
組織 (Organized): 牠有著一個能幫助牠求生的族群結構。擊敗其中一隻可能會招致眾怒。單一個體也可能會發出警報。
聰穎 (Intelligent): 牠相當聰明，某些個體甚至還能夠學會其他技能。GM可以透過追加標籤來調整這類怪物，反映出特定的訓練，例如法師或戰士。
囤財者 (Hoarder): 牠幾乎肯定擁有著財寶。
隱匿 (Stealthy): 牠可以避免被察覺，並喜好以突襲的方式展開攻擊。
駭人 (Terrifying): 牠的存在與長相會引發恐懼。
謹慎 (Cautious): 牠重視生存更勝過侵攻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扭曲實驗體</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/experiments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/experiments/</guid>
      <description>扭曲實驗體鯊蜥獸 (Bulette)	單獨, 巨型, 構裝體噬咬 (d10+5 傷害, 3 穿透), 20 HP, 3 護甲
近身, 強力
特性: 掘地
經驗豐富的商隊護衛必須學會用他敏銳的雙耳仔細聆聽偵查兵或哨衛的呼喊。畢竟，在警示響起後的這短短數秒可說是攸關生死，而不同的呼喊聲也意味著你需要採取不同的反應──聽到「半獸人！」的叫喊意味著你需要拔劍出鞘，沉穩備戰；聽到「土匪！」的叫喊則意味你或許還有討價還價的空間。而當聽到哨衛喊出這聲呼喊，永遠永遠代表著該是時候收拾行裝，快馬加鞭往山上逃竄──「陸鯊！」 本能: 吞噬
把獵物拖進荒廢的地道從地下突然躍出囫圇吞下奇美拉 (Chimera)	單獨, 大型, 構裝體噬咬 (d10+1 傷害), 16 HP, 1 護甲
及遠
廣為人知且已被妥善分類，奇美拉是一種經過完善改造而成的生物。從魔法師公會的手抄本到著名的《庫拉伊納的生物綱目》，關於奇美拉的定義從未混淆過。牠的身體有二個部分屬於母獅，一個部份是蛇，還有著一顆母山羊的頭，以及所有人類能夠操弄的邪惡魔法。實際用來創造牠們的儀式之間可能會有些微差異，而牠們的細節特徵也是如此──比如說，有些更有創意的術士可能會把奇美拉的火焰吐息替換成強酸。被當作守衛、刺客、或僅僅是一頭不受束縛，四處引發混亂的工具──究竟如何並不重要，奇美拉是所有令人憎惡之物中最糟糕的存在：一種對於所有自然生命的蓄意褻瀆。 本能: 依照命令行事
噴吐出火焰碾過他們使他們中毒迪羅矮人 (Derro)	成群, 狡猾, 聰穎, 組織十字鎬 (d6 傷害), 3 HP, 2 護甲
近身
特性: 心靈感應
人們通常會認為這個世界上所有惡毒的奧法怪物都是出自法師、術士、和他們同類之手，認為地城世界中的學院和高塔孕育了每一個陰暗淒涼的實驗。然而，這類錯誤也會發生在大地深處。這些，迪羅矮人，就是一位被遺忘已久的矮人煉金術師所犯下的過錯。然而，迪羅矮人不會遺忘。性格乖僻且充滿仇恨，你可以透過迪羅矮人那腫脹的顱骨和成長過大的腦質輕易辨認出他們。他們並不說話，而是透過思想彼此溝通，並在寂靜黑暗中策劃著謀取那最甜美的──被造物對其創造者的──復仇。 本能: 取代矮人
把異質思想注入他人腦中控制一隻野獸的思想消蝕獸 (Digester)	單獨, 大型, 構裝體強酸 (d10+1 傷害, 無視護甲), 16 HP, 1 護甲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沼澤棲物</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/swamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/swamp/</guid>
      <description>沼澤棲物巴庫納瓦 (Bakunawa)	單獨, 大型, 聰穎, 毀亂, 強力噬咬 (d10+3 傷害, 1 穿透), 16 HP, 2 護甲
近身, 及遠
特性: 兩棲
龍龜的姊妹，一頭強大的蛇后。有著十碼長的鱗片與肌肉，傳說當太陽從天空中消失之時，她將帶著無窮的飢餓從深淵中甦醒。被黑暗中的光輝吸引，就像所有蛇族一樣，巴庫納瓦卑鄙而鬼祟。她會先試著哄騙和誤導獵物，並只有在沒有其他選擇的情況下才會暴力出擊。不過，當她真的這麼做時，她下顎的可怕怪力足以粉碎任何膽敢行駛於沼澤的船身，也當然能夠輕易切開一或二副鋼鐵胸鎧。把你的財寶全部獻給這條貪婪的蛇吧，或許她會願意放你一馬。 本能: 吞噬
使用謊言和幻覺引誘獵物朝著光源猛然襲擊吞噬巴西利斯克 (Basilisk)	單獨, 囤財者啃咬 (d10 傷害), 12 HP, 2 護甲
近身
「很少人能在看見巴西利斯克後存活下來並講述牠們的故事。懂嗎？看見過一隻巴西利斯克？一點巴西利斯克式的幽默……抱歉，先生們，我知道你們在找尋有用的情報。這很嚴肅，我懂。巴西利斯克，就算沒有那透過凝視把你的血肉化為石頭的能力，牠也是一隻相當危險的生物。牠有點像青蛙，有著球根般的眼鏡和六條肌肉發達，為跳躍而生的腿。牠也和鱷魚有些相似，有著可怕咬合力的顎和尖銳的利齒。全身覆蓋著石頭般的厚鱗且非常難以殺死。如果可以的話，你最好避開牠。」 本能: 創造出新的石像
透過凝視將血肉變成石頭撤退回一座石雕迷宮中黑布丁 (Black Pudding)	單獨, 不定型腐蝕之觸 (d10 傷害, 無視護甲), 15 HP, 1 護甲
近身
特性: 兩棲
該怎麼做才能殺死一坨漿糊？尤其是一坨又大、又Q，又正好想把你溶解然後喝掉的漿糊？這可是個好問題，我也不知道答案。當你找到答案時還請務必讓我們知道。 本能: 溶解東西
吃掉金屬、血肉、或木頭滲透進一個麻煩的地方：食物、盔甲、或胃裡羽蛇 (Couatl)	單獨, 聰穎, 狡猾光束 (d8 傷害, 無視護甲), 12 HP, 2 護甲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洞穴居族</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/caverns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/caverns/</guid>
      <description>洞穴居族掘地蟲 (Ankheg)集團, 大型啃咬 (d8+1 傷害), 10 HP, 3 護甲
近身, 及遠
特性: 掘地
彷彿金屬板甲的厚皮和能碾碎一切的強力下顎就很糟糕了，而能將石牆腐蝕出孔洞的滿腹強酸更讓一切雪上加霜。如果牠們的大小和昆蟲相當，情況就已經夠壞的了，但這些該死玩意兒竟然還有膽子長的跟馬一樣長。這絕對不是自然產物！往好處想，還好牠們傾向待在同個地方……？哇，你說的可容易──這些掘地蟲又不是住在你家玉米田底下。 本能: 挖掘坑道
在地底下挖掘坑道從地下猛然鑽出向前方噴吐強酸，腐蝕金屬和血肉穴鼠	(Cave Rat)成群, 小型嚙咬 (d6 傷害, 1 穿透), 7 HP, 1 護甲
近身, 毀亂
有誰沒看過老鼠嗎？牠們就像那樣，只不過又髒又大，而且再也不會怕你了。也許牠們跟你在韃邏的骯髒酒館中用陷阱捉到、用小刀殺死的小傢伙們是親戚，而也許牠們也正在伺機展開那小小的鼠式復仇。 本能: 吞噬
蜂擁而上將某物（或某人）撕成碎片鎖喉怪 (Choker)單獨, 隱匿, 聰穎鎖喉 (d10 傷害), 15 HP, 2 護甲
近身, 及遠
特性: 柔韌彈性
有人說這些鬼東西是一名殘忍巫師的家族後裔，他們因為他而被迫居住在地底。傳說他可怕的實驗使他變得畏懼陽光，而隨著數個世紀過去，他也拖著他的族裔們一起墮落成了不死之軀。這些怪物在某種程度上與人類相似，有著一顆頭、四肢什麼的，只不過牠們的皮膚濕滑而柔韌，雙臂瘦長，指爪緊攫。正如人們所預料的那樣，牠們憎恨所有沾染著陽光臭味的生物。這長期灌輸的嫉妒，可沒那麼容易甩掉。 本能: 拒絕亮光
緊緊擒抱某人，扭絞止住他們的呼吸。拋扔一個被擒抱住的生物斗篷偽怪 (Cloaker)單獨, 隱匿絞纏 (d10 傷害, 無視護甲), 12 HP, 1 護甲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王國住民</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/folk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/folk/</guid>
      <description>王國住民侍僧 (Acolyte)「他們說，不是每個人都能當大祭司。他們說，不是每個人都能住在白色尖頂。去擦洗地板，他們告訴我，冥界至高神可不會希望看到骯髒的地板，喔是嗎？他們還說這裡將有啟蒙與魔法。呵，這裡只有瘀青的膝蓋和洗碗的雙手。唉，要是我是個牧師就好了。」 本能: 忠實地服侍
遵循教條為凡人的行為提供永恆的獎賞冒險者 (Adventurer)成群, 聰穎利劍 (d6 傷害), 3 HP, 1 護甲
近身
特性: 無盡的熱忱
「地球上的渣滓，他們就是這種人。一群大搖大擺走進城鎮的武裝男女，揮舞炫耀著那總之能把這整個地方夷為平地的魔法和凡俗力量。他們那一袋又一袋的戰利品，還滴著那為此被他們所殺的可憐混蛋的鮮血。如果你問我的話，我會說一場經濟浩劫很快就要發生，整個經濟體系都將被連根拔起。這群危險，捉摸不定的要命流浪漢……噢，等等，你是個冒險者？那當我沒說。」 本能: 不冒險，毋寧死
做一些徒勞的差事衝動行事分享過往輝煌的故事強盜 (Bandit)成群, 聰穎, 組織短劍 (d6 傷害), 3 HP, 1 護甲
近身
絕望，就是劫徒盜匪們的口號。當世道艱辛，除了拾起武器與一群骯髒粗鄙的男男女女一同上路之外，又能怎麼辦呢？儘管攔路搶劫、竊盜、欺詐、行騙和謀殺是如此罪大惡極，但我們都要討口飯吃，又有誰能怪罪他們的？不過話說回來，邪惡也確實存在某些人心中，而誰又能說絕望不是滿足某人低賤慾望所必須的呢？無論如何－－有時是因為這樣，有時則只是因為挨餓。 本能: 搶劫
偷竊某物索要貢品強盜王 (Bandit King)單獨, 聰穎, 組織愛刀 (高[2d10] 傷害), 12 HP, 1 護甲
近身
寧在地獄為王，不在天堂稱臣。 本能: 領導
發號施令敲詐推翻政權弄臣 (Fool)在眾臣中就只有這麼一個人被允許在王宮中說出真話：一切真實、直接而誠實的真相。弄臣將這一切藉著鈴鐺、歡躍騰跳、以及粉白妝容表達了出來，而除他之外又有誰能夠告訴國王孰是孰非？你可以信任弄臣，他們這麼說，尤其是當他把你搞得面紅耳赤，而你情願把他淹死在糞坑的時候。 本能: 嘲弄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貪掠團夥</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/hordes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/monsters/hordes/</guid>
      <description>貪掠團夥弗米蟻工兵 (Formian Drone)	成群, 組織, 謹慎Bite (d6 傷害), 7 HP, 4 護甲
近身
特性: Hive connection, Insectoid
With good cause, they say that these creatures (like all insects, really) are claimed by the powers of Law. They are order made flesh—a perfectly stratified society in which every larva, hatchling and adult knows its place in the great hive. The formian is some strange intersection of men and ants.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>