<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gms on 地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/</link>
    <description>Recent content in Gms on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>世界</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/the_world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/the_world/</guid>
      <description>世界冒險的生活大半都是在塵土飛揚的遺棄古墓、或是在充斥著恐懼和生命危險的場所中度過。從短暫而間斷的休息中醒轉，發現自己仍處於世界深處且被敵群環繞，也早已是再常見不過的風景。然而當是時候從這些險境中走出──無論是滿載戰利品、或是在浴血重傷中被擊倒敗退──冒險者們終將需要尋求安全和慰藉之所。
這些都是文明世界帶來的舒適生活：洗個溫暖的熱水澡、享用蜂蜜酒配鬆軟麵包的一餐、與人類、精靈、矮人、和半身人為伴。渴望回到這溫暖歸宿的念頭正是讓冒險者永遠不會在危難中放棄的理由。所有人都在為金錢與榮譽奮鬥，但又有誰不希望能有個歸處，讓他們盡情揮霍金錢、在爐火邊談笑、並聆聽那些荒唐蠢事和冒險故事呢？
這個章節涵蓋了關於更廣闊的世界──在地城外那寬廣而開闊的天地。GM前置那不斷前進發展的步伐將形塑這個世界的風貌，而另一方面，這個世界也會反映玩家們採取的行動，呈現出他們為了阻止危害、或改變故事方向時而造成的種種影響。
聚落 (Steadings)在這裡，我們把各式各樣大大小小的社區、城鎮等，這類有地方可以居住，且擁有社會文明的場所稱作「聚落」。聚落是一個至少有著些許居民（通常為人類）居住、以及穩定建築物的場所。它的規模可以大到如首都般繁盛、也可以小到只陳列著寥寥幾棟搖搖欲墜的破敗建築。
創造世界還記得你是怎麼開始你的第一次聚會嗎？他們的冒險是正在進行、還是即將開始？有些時候，角色們將會需要從冒險中抽離，撤退返鄉以治癒他們身上的傷口、或為了慶祝勝利並重新補給。
當玩家們為了回到安全的文明場所而離開他們經歷第一次冒險的地點，那就是你們開始繪製戰役地圖的時候了。拿出一張大面積的紙張（可以是純白紙張、或你想要更酷炫一點的話也可以使用畫有六邊形格線的空白地圖），將它放置在所有人都能看到的地方，並在地圖上標記該次冒險發生的位置。請使用鉛筆繪製：畢竟這張地圖在之後也將不斷改變。取決於你的喜好，這張地圖可以是按比例繪製且充滿細節、也可以只是大致而抽象的標記出地點，但無論如何，記得讓上面的內容明顯可見。盡量控制每個地圖標記的大小，並讓它們維持在地圖的中心位置，這樣你才有足夠的空間向周圍擴展你的世界。
現在，把距離角色們最近的聚落添加到地圖上，這就是角色們接著可以前往休息並重新補給的場所。為這個場所在地圖上畫上標記，並在中間填上一些地形特徵。試著讓這中間的路程維持在一到兩天之內：一段越過崎嶇岩山或茂密森林的短程旅行、或者一段距離較長，但沿著道路或開闊平原前進的路線都相當合適。
在你花了點時間（比如說在第一次聚會之後、或在中場休息期間）利用規則創造你的第一個聚落之後，也考慮一下把其他目前曾被提及的場所也添加到地圖上，這些地點也許是來自角色創造時提及的細節、或是來自聚落規則本身。
當你來到聚落時…當玩家們造訪一個聚落時，他們將有一些能夠在此時進行的特殊動作。這些動作仍然遵守遊戲中的敘事流程，當玩家們抵達聚落時，問他們：「你們打算做什麼？」，而玩家們接下來採取的行動也經常就會觸發列表中的某個動作。這些動作涵括了歇息、恢復元氣、和補給物資──並提供玩家們一個鎮靜下來、揮霍他們獲得的財寶的機會。要記住，待在聚落並代表著隔絕於現實之外，你仍然需要在必要的時候進行硬動作，並時時思考玩家們的作為（或不作為）會如何推動你前置的發展。你所設定的臨頭大難一直都在那裏，無論玩家們是在地城中奮戰、或在當地酒館中酩酊大醉都一樣。
不要讓造訪聚落這件事永遠都代表著喘息的機會。要記住，地城世界是個可怕危險的場所。若玩家們決定忽略這些危險，那他們就是在提供你一個進行硬動作的黃金時機。讓角色們的生命充滿冒險，無論他們是否追求於此。而也正是因為這些動作，你才得以將造訪城鎮變成一個意義非凡的有趣事件，而不是花整個聚會的時間糾結爭論某個漂亮佩飾的價格。
聚落的要素聚落代表著任何能夠提為其居民提供一定程度安全性的文明區域。村莊、小鎮、要塞、和城市是最為常見的聚落類型。與裝備相同，聚落的描述會透過其標籤來進行。所有的聚落都有著象徵它們經濟程度、人口數量、以及防禦能力的標籤。而大部分聚落也還會擁有其他標籤，用來描繪它們不同尋常的性質。
聚落主要根據其規模大小來進行區分。規模同時也代表著這個聚落大致能夠容納的人數。而人口標籤則會告訴你目前這個聚落中的人數是超過還是低於這個數量。
村莊 是規模最小的聚落。它們通常地處偏僻、坐落於遠離主要大道的區域。若它們運氣夠好，或許他們能聚集起一些用來保衛自己的人力，但通常也不過就是一群拿著乾草叉和火炬的烏合之眾。村莊鄰近於一些易於開發的資源附近：像是肥沃的土壤、豐富的漁獲、古老森林、或礦場。這裡或許會有某些形式的商店，但更多的是居民之間彼此交易。貨幣在這裡相當罕見。
小鎮 有著大約百人左右的居民。這是那種會圍繞著磨坊、貿易站、或旅館周圍的文明聚落，且經常會有著田地、農場、並馴養著一些牲畜。他們可能會備有一支由農民組成的常備民兵隊，強大到足以讓他們揮舞刀刃或彎弓射箭。小鎮中會出售基本商品，但肯定不會販賣特殊的貨物。通常他們會專注於經營一二種當地特產，並與旅行者們進行交易。
要塞 是一種特別為了防禦目的而建的聚落──它們有時會建立在特別重要的地點上，像是河流三角洲、或豐富的黃金礦脈上。要塞通常坐落於文明邊疆，這個地方的居民們也早已習慣了周遭那日復一日的危險。他們是一群堅強的人們，取決於要塞的規模和其防禦的地點，人數大約會在數百到一千之間。除了從附近村莊交易而來的補給品之外，要塞中通常不會有太多的物資，但他們幾乎總是會備有足夠的武器和防具，且有時甚至會擁有在野外發現的罕見魔法物品。
城市 代表著地城世界中規模最大的聚落，從熙來攘往的貿易中心到擴張蔓延的大都會都屬於此類。在這裡，你能夠找到各樣種族和類型的人們。城市通常會建在數個貿易路線的交匯處、或某個具有精神象徵意義的地點。它們通常不會自己生產用於貿易的原物料，且通常依賴於附近村莊提供的食物和資源，但你在這裡永遠能夠找到各種工藝製品以及其他更稀奇古怪的貨物，等待著被賣給那些需要它們的買家。
經濟標籤代表著在這裡通常能夠買到什麼樣的物品。人口標籤代表著當地居民相較於聚落目前規模的人數。防禦標籤擇代表著這個聚落所擁有的武裝規模。這三個類別的標籤都可以被上下調整。-[類別] 意味著聚落在該類別的表現將降到下一級的標籤（因此原本經濟普通的聚落在承受 -[經濟] 的影響後，將會變為貧窮）。反過來說， +[類別] 則意味著聚落在該類別的表現提升至上一級的標籤（因此原本人口縮減的聚落在承受 +[人口] 的影響後，將會變為穩定）。這些類別的標籤也可以如同數字一樣被相互比較：將該類別中程度最低的標籤視為數字 1，並依序向上遞增（因此荒蕪為 1，貧窮為 2，以此類推）。
標籤會隨著遊戲的過程發生改變。你所創建出的聚落僅僅是簡單說明了這個地方現在的風貌。隨著玩家們在其中渡過的時間、以及你在前置中設置的危害逐漸發展，這個世界將會發生變化，而你所創造的聚落也會隨之改變。
添加聚落 (Adding Steadings)在你繪製戰役地圖時把你的第一個聚落添加到地圖上──這就是玩家們前去休息並恢復傷勢的地方。當你初次把它畫在地圖上時，你所需要的就只有為它取一個名字，並決定它的位置。
當你有了點時間做準備，你就可以使用後述的規則來創建你的聚落。第一個聚落通常會是村莊，但如果你們第一場冒險的內容與人類社會緊密相關（比如說，玩家們挺身迎戰人類邪教），那麼你也可以使用小鎮做為你的第一個聚落。使用後述的規則進行創建。
一旦你創建好第一個聚落，你就可以接著把其他與該聚落的標籤（尤其是誓約關係、貿易關係、和敵對關係）關聯的場所、或任何在遊戲過程中被提及的地點也添加到地圖上。不要在第一次聚會就添加太多地點，記得適度留白以留待之後探索。
隨著遊戲的發展，角色們將會透過各種方式直接或間接地發現新的地點和場所，無論是在荒野中偶然撞見、或在傳聞或故事中聽聞它們的存在。當這些地點被發現或聽說時，將新的聚落、地城、或其他場所也添加到地圖上。村莊通常位於有用資源的附近；小鎮則通常建在數個村莊交匯貿易之處；要塞看守著某個重要的地點；城市則依賴於其他小規模聚落的貿易和支援。至於地城，則可能會以各種不同的形式，出現在各種不同的地方。
每當你在地圖上添加新的聚落時，使用後述的規則決定其擁有的標籤。此外，也試著考慮在附近添加一些獨特的地貌特徵。也許是一座茂密的森林、一些古老的立石柱、一座廢棄的堡壘、或是任何對你胃口、或合理存在於此的事物。想想看，一張只畫有聚落和遺跡的地圖會有多麼的枯燥乏味；不要忽略了其他存在於這個世界上的獨特風貌。
聚落標籤經濟 (Prosperity)荒蕪 (Dirt): 沒什麼可賣的，這裡沒有人擁有超過他們所需的物資（如果有，那他們算幸運的了）。低技術的勞工在這裡相當廉價。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前置</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/fronts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/fronts/</guid>
      <description>前置 (Fronts)「前置」是記載著GM知識情報的秘密典籍。每一個前置都是一系列危險的集合──它們是特別針對角色們的威脅，並同樣危害著角色們所關心的人們、地點、以及事物。它同時也包括了一個或多個逼近而至的災厄，代表著若角色們不加以阻止就會降臨的可怕慘事。「前置」源自英文中的「戰線（fronts）」一詞，代表你打算讓角色們面對的處境──讓他們被你預先擺放的威脅、危險和冒險給環繞。
前置的創造過程發生在遊戲之外。它們是你在遊戲與遊戲之間空檔時獨自享受的樂趣──隨著你摩拳擦掌，對自己發出邪惡的笑聲，你也將一邊設計出那些用來挑戰玩家角色們的敵人與威脅。你可以在遊戲過程中調整或修改你前置的內容（誰知道到時候會迸出什麼樣的靈感呢？），但它們最主要的部分源自於你在聚會與聚會之間進行的準備工作。
前置被設計用來幫助你組織你的想法，協助你釐清有什麼事物將與玩家們作對。它們包括了關於敵對勢力的筆記、靈感想法、以及陰謀計畫。當你茫然無措，不知道下一步該如何進行時，這些前置就是你該看向的地方，說出「噢，所以這些就是我該做的事」。把它們當作一種規劃工具，並做為當下或未來混亂局面的靈感來源。
當你在構築前置時，想想所有你希望在你遊戲中出現的詭異地城居民、那些肆虐的部族、以及古老的邪教。首先以宏觀的角度思考它們，接著，在你為前置創造危害的過程中，你將能縮小這些想法的範圍，使其更為具體。當你在撰寫戰役前置時，想想每次聚會中發生的故事走向。而當你撰寫冒險前置的時候，則想想在此時此地有什麼重要的事情。在你寫完幾個前置之後，你也就預備好了所有你在挑戰玩家時所需要的工具，並準備好可以開始主持地城世界了。
何時該創造前置你將在你的第一次聚會之後創作你的 戰役前置 和第一個 冒險前置。你可能不會在第一次創作時就完成你的戰役前置──這樣很好！就跟地圖上的適度留白一樣，戰役前置中的那些未知部分正是你留待未來發揮創意的機會。
在第一次聚會後，你也會創作一些冒險前置。一到二個通常會是不錯的數量，而若你發現自己有更多關於冒險前置的想法，你可以考慮暫時先把它們寫成筆記紀錄下來就好，等到以後再拿出來使用。
戰役前置 和 冒險前置所有前置的核心都包含著相同的構成要件。它們能夠幫助你把你設計的危害分類並整理成易於使用的集合。這些前置被分成了兩個種類：分別是戰役前置、以及冒險前置。冒險前置是那些你在聚會間所使用的材料，每個這類前置都可以用於數次聚會之中。它們聯繫著某個難題或挑戰，並會隨著角色們徘徊於地城或揭露某個故事情節時而被處理或擱置。把它們當作影劇中某一集的情節內容：「今天，在地城世界……」
將你的冒險前置與你的戰役前置聯繫在一起。若說冒險前置的內容包含了立即性的危險──也許獸人們入侵了哈格羅什山口──那麼戰役前置可能就會是關於黑暗之神格里什卡的威脅，也許正是祂驅使著這群獸人四處劫掠。戰役前置是貫穿你整個地城世界遊戲內容的元素。它會有著更緩慢逼近的惡兆，更廣闊的影響範圍，並會對這個世界帶來更深遠的衝擊。最重要的是，如果這些災厄真的降臨了，那它帶來的後果也會更令人恐懼。
如果某個源自於冒險前置的危害沒有被順利解決，那麼你將需要做出決定。如果你中意這個危害、且覺得它值得在你遊戲中的世界佔有更大的位置，不要猶豫，儘管放手把它挪到戰役前置中。你永遠可以讓那些未被解決掉的渺小危害在日後發展成更大的危機。當然，如果某個戰役前置中的危害讓你備感壓力，你也可以選擇把它搬到冒險前置之中。
創造前置以下是構築一個前置的流程與要件：
選擇要創建 戰役前置 還是 冒險前置創造 2-3 個 危害為每個 危害 選擇一個 臨頭大難添加 惡兆 (冒險前置約 1-3 個, 戰役前置約 3-5 個)撰寫 1–3 個 懸念列出前置的大概登場人物創造危害並不是遊戲中的每一個要素都足以被當作危害──陷阱、一些遊蕩的怪物、和其他曇花一現的渺小瑣事可能都不過是為了增添內容風味，但並沒有重要到被囊括進主要故事中。這也沒關係。前置正是為此而來，幫助你持續掌握整個大局。危害被分成了好幾個類別，且每個都有各自的名稱和動力。
每個危害都擁有一個驅使著它的重要動機，這被稱作「動力」。動力的存在是為了幫助你理解這個危害：是什麼驅使著它發展，甚至導致臨頭大難降臨？這將能協助你把危害轉化成遊戲中實際發生的行動。
當你為你的前置創建危害時，把整個前置做為一個整體去考慮，並思考每個危害彼此可能發生的交互作用。記住，前置中的每一個人物、場所、和其他事物都可能會是威脅著整個世界的其中一部份危害。想想這些危害各自又會如何對前置做出貢獻？
假設我們現在有了個前置的想法：一扇遠古神秘的異界之門在冰天雪地的北境被發現。我們把這個前置取名叫「白淨聖門的開啟」。
從人們和怪物開始著手會是最容易的。邪教徒、食人魔酋長、惡魔領主、和其他類似存在都會是個很棒的危害。這些生物的影響已經超出了單純怪物的程度，且本身就足以成為嚴重的威脅。一大群怪物也可以做為危害──比如說一大群哥布林的部落、或是一個狂亂肆虐的半人馬汗國等等。
對於這個我們正在創建的前置，我們挑選了幾個可能對這扇異界之門感興趣的團體和人物：也許會有祕法奧術學院，大概。這裡應該也會有一尊魔像，我們決定讓它守護著這扇被遺忘的異界之門。這尊魔像僅僅是個障礙，所以我們並不會把它當成危害。
也試著從更廣泛的角度去思考，這個世界中某些較不顯眼的元素也可以是個危害。久經摧殘的地貌、智能魔法物品、被編入時間結構的遠古咒法。這些事物的目的就跟瘋狂的死靈法師一樣──它們是前置的一部份，也是威脅著這個世界的危害。
對於我們的這個前置，我們決定把這扇異界之門本身也當作一個危害。
最後，如果我們進一步思考，我們也許還能納入一些全局性的危害。這類事物會在舞台之外的領域發揮它們的影響──授予庇護的諸神、隱藏在水面下的陰謀、以及等待實現的詛咒預言等等。
或許白淨聖門是在遙遠的過去被雕製而成，並被天使種族隱藏起來，直到審判日的到來。因此我們把白銀熾天使添加到我們的前置中，做為一個新的危害。
你永遠會有更多可以被加到前置中的危害，然而控制一下自己最多加入 3 個就好，留一些探索空間。就跟地圖一樣，這些適度的留白永遠可以在未來被填上。保留玩家貢獻和未來靈感的空間也意味著你隨時都可以自由修改這個前置，使它更符合這場遊戲的需求。並不是所有可能發生的壞事都值得被當作危害。如果你不確定的話，可以試著用這種原則去考慮：危害永遠可能會變得更糟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>擔任GM</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/basics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/basics/</guid>
      <description>擔任GM奇幻風格有許多種不同的類別，每一種類別對於如何主持遊戲也會有不同的風格和建議。地城世界是專門為其中一種風格而設計的──一個存在著精靈、獸人、龍、和魔法的世界，在這裡，黑暗深沉的危險與輕鬆愉快的冒險彼此交織。本章節中的規則將協助你以這種風格來主持遊戲。
角色們在擲骰和採取行動時需要遵守規則。而做為GM，你也有必須遵守的規則。在遊戲過程中，你將會需要裁決、宣判、並描述這個世界的變化──地城世界為此提供了一個框架來指導你該如何主持遊戲。
本章節的內容並不是提供給GM的建議、也不是關於那些讓你更好遊玩地城世界遊戲的選用技巧和訣竅，而是為任何打算擔當GM位置的人提供應該遵守的程序和規則。
主持地城世界：框架地城世界這個遊戲的運行基礎主要建立於下列幾個要素；GM的目標事項、原則、和動作。目標事項代表著你在遊戲中預計要做到的事情。原則提供一些指引，讓你能專注於完成你的目標事項。GM動作則是那些你在每時每刻用來推動遊戲進行的實際手段。每當玩家擲骰失敗時、規則要求你這麼做時、或是玩家們看著你，等待你描述接下來發生的情況時，就是你使用這些動作的時機。你的動作將維持敘事的連貫性，並推進遊戲的發展。
GM的目標事項、原則、和動作，就跟傷害、屬性或HP一樣，同樣屬於規則的一部份。也因此，若你打算修改它們的運作方式或忽略它們，你必須像對待其他規則一樣小心地處理它們。
如何擔任GM當你以GM的身分在桌邊坐下時，你需要做這些事情：
描述故事情境遵守規則使用動作善用你的事前準備玩家們要做的事比較簡單──他們只需要說出他們角色會說的話、所想的事、以及會採取的行動。你的任務稍微困難一點，你必須說出除此之外的所有一切。這代表什麼意思呢？
首先，也是最重要的，你需要隨時描述玩家們周遭環境的即時狀況。這同時是你讓聚會開始的方法，也是當你打算在短暫的休息後、或開了個有趣的玩笑之後讓故事回到正軌時所需要做的事情：用清晰具體的詞彙告訴玩家他們身處於什麼樣的情境中。
利用細節和感官描述來讓玩家身歷其境。情境並不僅僅是「一頭獸人朝你衝鋒」，而是「一頭渾身浴血的獸人揮舞重槌，怒吼著朝你衝鋒而來」。你也可以反過來利用零碎的訊息來營造氣氛，比如說僅僅給出金屬鎧甲碰撞的噪音、或事拖著腳走路發出的足音。
玩家身邊的情境鮮少會是「一切都很好，什麼都不用擔心」。他們是正在經歷冒險的冒險者──給他們一些東西去應付！
當你描述情境時，永遠記得以「你打算做什麼？」結尾。地城世界是個充滿動作場景與冒險的遊戲，描繪出一個要求玩家們立即做出反應的情境吧！
確保你從一開始就遵守規則。這裡指的是你的GM動作，當然，但也記得時時注意玩家們的動作是否符合規則進行。每個人都有責任去注意某個動作是否有被觸發，這也包括你在內。當某個玩家的行動看起來像是準備觸發一條規則的時候，請他暫停描述，並詢問確認他們是否打算要這麼做。
進行動作是你需要遵守的其中一部分規則。你的GM動作與玩家截然不同，我們稍後會再仔細地介紹這些動作。你的動作會明確定義你能做的事情，並藉此改變遊戲的流向。
在上述這些環節中，同時也要記得善用你的事前準備。有時候你會知道一些玩家們還不知道的情報，你可以利用這些情報來協助你進行動作。當法師在施法的同時引來了不必要的注意，玩家們還不會知道他們引來的注意是什麼，但你很清楚，就在兩層樓之下，那可怖惡魔的不祥視線已經落在他們身上。
目標事項 (Agenda)你的目標事項記載了你在主持地城世界的期間，始終要去達成的事項：
描繪出一個奇幻世界讓角色們的生命充滿冒險用玩的來看看會發生什麼事任何你在遊戲桌上（以及遊戲桌外）所說所做的一切，都是為了完成這三個目標而存在的。這三者以外的都不是你的目標：你不是為了打敗玩家或考驗他們解決複雜陷阱的能力而來；你在這裡不是為了讓玩家們有機會探索你精心打造的世界觀設定；也不是為了殺死玩家（儘管故事中的怪物們可能會這麼打算）。你更不是為了跟大家講述一個已經被計畫好的故事，才來擔任這個遊戲的GM的。
你的第一個目標事項是描繪出一個奇幻世界。地城世界是個充滿了膽識、智謀、以及對抗黑暗和災厄的勇氣的遊戲，講述著那些決定投身冒險生活，冀望於其中贏得光輝榮耀的角色們。你的職責是參與其中，將一個能提供角色冒險的世界展現在玩家面前。若沒有了玩家角色，這個世界將會陷入混亂或毀滅──雖然就算他們在場也可能如此。由你決定該如何描繪這個世界的奇幻要素，向玩家們展現這個世界的驚奇與美好，並鼓勵他們做出反應。
讓角色們的生命充滿冒險意味著與玩家們共同打造出一個迷人且充滿變化的世界。冒險者總是會被捲入某種危害整個世界的威脅之中──在遊戲中盡量鼓勵並培養這類行為。
地城世界的冒險永遠不會預設玩家的行動。地城世界的冒險會透過動態的方式描繪其背景設定──在某個重要的場所，大大小小的生物都各自追求著自己的目標，而當玩家們到來，並與環境和當地居民發生衝突時，他們將不可避免地採取各種行動。你要做的，就是誠實地描繪出這些行動所帶來的後果﹒
這正是你用玩的來看看會發生什麼事的方法。你與玩家們將共同分享發掘角色如何反應、以及改變你們所描繪世界的樂趣。你們全都參與著這場正逐漸揭開面紗的冒險故事。所以說真的，不要計畫太多，否則遊戲規則將與你作對。相信我們，在遊玩過程中看著事情如何發展，絕對別有一番風味。

原則 (Principles)畫出地圖，但適度留白對角色說話，而非對玩家擁抱奇幻進行合乎發展的動作永遠不要說出你動作的名字賦予每個怪物生命為每個人物命名詢問，並利用得到的答案成為角色們的迷弟迷妹構思危險以敘事開始，以敘事做結也要記得思考幕後你的原則就是引導你行事的指南。通常，當是時候進行動作的時候，你心中早已經有了一些關於該做些什麼的想法。參考你的原則評估它，若它符合原則的話，就放手做下去吧。
畫出地圖，但適度留白地城世界主要存在於玩家們的想像之中；而地圖能夠確保所有人都對此有著相同的共識。你不需要每次都由自己動手，但任何時候當有一個新的地點出現在故事中時，請確保它有確實被添加到地圖上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深入鑽研</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/advanced_delving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/advanced_delving/</guid>
      <description>深入鑽研地城世界描繪了一種特定風貌的奇幻冒險── 一個有著精靈和矮人、英雄和惡棍、以及在地城世界中為財富和榮耀掙扎奮鬥的人們的冒險故事。然而，你也許會有一些不太一樣的想法：或許你的地城世界想要設定在一個飽經摧殘的沙漠星球，遍布著野蠻的食人部落，且被傲慢的靈能者給統治著。又或許，你想要遊玩的故事中只有人類是唯一可選的種族，然而分屬不同部落或家族的他們，彼此之間的差異就跟地侏跟矮人之間的差異一樣大。只要稍微動點手腳，這一切皆有可能（而且實際上，我們鼓勵你這麼做）。這個章節將說明你該如何把地城世界變成屬於你的地城世界。
創造動作 (Making Moves)要踏上你改寫地城世界的旅程，最好的開頭就是從動作下手。許多前置、危害、或其他遊戲中的元素原本就會包括自訂動作的項目，因此這是個相對較為自然且容易著手的地方。你可能會想要創造出某個動作來反映某些特定威脅的效果（「當你獨自走進褻瀆不潔的廳堂時……」）、也可能會想創造出一些能夠涵蓋你設定中特別重要事物的動作（「當你在黑暗之水中游泳時……」）。而隨著你的經驗越發豐富，你甚至可能會想編寫一些動作來擴展某個職業的能力、或者從頭打造一個屬於你自己的新職業。
開始入門 (Getting Started)動作是怎麼來的？嗯，或許你可以從動作的觸發條件開始著手。有些行為舉止本身就是會讓你覺得它應該要是一個動作，而這也是在創造動作時最為常見的起始點。你將會預見某些行動出現在故事中，並感覺到它與已經存在的其他動作之間有足夠大的差異性，以至於它需要一個屬於它自己的規則來進行處理。
你也可以從動作的效果下手。這特別適用於職業動作。你知道施放法術是法師會做的事情，那麼什麼情況會觸發這個效果？
雖然較為罕見，但你也可以甚至從機制開始著手。有時候你會想到些酷炫的點子，比如說一頭被馴服的惡魔將有著一個會不斷變化的幸福屬性數值，然後以此發展下去。然而，謹慎提防那些純粹只有機制層面的點子。由於動作永遠以敘事開始，並以敘事做結，因此關於機制層面的想法可以說是動作結構中最不重要的一塊。
你也永遠可以使用來自其他遊戲的動作。地城世界只不過是眾多使用動作機制的遊戲中的其中之一，而你也很有可能會受到這些其他遊戲的啟發。通常來說，要把另一個遊戲中的動作修改並用於地城世界並不是什麼太過困難的任務。
動作的類型 (Types of Moves)What role the move is fulfilling determines what kind of move you’re creating.
Moves for dealing with the environment or special features you’ve added to Dungeon World are special moves. These moves are usually the GM’s domain, a place to make parts of the world stand out. Since moves are always triggered by the players, most moves like this should be written or printed somewhere everyone can look them over unless the move covers something that the player characters wouldn’t have any idea about.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次聚會</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/first_session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/gm/first_session/</guid>
      <description>第一次聚會地城世界這個遊戲的第一次聚會始於角色創造。角色創造的過程同時也是創造世界的過程，角色卡上的細節以及你所提出的問題都將一點一滴地建立起這個地城世界的樣貌──有誰住在這裡？這裡發生了什麼事？
這個章節是寫給GM，也就是為了你──GM而寫的。對玩家而言，第一次聚會就如同其他聚會一樣，他們只需要扮演自己的角色，讓他們像真實存在的人們一樣，並探索這個地城世界就好。至於你，在第一次聚會要做的事情則會更多一些：你得建立這個世界以及玩家們將要面對的種種威脅。
事前準備在第一次聚會之前，你會需要列印一些東西。印出：
基本動作和特殊動作的影印本數份每個職業的角色卡各一份，雙面印刷牧師和法師的法術列表各一份，雙面印刷GM參考紙你可以從這裡下載：官網連結 | 中文翻譯版
你也需要讀過這整個網站的內容，特別是GM章節（GM動作）和基本動作的部分。熟悉各個職業的職業動作也是個好主意，這讓你能夠預先做好準備。尤其要確保你已經理解了關於「前置」的規則，但先不要創建它們。
想想那充滿奇幻的世界、古怪的魔法、以及醜惡的野獸。回憶那些你曾玩過的遊戲以及讀過的故事。觀賞些電影、看些漫畫；讓那些英雄幻想故事進入你的腦海中。
要把什麼樣的想法帶到第一次聚會中將完全取決於你。但至少讓你的腦袋中充滿各種各樣的靈感和想法，不要腦袋空空。
如果你喜歡多準備一些，或許可以先構思個邪惡陰謀以及其幕後主謀，或者決定一些你想要放到故事中的怪物。
如果你還有些多餘的時間，那麼你甚至可以畫幾張地圖（但記住你的原則：適度留白），並想像幾個關於特定場所的風貌。
然而，有一件事是你絕對不能帶到遊戲桌上的：那就是已經被規劃好的故事情節。在你坐下來並開始遊戲之前，你並不會知道英雄們或這個世界會是什麼樣子，所以若你打算事先決定好任何具體的細節，那這麼做很可能會讓你感到相當挫折。這同時也違反了你的目標事項：用玩的來看看會發生什麼事。
遊戲開始！當大家都到場來參與第一次聚會，為那些還沒有玩過的玩家簡單地介紹一遍。說明一下關於動作的基本機制，介紹各個角色職業，協助玩家們挑選自己的職業，並帶領他們進行角色創造的環節。
在角色創造的過程中，你同時肩負著三個任務：幫助所有人、拋出問題、並做筆記。當某個玩家做出決定──特別是與他們羈絆有關的決定──對他們提出與這個決定有關的問題，盡可能得到更多的細節，並思考這些細節所代表的意義。
你也應該在這時候設定好期待：玩家們要把他們的角色如同真實存在的人物一樣扮演出來──他們是一群技藝精湛，深入危險境地探險的冒險者，但同時也是真正的人。至於你，你的職責則是扮演這個世界上的其他一切，讓其成為一個動態、不斷改變的地方。
有幾個問題經常會在角色創造的過程中出現，你最好已經準備好回答它們：
「角色們彼此是朋友嗎？」不，不一定。但他們確實為了共同的目標而做為團隊一起行動。儘管他們追尋這個目標的理由可能各有不同，他們仍會為了這個目標而共同奮鬥。
「這個世界上有其他的法師嗎？」不完全是。這裡確實存在著其他研究奧秘魔法的工作者，而尋常百姓或許也會把他們稱作法師，但他們跟你不一樣。儘管可能有些相似，但他們並沒有那些與你相同的能力。也許往後會有另一個使用相同職業的玩家角色，但GM的角色永遠不會存在像你一樣的法師（其他職業也是如此）。
「金幣是什麼？」金幣是流通於這個國度的貨幣。它幾乎在所有地方都能使用。它能讓你買到一些尋常的貨物，像是鐵劍或木質長杖。至於那些特別的玩意兒，像是魔法武器，則是非賣品，或者，至少不是你用金幣就能得到的東西……
「GM會嘗試殺死我們嗎？」不會。GM的工作僅僅是描繪這個世界以及這個世界上的事物。這個世界是個相當危險的場所，你們也確實可能會死去，但這並不代表GM打算幹掉你們。
在這整個過程中，尤其是在角色創造的環節，記得向玩家們拋出問題。尋找那些因羈絆、動作、職業、和角色描述而建立起來的有趣事實，並詢問關於它們的細節。永遠保持好奇！當某人提到了那些屠殺了他家鄉居民的惡魔時，試著更進一步了解它們。畢竟，你現在什麼都沒有準備（或可能只準備了地城），而他們提供給你的這一切都將成為未來冒險的材料。
此外，你也要留意玩家們提出的問題。當出現與遊戲機制有關的問題時，回答他們，為他們解惑。而當有人提出關於故事或世界觀設定的問題時，你最好的選擇就是把這些問題拋回去給他們。當某個玩家說：「托爾西的國王是誰？」，你可以說「我不知道。」並接著反問：「你們覺得他會是誰？他是什麼樣的人？」 與你的玩家合作，共同構築出這個世界的一切。當有人發問，就代表有某個東西引起了他們的興趣，因此你要做的就是與他們一起努力讓這個問題的答案變得同樣有趣。不要害怕說出「我不知道」，反過來問他們相同的問題，一起找出既有趣又充滿奇幻風采的答案吧。
如果你腦中已經有了一些想法是關於你預期會在這個世界中出現的事物，將它們與你的玩家分享。他們的角色是他們的責任，而這整個世界的樣貌如何則由你負責──你有很大的發言權來決定什麼樣的事物存在於此。若你希望這場遊戲是關於追尋那失落於遠古年代的術士種族，儘管說出來吧！如果玩家們不感興趣，或他們對術士這個題材早就厭倦透頂，他們會讓你知道，而你們將會一起合作找出其他的方案。你不需要預先批准所有一切，但確定每個人都對這個世界的大方向感興趣，才算是個好的開始。
一旦所有人都創好了自己的角色，你可以深呼吸，回顧一下你目前為止提出的問題與得到的回答。你應該已經記下幾個重點，提醒你這個遊戲會呈現什麼樣的風貌。看看玩家們帶到遊戲桌上的材料。看看那些在你腦海中翻騰盤旋的點子。是時候揭開這場冒險的序幕了！
第一場冒險第一場冒險的重點實際上是在找出未來聚會的發展方向。因此，在第一場冒險的整個過程中，記得時時刻刻注意那些尚未被解決的威脅；記下那些被提及，但還未被處理的危險，它們將會成為你在未來聚會中構築冒險故事的材料。
把一部份玩家角色（或也許全體角色）擺放在一個急迫緊張情境下，並就此讓聚會開始。你可以使用任何需要立即反應的情境：在地城入口的外面、在惡臭沼澤中遭到伏擊、從門口隙縫窺視裏頭的獸人守衛、或在列維斯王的面前被判刑。立刻向玩家們詢問──像是「是誰率領著部隊伏擊你們？」或「你們做了什麼讓列維斯王如此憤怒？」。如果這些情境是直接源自於角色或你先前提出的問題，那就更好了。
於是遊戲就此展開。玩家們將開始說話並採取行動，這也意味著他們將開始進行動作。在第一次聚會中，你會需要特別留意動作被觸發的時機，直到玩家們逐漸掌握其中的訣竅。通常在聚會初期，玩家們僅僅會描述他們角色採取的行動──這也沒關係，但當他們因此觸發了某個動作時，讓他們知道。你可以說：「聽起來你打算要……」並帶著他們確認動作列表並找出最適合的動作。那些找不到方向的玩家們也會查看他們的角色卡，而當某個玩家只是說：「我要對他進行砍劈動作」時，你應該馬上詢問：「所以你實際上做了什麼？」。詢問「你怎麼做？」或「你用了什麼？」
在第一次聚會中，你有幾個特定的目標要達成：
建立細節，並描述使用他們提供你的材料拋出問題適度留白尋找有趣的事實幫助玩家們熟悉動作給每個角色閃耀的機會讓NPC進場建立細節，並描述所有你腦袋中的想法和畫面在被你分享出來、描述、以及詳述細節之前，都不真正存在於遊戲的故事之中。第一次聚會正是你建立整個故事基礎樣貌的時機：這裡由誰做主、他們穿著如何、這個世界是什麼樣子、周遭環境又是什麼樣子。描述一切，但盡可能簡短，好讓你能在之後擴展它們。透過添加一到兩個細節，使你描述的事物栩栩如生。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>