<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Appendices on 地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/</link>
    <description>Recent content in Appendices on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instant NPCs</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</guid>
      <description>Instant NPCsSometimes the players will come across someone who becomes important in the moment. When the ritual goes wrong and a poor captive gets the power cosmic what does that villager do with it? Who were they?
When you need a quick NPC all you need is an instinct and some way to pursue it. We call that a knack, it can be anything from a skill to a title to a debt owed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teaching the Game</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</guid>
      <description>Teaching the GameSince you’ve read this book it’s likely at some point you’ll be teaching the game to others, either experienced roleplayers or those new to the hobby. Throughout the design process we’ve had many chances to play with lots of different gamers from different backgrounds and there are a few things we’ve found work well for teaching the game.
Pitch ItBefore you play you’ll likely be explaining the game to your new players (don’t just spring it on them, that’s not cool).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冒險模組轉換</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</guid>
      <description>冒險模組轉換你並非總是會有時間做準備。可能你們尚未完全投入這個遊戲──你們只是想嘗試一下、又或者你們剛好在一場TRPG的大型集會中有段想填滿的四小時空檔，但你卻從未見過你面前的這群玩家。也許你並不怎麼注重事前準備，或者你覺得直接拿現成的地圖來遊玩會更加有趣，或更進一步，你手上有一個你最愛的老派冒險模組，且你興致勃勃地打算使用地城世界的規則來主持它。在這個附錄章節中，我們將介紹如何把其他遊戲系統的要素轉換並調整到地城世界中，並讓你能夠使用本站的規則，保留相同的彈性與自由度來運行你最喜愛的冒險模組。
總覽要使用地城世界的規則來準備一場冒險模組，首先，你必須仔細閱讀該冒險模組以及地城世界的規則。就地城世界的規則來說，你會需要盡可能熟悉所有的基本規則、以及關於「前置」和「GM原則」的章節。前者將引導你調適冒險模組的框架，而後者將能幫助你專注在正確的方向上──從而使遊戲維持於符合這本書列出的風格和規則。你接著需要仔細閱讀冒險模組，並在這過程中特別留意以下四個主題。
地圖怪物魔法物品NPC和組織翻閱冒險模組，在過程中做些筆記，但不要覺得你需要記住所有事情。特別著重在數據資料的段落最後通常都會被忽略，而你也會希望在冒險中留下一些空間讓你和玩家們在遊玩過程中進一步發掘。
當你完成上述準備，你將會對整個冒險故事有一個廣泛的瞭解：參與其中的勢力團體、冒險中出現的特別或帥氣怪物、存在於這個世界上的威脅和危害、以及一些玩家角色們可能會感興趣的事物。現在，先把冒險模組放到一邊，並參照地城世界的前置章節：這會是你開始大部分準備的橋段。
前置在地城世界中，任何標準的冒險、情節、或遊戲聚會都是基於前置向外往玩家發展；前置有它預設的臨頭大難，玩家會對其作出反應，而在這之間的空白，則留給你們用玩的來看看會發生什麼事。這個道理同樣適用於冒險模組的轉換。仔細閱讀冒險模組，你將會注意到一些事物──NPC、有趣的場所、特別的怪物、以及可能對這個世界造成影響的組織、或一些等待被落實的事項。取決於冒險的規模，這些要素可能僅有少數幾個或更多。查看前置類型的列表，並利用這些要素來打造出不同的前置。
我打算要動手轉換一個我所鍾愛的老模組；我已經用許多不同的系統跑過它好幾次了，而我相信帶著我地城世界的玩家們經歷這場冒險也一定能讓他們驚艷。我快速地看過了模組的內容，讓自己回想起整個模組的大致樣貌：一座小鎮正被一個崇拜著覆鱗爬蟲之神的邪惡教團暗地威脅著。這聽起來相當有趣！在這個冒險中有一座秘密地城、腐敗的邪教教團、一大群發臭的戰蜥人、以及一群相當無助的冒險者──因為這整座小鎮都充斥著猜忌與責難。這是個情況相當惡劣的開頭，且有著許多壞事可供選擇。我決定把這些壞事統整到兩個主要的前置之中：邪教團體、以及戰蜥人部落。
現在，如果我想的話，我可以把那名住在洞穴中的納迦術士寫成一個獨立的前置，或者，我也可以為爬蟲之神本身寫一個戰役前置。不過由於我只打算為這場遊戲主持幾次聚會，因此我想讓故事集中。儘管我準備的這兩個前置會以某種方式互相作用，但它們有別於彼此，且獨立運作，因此我把它們區別了開來。
你創建這些前置的方式一如往常：選擇危害、臨頭大難、以及惡兆，提出一或二個懸念，並確保你給自己保留了足夠的留白空間──這讓你能夠確實地讓角色們聯繫在一塊。通常來說，你會直接從你腦袋中的靈感萃取出這些玩意兒，但在這種情況下，你拿來轉換的冒險模組將會引導你。將這些前置想成故事的主題，並把危害當成你冒險模組中列出的元素。看看你在前置中記載的事物，如果玩家角色們完全沒有出面阻止它，事情又會怎樣發展。如果前置肆虐氾濫，它可能導致最糟的後果又是如何？這類字裡行間的資訊將會為你提供彈藥，協助你在冒險過程中進行硬動作。在這個步驟中，你將把模組中那些寫滿數據的NPC轉變成豐滿成熟的危害本身、或在前置中登場演出的成員。
如果冒險中存在任何你想為它們特別編寫自訂動作的陷阱、詛咒、或其他效果，現在就開始著手。很多老派地城冒險中都充斥著各種會要求玩家進行「豁免檢定」以避免承受有害效果的要素──這些事物經常可以被簡化成一個觸發「面對危險」擲骰的肇因，或若有必要，你也可以為它編寫一個完整且獨立的自訂動作。這裡的關鍵是要抓到冒險模組的意圖──它的精神──而不是完整轉換其中機制性的要素。
當你完成後，你將會得到一組前置，涵蓋了角色們將要面對的主要威脅以及各種危害。
怪物大部分出版的冒險模組中都會包含一到兩個你在其他地方看不到的獨特怪物──那些自創的怪物或深淵住民，以某種玩家們從未見識過的方式威脅著他們。讀遍整個冒險模組，並確保你已經掌握了牠們全部。在地城世界的規則中已經記載了許多怪物的數據，如果你喜歡的話，你可以直接記下牠們的數據寫在哪幾頁上，並繼續下一步的轉換作業。但如果你想要進一步把怪物的數據客製化、或想要創造出屬於你自己的獨特怪物，那麼你可以利用創建怪物的規則來實現這點。
在這個步驟中，試著先不要去考慮「平衡」怪物的強度、也不要太過在意怪物的 HP 或 護甲值 是否符合你的期望，而是多想想這個怪物會如何參與到這個世界之中。牠會嚇跑絕望的冒險者嗎？牠是會阻擋在他們前進的道路上、還是會拋出謎題考驗他們？牠在整個地成生態或冒險中的目的是什麼？轉換這些事物的核心精神而非表面數據永遠能讓你得到更好也更引人入勝的結果。若這頭怪物掌握著某個酷炫的能力或絕妙的把戲，而你很想為其編寫一個自訂動作，就放手去做吧！自訂動作正是使地城世界得以在不同團體之間展現獨特之處的要素，所以盡可能地利用它們吧。
我選擇的冒險模組中包含各種五花八門的怪物。理面有一隻掌握心靈控制能力的可怕納迦、一名能夠施展蛇神魔法的邪惡祭司、一大群殘暴的邪教徒、一隻龍龜、以及各種不同品種的蜥蜴、鱷魚、和蛇。牠們之中大部分都可以從地城世界的怪物環境設定中直接取用，但我打算至少為納迦和邪教領袖另外客製化牠們的數據。我希望讓牠們感覺起來新穎獨特，而我也正好有一些關於牠們看起來該是如何的酷炫想法。我將使用創建怪物的規則來著手實現我的想法。
直接轉換 (Direct Conversion)如果你在轉換冒險模組的過程中遇到某種你尚未創建過的怪物，且對牠還沒有熟悉到足以使用創建怪物的規則的話，你可以改為使用下列規則直接轉換牠。
傷害如果怪物的傷害只使用一顆骰子決定，且加值最高不超過+10，則保持原樣。如果怪物的傷害使用複數顆相同骰面的骰子，擲出所列的骰子，並取用最高的擲骰結果。若怪物使用複數顆骰面不同的骰子，只擲其中骰面最大的骰子，並取用最高的擲骰結果。
HP如果怪物的 HP 是以生命骰的方式呈現，則取第一顆生命骰的最大值，且每一顆額外的生命值都會再讓 HP 額外追加一點。若怪物的HP是直接以數值呈現，而非使用生命骰的話，則將 HP 除以 4。
護甲值如果怪物的 AC 為平均值，給牠 1 點護甲值。如果怪物的 AC 低於平均，則給牠 0 點護甲值。若怪物的 AC 很高，則給牠 ２ 點護甲值；3 點護甲值會體現再納些全身都是防禦的野獸身上。而若牠近乎無懈可擊，則給牠 4 點護甲值。若牠的防禦帶有魔法性質，則額外 +1 護甲值。
動作 和 本能看看怪物數據底下列出的特殊能力或攻擊項，這些正是構成其怪物動作的基礎資訊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>