<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Appendices on 地城世界 HTML SRD</title>
    <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/</link>
    <description>Recent content in Appendices on 地城世界 HTML SRD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>冒險模組轉換</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/conversion/</guid>
      <description>冒險模組轉換你並不會總有做準備的時間。也許你們尚未打算完全投入這個遊戲──你們只是想淺嚐輒止，又或者你剛好在一場大型TRPG集會中有段想填上的四小時空檔，而你卻從未見過你面前的這群玩家。也可能你並不怎麼注重事前準備，也許你覺得直接拿現成的地圖來遊玩會更加有趣，或更進一步，你手頭上剛好有一個你最愛的老派冒險模組，而你正興致勃勃地打算使用地城世界的規則來主持它。在這個附錄章節中，我們將說明你該如何把其他規則系統的要素轉換並調整到地城世界中，讓你能夠使用本站的規則，保留相同的彈性與自由度來運行你最喜愛的冒險模組。
總覽要使用地城世界的規則來準備一場冒險模組，首先，你必須仔細閱讀該冒險模組以及地城世界的規則。就地城世界的規則來說，你會需要盡可能熟悉所有的基本規則、以及關於「前置」和「GM原則」的章節。前者將引導你調適冒險模組的框架，而後者將能幫助你專注在正確的方向上──從而使遊戲維持於符合這本書列出的風格和規則。你接著需要仔細閱讀冒險模組，並在這過程中特別留意以下四個主題。
地圖怪物魔法物品NPC和組織翻閱冒險模組，在過程中做些筆記，但不要覺得你需要記住所有事情。特別著重在數據資料的段落最後通常都會被忽略，而你也會希望在冒險中留下一些空間讓你和玩家們在遊玩過程中進一步發掘。
當你完成上述準備，你將會對整個冒險故事有一個廣泛的瞭解：參與其中的勢力團體、冒險中出現的特別或帥氣怪物、存在於這個世界上的威脅和危害、以及一些玩家角色們可能會感興趣的事物。現在，先把冒險模組放到一邊，並參照地城世界的前置章節：這會是你開始大部分準備的橋段。
前置在地城世界中，任何標準的冒險、情節、或遊戲聚會都是基於前置向外往玩家發展；前置有它預設的臨頭大難，玩家會對其作出反應，而在這之間的空白，則留給你們用玩的來看看會發生什麼事。這個道理同樣適用於冒險模組的轉換。仔細閱讀冒險模組，你將會注意到一些事物──NPC、有趣的場所、特別的怪物、以及可能對這個世界造成影響的組織、或一些等待被落實的事項。取決於冒險的規模，這些要素可能僅有少數幾個或更多。查看前置類型的列表，並利用這些要素來打造出不同的前置。
我打算要動手轉換一個我所鍾愛的老模組；我已經用許多不同的系統跑過它好幾次了，而我相信帶著我地城世界的玩家們經歷這場冒險也一定能讓他們驚艷。我快速地看過了模組的內容，讓自己回想起整個模組的大致樣貌：一座小鎮正被一個崇拜著覆鱗爬蟲之神的邪惡教團暗地威脅著。這聽起來相當有趣！在這個冒險中有一座秘密地城、腐敗的邪教教團、一大群發臭的戰蜥人、以及一群相當無助的冒險者──因為這整座小鎮都充斥著猜忌與責難。這是個情況相當惡劣的開頭，且有著許多壞事可供選擇。我決定把這些壞事統整到兩個主要的前置之中：邪教團體、以及戰蜥人部落。
現在，如果我想的話，我可以把那名住在洞穴中的納迦術士寫成一個獨立的前置，或者，我也可以為爬蟲之神本身寫一個戰役前置。不過由於我只打算為這場遊戲主持幾次聚會，因此我想讓故事集中。儘管我準備的這兩個前置會以某種方式互相作用，但它們有別於彼此，且獨立運作，因此我把它們區別了開來。
你創建這些前置的方式一如往常：選擇危害、臨頭大難、以及惡兆，提出一或二個懸念，並確保你給自己保留了足夠的留白空間──這讓你能夠確實地讓角色們聯繫在一塊。通常來說，你會直接從你腦袋中的靈感萃取出這些玩意兒，但在這種情況下，你拿來轉換的冒險模組將會引導你。將這些前置想成故事的主題，並把危害當成你冒險模組中列出的元素。看看你在前置中記載的事物，如果玩家角色們完全沒有出面阻止它，事情又會怎樣發展。如果前置肆虐氾濫，它可能導致最糟的後果又是如何？這類字裡行間的資訊將會為你提供彈藥，協助你在冒險過程中進行硬動作。在這個步驟中，你將把模組中那些寫滿數據的NPC轉變成豐滿成熟的危害本身、或在前置中登場演出的成員。
如果冒險中存在任何你想為它們特別編寫自訂動作的陷阱、詛咒、或其他效果，現在就開始著手。很多老派地城冒險中都充斥著各種會要求玩家進行「豁免檢定」以避免承受有害效果的要素──這些事物經常可以被簡化成一個觸發「面對危險」擲骰的肇因，或若有必要，你也可以為它編寫一個完整且獨立的自訂動作。這裡的關鍵是要抓到冒險模組的意圖──它的精神──而不是完整轉換其中機制性的要素。
當你完成後，你將會得到一組前置，涵蓋了角色們將要面對的主要威脅以及各種危害。
怪物大部分出版的冒險模組中都會包含一到兩個你在其他地方看不到的獨特怪物──那些自創的怪物或深淵住民，以某種玩家們從未見識過的方式威脅著他們。讀遍整個冒險模組，並確保你已經掌握了牠們全部。在地城世界的規則中已經記載了許多怪物的數據，如果你喜歡的話，你可以直接記下牠們的數據寫在哪幾頁上，並繼續下一步的轉換作業。但如果你想要進一步把怪物的數據客製化、或想要創造出屬於你自己的獨特怪物，那麼你可以利用創建怪物的規則來實現這點。
在這個步驟中，試著先不要去考慮「平衡」怪物的強度、也不要太過在意怪物的 HP 或 護甲值 是否符合你的期望，而是多想想這個怪物會如何參與到這個世界之中。牠會嚇跑絕望的冒險者嗎？牠是會阻擋在他們前進的道路上、還是會拋出謎題考驗他們？牠在整個地成生態或冒險中的目的是什麼？轉換這些事物的核心精神而非表面數據永遠能讓你得到更好也更引人入勝的結果。若這頭怪物掌握著某個酷炫的能力或絕妙的把戲，而你很想為其編寫一個自訂動作，就放手去做吧！自訂動作正是使地城世界得以在不同團體之間展現獨特之處的要素，所以盡可能地利用它們吧。
我選擇的冒險模組中包含各種五花八門的怪物。理面有一隻掌握心靈控制能力的可怕納迦、一名能夠施展蛇神魔法的邪惡祭司、一大群殘暴的邪教徒、一隻龍龜、以及各種不同品種的蜥蜴、鱷魚、和蛇。牠們之中大部分都可以從地城世界的怪物環境設定中直接取用，但我打算至少為納迦和邪教領袖另外客製化牠們的數據。我希望讓牠們感覺起來新穎獨特，而我也正好有一些關於牠們看起來該是如何的酷炫想法。我將使用創建怪物的規則來著手實現我的想法。
直接轉換 (Direct Conversion)如果你在轉換冒險模組的過程中遇到某種你尚未創建過的怪物，且對牠還沒有熟悉到足以使用創建怪物的規則的話，你可以改為使用下列規則直接轉換牠。
傷害如果怪物的傷害只使用一顆骰子決定，且加值最高不超過+10，則保持原樣。如果怪物的傷害使用複數顆相同骰面的骰子，擲出所列的骰子，並取用最高的擲骰結果。若怪物使用複數顆骰面不同的骰子，只擲其中骰面最大的骰子，並取用最高的擲骰結果。
HP如果怪物的 HP 是以生命骰的方式呈現，則取第一顆生命骰的最大值，且每一顆額外的生命值都會再讓 HP 額外追加一點。若怪物的HP是直接以數值呈現，而非使用生命骰的話，則將 HP 除以 4。
護甲值如果怪物的 AC 為平均值，給牠 1 點護甲值。如果怪物的 AC 低於平均，則給牠 0 點護甲值。若怪物的 AC 很高，則給牠 ２ 點護甲值；3 點護甲值會體現再納些全身都是防禦的野獸身上。而若牠近乎無懈可擊，則給牠 4 點護甲值。若牠的防禦帶有魔法性質，則額外 +1 護甲值。
動作 和 本能看看怪物數據底下列出的特殊能力或攻擊項，這些正是構成其怪物動作的基礎資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>速成NPCs</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/npcs/</guid>
      <description>速成NPC有時候，玩家們會遇上某個從某一刻起忽然變得重要起來的人物。當儀式出了差錯，導致那可憐的俘虜獲得了無與倫比的浩瀚力量時，這個曾經平凡的村民會如何運用它？他又是個什麼樣的人物？
當你需要快速創建一名NPC時，你只需要決定他的本能、以及他追求達成本能的方法。我們把後者稱為「竅門」，它可以是任何形式的事物，像是本領技巧、頭銜名聲、或甚至積欠的債務。將這兩者結合在一起，你就得到了一個合格的NPC：他有著想要的事物，也有著追尋該事物的手段──一切準備就緒。
100種本能為了復仇為了傳播美好話語為了與摯愛重逢為了賺錢為了賠償為了探索某個神祕之地為了揭露某個被隱藏的真相為了找到遺失的事物為了殺死仇敵為了征服遙遠的土地為了治癒疾病為了製造出精心傑作為了能夠多活一天為了贏得喜愛為了證明自己為了變得更聰明、更迅速、更強壯為了治癒舊傷為了永遠根絕邪惡禍患為了掩蓋某個不光彩的真相為了傳道為了散布苦難為了證明價值為了提升地位為了被誇獎為了發掘真相為了兌現賭約為了逃避應盡的義務為了說服某人去做他們的骯髒工作為了偷取某個有價值的東西為了克服某個壞習慣為了犯下暴行為了贏取名聲為了積累力量為了將某人從怪物手中拯救出來為了教導為了安頓下來為了再幹一筆大的為了維護法律為了發掘為了吞食為了恢復家族姓氏為了過平靜的生活為了幫助他人為了贖罪為了證明他們的價值為了贏取榮譽為了擴張他們的領土為了獲得頭銜為了遠離社會為了逃避為了狂歡為了回歸家鄉為了服侍為了收復被奪走的東西為了執行必須被做的事情為了成為冠軍為了避開注目為了幫助一名家族成員為了使某項技術臻至完美為了旅遊為了克服劣勢為了玩遊戲為了建立王朝為了改善王國的環境為了退休為了回想起遺忘的記憶為了戰鬥為了成為罪犯們的恐懼夢魘為了喚醒巨龍為了不辜負他人的期望為了成為另一個人為了達成不可能的事為了被在歌曲中傳唱記憶為了被遺忘為了找尋真愛為了失去理智為了放縱為了充分利用它為了找尋某人為了摧毀某個遺物為了向他們展示所有為了帶來無盡夏日為了飛翔為了尋找那名有六根手指的男人為了喚醒遠古的沉睡者為了娛樂為了服從命令為了光榮死去為了小心謹慎為了展現良善為了不要把事情搞砸為了揭開過往為了走往前人從未到過之處為了行善為了成為野獸為了揮濺鮮血為了永生為了狩獵最危險的獵物為了憎恨為了逃跑100種竅門罪犯人脈肌肉使用特定武器的技術野法師巫術全面的當地知識貴族血脈一個獨一無二的物品特殊的命運獨特觀點隱藏的知識魔法感知能力不尋常的血脈政治優勢與某個怪物之間的聯繫一個秘密真愛赤子之心完美犯罪的計畫前往天堂的單程票一塊神秘的礦石錢，錢，錢神性祝福法律豁免權預言武術秘技一枚權力魔戒一袋被大量需要的馬鈴薯內心性情堅守防禦的陣地設立法律口條敏銳的眼光耐力安全場所異象美麗的心靈清澈嗓音明艷動人的外貌琅琅上口的旋律發明烘焙釀酒冶煉木工寫作火焰免疫能力廚藝說故事捕鼠說謊完全不顯眼奪人心魄的性感難以名狀的沉著行事有一套拋光鐵輪路上騎一張魔法飛毯無窮無盡的點子固執一大堆儲備的食物一條隱藏通道虔誠對疾病的抗性一間圖書館流利的口才血脈一種天生的法術平衡感靈魂速度分辨是非對錯的能力必然性觀察細微的雙眼英雄般的自我犧牲精神方向感一個大膽的想法一條通往城市的秘密入口某個位高權重人物的愛絕對的忠誠心異國水果毒藥完美記憶通曉鳥的語言開啟重要門扉的鑰匙金屬加工神秘的恩人鋼鐵般的神經吹噓蒙騙一隻訓練有素的狼一個失散多年的兄弟姊妹，如今終於重逢一支刻有你名字的箭矢一個真名幸運受到超自然力量的注意善良古怪的刺青雄偉鬍鬚以奇怪語言撰寫的書籍壓倒性的力量妄自尊大他雀躍的步伐，以及他背後吹起的風名字芬巴(Finbar), 海溫(Hywn), 獨眼龍(One Eye), 阿爾赫羅(Alhoro), 阿爾隆(Arlon), 葉福(Yev), 史萊姆(Slime), 喬凱特(Jocat), 伊溫格(Ewing), 林姆(Lim), 波伊(Poy), 邁羅(Milo), 德里爾(Deryl), 梅德林(Medlyn), 艾斯卓菲(Astrafel), 戴爾溫(Daelwyn), 費莉亞娜(Feliana), 德瑪拉(Damarra), 希斯卓娜(Sistranalle), 潘卓爾(Pendrell), 梅利安卓(Melliandre), 戴格里爾(Dagoliir), 巴德里克(Baldric), 莉娜(Leena), 敦威克(Dunwick), 威廉(Willem), 埃德溫(Edwyn), 佛羅里安(Florian), 塞拉芬(Seraphine), 柯拉(Quorra), 夏洛特(Charlotte), 莉莉(Lily), 拉蒙德(Ramonde), 卡珊卓(Cassandra), 杜嘉(Durga), 艾歐法(Aelfar), 戈達(Gerda), 洛葛許(Rurgosh), 比尤恩(Bjorn), 德拉蒙德(Drummond), 海爾格(Helga), 西格倫(Siggrun), 芙雷雅(Freya), 衛斯理(Wesley), 布林頓(Brinton), 喬恩(Jon), 莎拉(Sara), 霍索恩(Hawthorn), 伊莉絲(Elise), 克拉克(Clarke), 萊諾蕾(Lenore), 彼得(Piotr), 達莉婭(Dahlia), 卡邁恩(Carmine), 西考拉克斯(Hycorax), 伊森威(Ethanwe), 希納賽爾(Sinathel), 德馬諾(Demanor), 梅諾利爾(Menoliir), 米司瑞蘭(Mithralan), 泰洛斯(Taeros), 伊葛(Aegor), 坦諾(Tanner), 鄧斯坦(Dunstan), 蘿絲(Rose), 艾薇(Ivy), 羅巴特(Robard), 瑪布(Mab), 薊(Thistle), 帕克(Puck), 安妮(Anne), 賽拉(Serah), 埃拉娜(Elana), 歐貝里斯(Obelis), 赫倫(Herran), 希拉(Syla), 安妲娜(Andanna), 西沃恩(Siobhan), 阿齊茲(Aziz), 佩琳(Pelin), 西比爾(Sibel), 尼爾斯(Nils), 韋伊(Wei), 歐茲魯克(Ozruk), 蘇爾特(Surtur), 布倫希爾德(Brunhilda), 安妮卡(Annika), 杰諾斯(Janos), 格蕾塔(Greta), 迪姆(Dim), 蘭德里革(Rundrig), 賈爾(Jarl), 索圖庫(Xotoq), 埃羅希爾(Elohiir), 莎拉瑟斯(Sharaseth), 哈茲里(Hasrith), 夏瓦羅(Shevaral), 凱杜斯(Cadeus), 艾爾達(Eldar), 奇斯瑞瑟(Kithracet), 緹里恩(Thelian), 芬尼根(Finnegan), 奧麗弗(Olive), 藍道夫(Randolph), 巴特比(Bartleby), 奧布里(Aubrey), 鮑德溫(Baldwin), 貝卡(Becca), 霍克(Hawke), 呂迪格(Rudiger), 葛瑞格(Gregor), 布莉安娜(Brianne), 沃爾頓(Walton)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遊戲教學</title>
      <link>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hazmole.github.io/Dungeon-World-HTML-SRD-release/appendices/teaching/</guid>
      <description>遊戲教學既然你已經熟讀過這本規則，那麼負責教導其他人如何遊玩這款遊戲的重責大任，就很有可能會落在你身上，無論對象是有過經驗的角色扮演玩家、或是那些第一次接觸這個嗜好的新手都一樣。在設計這款遊戲的整個過程中，我們有很多與來自不同背景的玩家們一起遊玩的機會，而在這之中，我們也發現了幾個在遊戲教學時頗能派上用場的訣竅。
推銷它！在你們開始遊戲前，你很可能會需要向你的新玩家們介紹這款遊戲（不要只是一股腦地把規則扔到他們臉上，這很不酷）。我們把這稱為推銷：向他們解釋為什麼你想要玩地城世界、以及為什麼你覺得他們會喜歡它。
首先也是最重要的一點：用你自己的話來說。我們沒有辦法為你提供講稿，畢竟，如果你想要激起其他人對這款遊戲的興趣，最好的方法就是誠懇地分享你自己對它的熱情。儘管如此，我們仍列出了一些你可能會想要提及的重點。
對第一次接觸角色扮演遊戲的玩家來說，最好專注於說明「角色扮演」對於地城世界的意義。告訴他們他們將會做些什麼（扮演自己的角色），以及你將會做些什麼（描繪出他們周遭的整個世界）。提一下遊戲大致的主軸（冒險者和冒險），然後，通常解釋一下規則在整個遊戲中的定位也是個不錯的做法：讓他們知道規則將如何以趣味十足的方式推進行為，讓故事發展下去。
對於曾經玩過角色扮演遊戲的玩家，特別是那些曾經玩過其他奇幻冒險遊戲的玩家而言，你可以更著重在地城世界與其他類似遊戲的不同之處：它的易玩性、規則在正確時機進場主導的模式、以及遊戲整體那快速緊湊的步調，這些都是有經驗的TRPG玩家們經常會讚賞的特色。
無論你的聽眾是誰，不要只推銷地城世界，也要記得推銷你將要主持的遊戲內容。如果你將要帶領他們經歷一場穿梭在城市下水道的旅程，提前告訴他們。如果冒險中有一個邪惡教團正等待著被阻止，那麼你也要把這部分加到你的敘述之中。如此一來，你、玩家、以及規則之間的交互作用將在稍後誕生出各式各樣有趣的秘密和驚喜；你的推銷之詞必須要能誠實地描繪出你將要帶領他們體驗的遊戲內容。
介紹職業當所有人都預備好參與其中，你就可以坐下來帶領他們開始遊戲。從展示角色卡開始，為每個職業進行簡短的介紹，並確保你提及了他們各自擅長的領域、以及他們在這個世界的定位。你也可以選擇直接唸出職業卡上記載的說明文字，其中的內容就同時說明了各個職業會做的事、以及他們是如何融入整個世界所勾勒出的全局景象之中。
如果有任何人提出與規則有關的問題，回答他們，但現在還是先專注說明這些職業的功能，盡量使用直白易懂的詞句，避免使用難懂的規則術語。比如說，如果有人問起關於戰士的詳情，比起直接詳細解釋「招牌武器」這個動作的運作細節，不如簡單告訴他們「戰士擁有一個獨一無二的招牌武器」會更讓人容易理解。
創造角色一步一步帶領他們走過角色創建相關的規則。角色創建的過程同時也能對整個遊戲的基本概念做一個很好的介紹：玩家們將會以一個合理的順序依序接觸到屬性數值、動作、生命值、和傷害。不用想著要提前解釋規則，放心，這個過程中不會有什麼真正的錯誤選項。
在角色創建的過程中，玩家們也將遭遇到許多與他們角色職業息息相關的規則問題。舉例來說，戰士將看到那些與武器作用範圍和穿透標籤有關的動作，並很有可能會詢問它們是什麼意思，若有必要的話，簡單解釋一下。就算選擇戰士職業的玩家沒有提問也不用擔心，他們可以盡情根據這些文字構築出的想像來進行選擇，而這也正是屬性數值和標籤反映出來的事實。
如果你的玩家們特別擔心他們沒辦法「正確的」創造出他們的角色，那麼你可以允許他們在之後再修改他們的角色數據。畢竟，如果你現在就要涵蓋到所有規則細節，把所有內容都告訴他們的話，那將大幅拖慢整個遊戲的節奏跟時間。尤其是，先不要詳細地說明關於基本動作的細節。把它們放到一旁，玩家們可以自行閱讀它們並提問，但先不要浪費時間逐條解釋。它們會在需要的時候再出現。
讓玩家們介紹他們的角色，並透過拋出提問、回答問題的過程來開始設定角色之間的羈絆。問他們為什麼選擇了這麼做，以及這些選擇對他們的角色有什麼樣的含意。針對他們建立起來的羈絆追問進一步的細節。讓他們的選擇構築起他們周遭的世界。特別記下任何你覺得能用來進行GM動作的有趣事物（像是一名被疏遠的老師、或是一場醞釀中的戰爭）。
開始遊玩你們的遊戲將從具體描述他們周遭的世界開始。讓你的詞句簡短而有畫面感，點綴大量的細節，並以某個需要立即行動的情境作結。接著，詢問他們打算做什麼。
「以某個需要立即行動的情境作結」這件事相當重要，不要假定新玩家會馬上就搞清楚自己想做什麼，讓他們面對某個需要立即反應的場景，這也同時意味著你可以直接切入重點並開始遊戲。
確保你推到他們面前的情境是他們有能力處理的，對於新玩家而言尤其如此。戰鬥是個不錯的選擇，一場劍拔弩張的談判（這很容易演變成一場戰鬥）也很不錯。以單純的情境起頭，並讓它隨著發展複雜化。
如果你選擇以戰鬥開場，也盡可能使用簡單的怪物：使用那些會流血受傷，沒有太多護甲，且沒有穿透標籤的怪物。讓玩家們在你開始使用那些例外規則之前（像是穿透和無視護甲標籤）有個機會可以正常地運用護甲並造成傷害。當然，如果故事中出現了某個會造成穿透或無視護甲的傷害、或出現了某種特定的怪物，你仍然可以正常使用它們，但不要刻意去營造這樣的情境。
在帶領新玩家時，大量運用你的「顯現出一個迫近威脅的跡象」動作。這是因為新玩家、或那些習慣其他奇幻冒險遊戲的玩家們，可能對於「什麼情況是致命的」或「什麼時候算是處於危險」會有不同的判斷標準，因此，確保你清楚明白地向他們展現出了危險的存在。當他們開始理解要怎麼判斷危險之後，你就可以漸漸減少警告的頻率。
如果你是第一次做為GM主持這個遊戲，那麼先試著專注於使用這幾個動作：顯現出一個迫近威脅的跡象、造成傷害、讓某人陷入窘境。只有在你差不多確定這三個動作都不適用於當下情境時，才去翻閱你的動作列表。最終，你會慢慢開始熟悉起所有的GM動作，並如呼吸般一樣自然地運用它們。
繼續遊戲在遊玩一到二個小時之後，玩家們差不多就能掌握住所有他們需要知道的規則。而身為第一次主持遊戲的GM，你可能會需要再更久一些的時間，也許一到二次聚會，才能熟悉你所有的動作。不用擔心，隨遇而安吧。
如果你覺得自己苦苦糾結於不知該如何主持第一次聚會的內容，試著把它當成試播集，就像是電視影劇的第一集那樣。儘管放手去做，你可以讓它整個重新開始、或追溯更改過去建立的事實。如果某個玩家發現盜賊的角色定位與他們預期不符，就讓他們換成另一個職業（看是要把原本的角色重新改造、或是創建一個全新的角色）。如果你覺得你的第一場冒險表現不好，你也可以把它廢棄，然後重新開始一場新的冒險‧
儘管地城世界的機制相當適合單發團（單次聚會完結的冒險故事），但這麼一來那些針對高等級週期和羈絆的設計將沒辦法真正發揮作用。如果你前幾次的聚會進展順利，你可以考慮安排更多的時間來舉行 5-10 次以上的聚會。事前確定團務預估進行的時間，將幫助你更好地去規劃你的前置並解決它們。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>